[
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1012-13727-juvenile-ngum-ngwa-la-camerounaise-primee-a-kigali-pour-son-initiative-eco-durable", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1012-13727-juvenile-ngum-ngwa-la-camerounaise-primee-a-kigali-pour-son-initiative-eco-durable", "body": "\r\n", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:07:31", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:31"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1203-14181-imane-ayissi-desormais-haut-couturier-africain", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1203-14181-imane-ayissi-desormais-haut-couturier-africain", "body": "\r\n", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:07:31", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:31"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1210-16968-debora-claire-kingsley-se-loger-sans-tracas", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1210-16968-debora-claire-kingsley-se-loger-sans-tracas", "body": "\r\n", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:07:32", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:32"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///entreprises/3105-17975-produits-coca-cola-apres-castel-jacqueline-dongmo-decroche-le-contrat-de-production-et-de-distribution-au-cameroun", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///entreprises/3105-17975-produits-coca-cola-apres-castel-jacqueline-dongmo-decroche-le-contrat-de-production-et-de-distribution-au-cameroun", "body": "\r\n", "category": "Entreprises", "creationDate": "2022-06-25 16:07:32", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:32"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1406-18047-cryptomonnaie-l-affaire-liyeplimal-rebondit-en-centrafrique", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1406-18047-cryptomonnaie-l-affaire-liyeplimal-rebondit-en-centrafrique", "body": "\r\n", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:07:33", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:33"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/2005-14551-adolphe-mpacko-artisan-des-protheses-de-la-seconde-chance", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/2005-14551-adolphe-mpacko-artisan-des-protheses-de-la-seconde-chance", "body": "\r\n", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:07:33", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:33"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/0511-17098-charmant-behalal-la-sentinelle-d-un-portefeuille-de-plus-de-200-milliards-de-fcfa", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/0511-17098-charmant-behalal-la-sentinelle-d-un-portefeuille-de-plus-de-200-milliards-de-fcfa", "body": "\r\n", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:07:33", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:33"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2705-17963-appui-aux-agriculteurs-ce-que-doit-faire-le-cameroun-pour-beneficier-de-la-facilite-de-la-bad-de-927-5-milliards-de-fcfa", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2705-17963-appui-aux-agriculteurs-ce-que-doit-faire-le-cameroun-pour-beneficier-de-la-facilite-de-la-bad-de-927-5-milliards-de-fcfa", "body": "\r\n", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:07:33", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:33"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18062-omc-pour-sauver-l-afrique-de-la-faim-le-cameroun-plaide-pour-une-revision-des-regles-du-commerce-mondial", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18062-omc-pour-sauver-l-afrique-de-la-faim-le-cameroun-plaide-pour-une-revision-des-regles-du-commerce-mondial", "body": "\r\n", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:07:34", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:34"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///communication/2705-17960-la-diaspora-camerounaise-de-france-tiendra-son-premier-forum-en-juillet-a-paris", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///communication/2705-17960-la-diaspora-camerounaise-de-france-tiendra-son-premier-forum-en-juillet-a-paris", "body": "\r\n", "category": "Communication", "creationDate": "2022-06-25 16:07:34", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:34"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18058-distinction-le-president-de-la-republique-honore-hayssam-el-jammal-le-pdg-du-groupe-prometal", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18058-distinction-le-president-de-la-republique-honore-hayssam-el-jammal-le-pdg-du-groupe-prometal", "body": "\r\n", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:07:34", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:34"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18059-grande-distribution-l-enseigne-francaise-but-debarque-au-cameroun-grace-a-un-partenariat-entre-duval-et-arno", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18059-grande-distribution-l-enseigne-francaise-but-debarque-au-cameroun-grace-a-un-partenariat-entre-duval-et-arno", "body": "\r\n", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:07:34", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:34"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1606-18060-projets-integrateurs-le-president-de-la-commission-de-la-cemac-fait-les-yeux-doux-a-l-arabie-saoudite", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1606-18060-projets-integrateurs-le-president-de-la-commission-de-la-cemac-fait-les-yeux-doux-a-l-arabie-saoudite", "body": "\r\n", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:07:34", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:34"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18061-betail-et-volaille-en-juin-2022-pluies-chaleur-et-froid-pourraient-causer-des-pertes-dans-le-nord-et-la-cote-du-cameroun", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18061-betail-et-volaille-en-juin-2022-pluies-chaleur-et-froid-pourraient-causer-des-pertes-dans-le-nord-et-la-cote-du-cameroun", "body": "\r\n", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:07:35", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:35"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///energie/1706-18063-carburants-jugeant-les-primes-faibles-des-traders-boudent-le-marche-d-approvisionnement-du-cameroun", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///energie/1706-18063-carburants-jugeant-les-primes-faibles-des-traders-boudent-le-marche-d-approvisionnement-du-cameroun", "body": "\r\n", "category": "Energie", "creationDate": "2022-06-25 16:07:35", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:35"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1706-18064-omc-le-cameroun-obtient-l-organisation-de-la-13e-conference-ministerielle-prevue-en-2024", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1706-18064-omc-le-cameroun-obtient-l-organisation-de-la-13e-conference-ministerielle-prevue-en-2024", "body": " \n\t  ", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:07:35", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:35"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2006-18067-impots-le-cameroun-mobilise-965-2-milliards-de-fcfa-en-5-mois-14-7-en-glissement-annuel", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2006-18067-impots-le-cameroun-mobilise-965-2-milliards-de-fcfa-en-5-mois-14-7-en-glissement-annuel", "body": "\r\n", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:07:35", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:35"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18071-investissements-apres-la-finance-le-milliardaire-albert-kouinche-veut-doper-l-aquaculture-au-cameroun-avec-fish-co", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18071-investissements-apres-la-finance-le-milliardaire-albert-kouinche-veut-doper-l-aquaculture-au-cameroun-avec-fish-co", "body": "\r\n", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:07:36", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:36"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18073-fokou-prevoit-d-investir-25-milliards-de-fcfa-au-gabon-pour-satisfaire-aux-exigences-de-coca-cola", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18073-fokou-prevoit-d-investir-25-milliards-de-fcfa-au-gabon-pour-satisfaire-aux-exigences-de-coca-cola", "body": " \n\t  ", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:07:36", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:36"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18078-camwater-preconise-l-usage-du-numero-vert-8121-pour-signaler-la-qualite-douteuse-de-l-eau-du-robinet", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18078-camwater-preconise-l-usage-du-numero-vert-8121-pour-signaler-la-qualite-douteuse-de-l-eau-du-robinet", "body": " \n\t  ", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:07:37", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:37"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2106-18079-olam-agri-se-veut-un-partenaire-fiable-dans-le-projet-de-securite-alimentaire-du-cameroun", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2106-18079-olam-agri-se-veut-un-partenaire-fiable-dans-le-projet-de-securite-alimentaire-du-cameroun", "body": "\r\n", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:07:37", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:37"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2206-18081-carrefour-ouvre-le-tout-premier-hypermarche-du-cameroun-le-6-juillet-2022-a-yaounde-avec-trois-ans-de-retard", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2206-18081-carrefour-ouvre-le-tout-premier-hypermarche-du-cameroun-le-6-juillet-2022-a-yaounde-avec-trois-ans-de-retard", "body": "\r\n", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:07:37", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:37"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18082-le-cameroun-cherche-des-partenaires-en-allemagne-pour-la-construction-de-431-centres-de-formation-dedies-aux-jeunes", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18082-le-cameroun-cherche-des-partenaires-en-allemagne-pour-la-construction-de-431-centres-de-formation-dedies-aux-jeunes", "body": "\r\n", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:07:38", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:38"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com/finance/2106-18075-afriland-first-bank-en-crise-en-rd-congo-du-fait-d-accusations-de-spoliation-et-malversations-financieres", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com/finance/2106-18075-afriland-first-bank-en-crise-en-rd-congo-du-fait-d-accusations-de-spoliation-et-malversations-financieres", "body": "\r\n", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:07:38", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:38"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2206-18084-cacao-cafe-le-fodecc-annonce-la-distribution-de-1-2-milliard-de-fcfa-d-intrants-aux-producteurs", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2206-18084-cacao-cafe-le-fodecc-annonce-la-distribution-de-1-2-milliard-de-fcfa-d-intrants-aux-producteurs", "body": " \n\t  ", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:07:38", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:38"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18086-hotellerie-la-taxe-de-sejour-genere-406-millions-de-fcfa-en-5-mois-temoignant-d-une-reprise-des-activites-post-covid", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18086-hotellerie-la-taxe-de-sejour-genere-406-millions-de-fcfa-en-5-mois-temoignant-d-une-reprise-des-activites-post-covid", "body": "\r\n", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:07:39", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:39"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18089-la-banque-islamique-de-developpement-revendique-un-portefeuille-actif-de-pres-de-683-milliards-de-fcfa-au-cameroun", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18089-la-banque-islamique-de-developpement-revendique-un-portefeuille-actif-de-pres-de-683-milliards-de-fcfa-au-cameroun", "body": " \n\t  ", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:07:39", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:39"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18090-taxe-sur-le-transfert-d-argent-le-cameroun-sur-le-point-de-depasser-son-objectif-de-collecter-20-milliards-fcfa-en-2022", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18090-taxe-sur-le-transfert-d-argent-le-cameroun-sur-le-point-de-depasser-son-objectif-de-collecter-20-milliards-fcfa-en-2022", "body": "\r\n", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:07:39", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:39"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18092-cemac-le-taux-de-souscription-aux-titres-publics-baisse-de-plus-de-19-au-mois-de-mai-2022-beac", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18092-cemac-le-taux-de-souscription-aux-titres-publics-baisse-de-plus-de-19-au-mois-de-mai-2022-beac", "body": "\r\n", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:07:39", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:39"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///energie/2306-18095-hydrocarbures-le-benefice-de-la-csph-chute-de-72-1-en-2021-du-fait-d-une-hausse-des-charges-de-13-milliards-de-fcfa", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///energie/2306-18095-hydrocarbures-le-benefice-de-la-csph-chute-de-72-1-en-2021-du-fait-d-une-hausse-des-charges-de-13-milliards-de-fcfa", "body": "\r\n", "category": "Energie", "creationDate": "2022-06-25 16:07:40", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:40"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18098-douala-a-l-ecole-senegalaise-en-vue-du-lancement-de-son-projet-de-bus-rapid-transit", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18098-douala-a-l-ecole-senegalaise-en-vue-du-lancement-de-son-projet-de-bus-rapid-transit", "body": "\r\n", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:07:40", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:40"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18097-le-camerounais-idriss-linge-presidera-la-2e-edition-des-academies-de-la-bei-pour-l-afrique-centrale-et-de-l-ouest", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18097-le-camerounais-idriss-linge-presidera-la-2e-edition-des-academies-de-la-bei-pour-l-afrique-centrale-et-de-l-ouest", "body": " \n\t  ", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:07:40", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:40"},
{"id": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18102-placements-financiers-la-cnps-veut-doubler-en-5-ans-ses-revenus-qui-ont-atteint-20-5-milliards-de-fcfa-en-2021", "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18102-placements-financiers-la-cnps-veut-doubler-en-5-ans-ses-revenus-qui-ont-atteint-20-5-milliards-de-fcfa-en-2021", "body": "\r\n", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:07:41", "publishedDate": "2022-06-25 16:07:41"}
][
{"id": 178284137588445001, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com/nos-portraits", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:17:09", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:09"},
{"id": 7651125210018881649, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///magazines", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:17:09", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:09"},
{"id": 9154374301588635331, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///trombinoscope", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:17:09", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:09"},
{"id": 8324097128506073872, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///tarfis-et-audiences", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:17:09", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:09"},
{"id": 8594811557141376167, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///les-contacts", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:17:10", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:10"},
{"id": 1082700153390685435, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///component/obrss/fullrss", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:17:10", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:10"},
{"id": 8096026348892960748, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18102-placements-financiers-la-cnps-veut-doubler-en-5-ans-ses-revenus-qui-ont-atteint-20-5-milliards-de-fcfa-en-2021", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:17:10", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:10"},
{"id": 9012519547398787134, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///nos-portraits", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:17:10", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:10"},
{"id": 3842917526590181227, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-education", "body": null, "category": "Education", "creationDate": "2022-06-25 16:17:10", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:10"},
{"id": 788287298470247073, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-assurance", "body": null, "category": "Assurance", "creationDate": "2022-06-25 16:17:10", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:10"},
{"id": 1937851078101062431, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com//", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:17:10", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:10"},
{"id": 4289090565248833063, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2705-17964-agroalimentaire-et-cosmetique-le-cameroun-mise-sur-le-packaging-pour-doper-la-competitivite-des-produits-locaux", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:11", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:11"},
{"id": 9057635798557493320, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-travaux-publics", "body": null, "category": "Grands Travaux", "creationDate": "2022-06-25 16:17:11", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:11"},
{"id": 7670486743153433209, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-agriculture", "body": null, "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:17:11", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:11"},
{"id": 4827628321190485169, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1203-14181-imane-ayissi-desormais-haut-couturier-africain", "body": "\n\t  \t", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:17:12", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:12"},
{"id": 4646693562925825732, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/2005-14551-adolphe-mpacko-artisan-des-protheses-de-la-seconde-chance", "body": "\n\t  \t", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:17:12", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:12"},
{"id": 3420842424472204135, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1210-16968-debora-claire-kingsley-se-loger-sans-tracas", "body": "\n\t  \t", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:17:12", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:12"},
{"id": 5080035258756453048, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-sante", "body": null, "category": "Sant\u00e9", "creationDate": "2022-06-25 16:17:12", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:12"},
{"id": 3505696943929653508, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/0511-17098-charmant-behalal-la-sentinelle-d-un-portefeuille-de-plus-de-200-milliards-de-fcfa", "body": "\n\t  \t", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:17:12", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:12"},
{"id": 8381010088531634434, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1406-18047-cryptomonnaie-l-affaire-liyeplimal-rebondit-en-centrafrique", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:17:13", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:13"},
{"id": 3948802624280562989, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2505-17957-le-camerounais-fokou-decroche-le-contrat-de-production-et-commercialisation-des-produits-de-coca-cola-au-gabon", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:13", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:13"},
{"id": 8089583736604735840, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2705-17963-appui-aux-agriculteurs-ce-que-doit-faire-le-cameroun-pour-beneficier-de-la-facilite-de-la-bad-de-927-5-milliards-de-fcfa", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:13", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:13"},
{"id": 3283719995688126289, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com/magazines", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:17:14", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:14"},
{"id": 7081359281609003189, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2705-17961-transport-aerien-le-covid-a-fait-chuter-le-trafic-international-de-62-au-cameroun-en-2020", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:17:14", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:14"},
{"id": 2097844294224273115, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1012-13727-juvenile-ngum-ngwa-la-camerounaise-primee-a-kigali-pour-son-initiative-eco-durable", "body": "\n\t  \t", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:17:14", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:14"},
{"id": 5063031325251793673, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2705-17962-societe-generale-cameroun-menace-de-poursuivre-ses-clients-se-prevalant-de-livrets-d-epargne-supprimes-depuis-23-ans", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:17:14", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:14"},
{"id": 8278627552862564647, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///communication/2705-17960-la-diaspora-camerounaise-de-france-tiendra-son-premier-forum-en-juillet-a-paris", "body": "\n\t  \t", "category": "Communication", "creationDate": "2022-06-25 16:17:14", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:14"},
{"id": 5345938908013398425, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18058-distinction-le-president-de-la-republique-honore-hayssam-el-jammal-le-pdg-du-groupe-prometal", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:15", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:15"},
{"id": 1104909797953310623, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///entreprises/3105-17975-produits-coca-cola-apres-castel-jacqueline-dongmo-decroche-le-contrat-de-production-et-de-distribution-au-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Entreprises", "creationDate": "2022-06-25 16:17:15", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:15"},
{"id": 3282987271659324617, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18059-grande-distribution-l-enseigne-francaise-but-debarque-au-cameroun-grace-a-un-partenariat-entre-duval-et-arno", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:15", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:15"},
{"id": 3339970362067855736, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1606-18060-projets-integrateurs-le-president-de-la-commission-de-la-cemac-fait-les-yeux-doux-a-l-arabie-saoudite", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:17:15", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:15"},
{"id": 8804899492393364235, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18061-betail-et-volaille-en-juin-2022-pluies-chaleur-et-froid-pourraient-causer-des-pertes-dans-le-nord-et-la-cote-du-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:15", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:15"},
{"id": 7840688646301984541, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com/economie/0405-17855-securite-alimentaire-la-banque-mondiale-approuve-un-credit-de-62-milliards-de-fcfa-au-benefice-du-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:15", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:15"},
{"id": 2733050791028880764, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18062-omc-pour-sauver-l-afrique-de-la-faim-le-cameroun-plaide-pour-une-revision-des-regles-du-commerce-mondial", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:15", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:15"},
{"id": 3578084263877097732, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///energie/1706-18063-carburants-jugeant-les-primes-faibles-des-traders-boudent-le-marche-d-approvisionnement-du-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Energie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:16", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:16"},
{"id": 2522817697119032317, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///industrie/2006-18066-cimaf-le-groupe-panafricain-du-ciment-va-booster-sa-production-annuelle-au-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Industrie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:16", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:16"},
{"id": 5581355349447494642, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2006-18067-impots-le-cameroun-mobilise-965-2-milliards-de-fcfa-en-5-mois-14-7-en-glissement-annuel", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:17:16", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:16"},
{"id": 7392941592971697933, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18069-le-cameroun-annonce-le-recensement-du-patrimoine-de-l-etat-en-commencant-par-douala", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:17", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:17"},
{"id": 6819692448750015859, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2006-18068-le-camerounais-dieudonne-evou-mekou-prend-fonction-a-la-tete-de-la-bdeac-malgre-les-contestations-du-tchad", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:17:17", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:17"},
{"id": 7811386478436557951, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18070-decentralisation-la-masse-salariale-des-communes-et-regions-du-cameroun-25-milliards-de-fcfa-inquiete-l-etat", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:17", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:17"},
{"id": 1285335611752617340, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1706-18065-societes-d-etat-evoquant-des-abus-etoudi-demande-desormais-a-valider-les-recrutements", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:17", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:17"},
{"id": 4335122790029780622, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18071-investissements-apres-la-finance-le-milliardaire-albert-kouinche-veut-doper-l-aquaculture-au-cameroun-avec-fish-co", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:17", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:17"},
{"id": 8295925805414359420, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1706-18064-omc-le-cameroun-obtient-l-organisation-de-la-13e-conference-ministerielle-prevue-en-2024", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:17:17", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:17"},
{"id": 2785609030393545101, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18072-l-etat-du-cameroun-veut-reviser-sa-politique-de-prise-de-participations-dans-les-societes", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:17", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:17"},
{"id": 2154614482893541271, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18073-fokou-prevoit-d-investir-25-milliards-de-fcfa-au-gabon-pour-satisfaire-aux-exigences-de-coca-cola", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:18", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:18"},
{"id": 1239870506595050139, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2106-18074-le-camerounais-jacques-edjangue-nomme-au-poste-de-vice-president-de-la-bad-a-titre-interimaire", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:17:18", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:18"},
{"id": 3250670931141368934, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18076-marche-des-titres-de-la-beac-le-gabon-et-le-congo-passent-devant-le-cameroun-qui-devient-3e-animateur-a-fin-mai-2022", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:17:18", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:18"},
{"id": 7245344349819129209, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2106-18080-le-cameroun-lance-deux-applications-de-notation-et-d-elaboration-des-plans-d-affaires-des-pme-en-ligne", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:19", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:19"},
{"id": 2275276990619904370, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18078-camwater-preconise-l-usage-du-numero-vert-8121-pour-signaler-la-qualite-douteuse-de-l-eau-du-robinet", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:17:19", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:19"},
{"id": 389830203000581102, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18077-fraude-fiscale-samuel-eto-o-fils-ex-star-du-football-camerounais-condamne-a-une-lourde-amende-en-espagne", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:17:19", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:19"},
{"id": 2581094188708261828, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2106-18079-olam-agri-se-veut-un-partenaire-fiable-dans-le-projet-de-securite-alimentaire-du-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:17:19", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:19"},
{"id": 781364695896535239, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2206-18081-carrefour-ouvre-le-tout-premier-hypermarche-du-cameroun-le-6-juillet-2022-a-yaounde-avec-trois-ans-de-retard", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:17:19", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:19"},
{"id": 4260895020341893537, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18082-le-cameroun-cherche-des-partenaires-en-allemagne-pour-la-construction-de-431-centres-de-formation-dedies-aux-jeunes", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:19", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:19"},
{"id": 7433199717551655124, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2206-18083-le-bureau-de-mise-a-niveau-et-les-banques-coalisent-pour-reduire-les-creances-en-souffrance-en-sauvant-les-entreprises", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:17:19", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:19"},
{"id": 5534203506169654745, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2206-18084-cacao-cafe-le-fodecc-annonce-la-distribution-de-1-2-milliard-de-fcfa-d-intrants-aux-producteurs", "body": "\n\t  \t", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:17:20", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:20"},
{"id": 1849545871936079770, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18087-le-cameroun-et-la-cote-d-ivoire-envisagent-la-creation-d-une-chambre-de-commerce-commune", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:20", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:20"},
{"id": 1628634078810599002, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2206-18085-titres-publics-le-cameroun-repart-sur-le-marche-de-la-beac-pour-3-operations-simultanees-apres-un-mois-d-absence", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:17:20", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:20"},
{"id": 794716105913207600, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com/finance/2106-18075-afriland-first-bank-en-crise-en-rd-congo-du-fait-d-accusations-de-spoliation-et-malversations-financieres", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:17:20", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:20"},
{"id": 7863929926989519933, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2306-18088-le-cameroun-recherche-un-fournisseur-pour-deux-unites-mobiles-d-extraction-de-20-tonnes-de-jus-d-ananas-par-jour", "body": "\n\t  \t", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:17:20", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:20"},
{"id": 3009753343291026165, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18086-hotellerie-la-taxe-de-sejour-genere-406-millions-de-fcfa-en-5-mois-temoignant-d-une-reprise-des-activites-post-covid", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:21", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:21"},
{"id": 4246470111076376068, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18089-la-banque-islamique-de-developpement-revendique-un-portefeuille-actif-de-pres-de-683-milliards-de-fcfa-au-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:17:21", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:21"},
{"id": 8502347006918723129, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18090-taxe-sur-le-transfert-d-argent-le-cameroun-sur-le-point-de-depasser-son-objectif-de-collecter-20-milliards-fcfa-en-2022", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:21", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:21"},
{"id": 1272142792588600012, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18092-cemac-le-taux-de-souscription-aux-titres-publics-baisse-de-plus-de-19-au-mois-de-mai-2022-beac", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:17:22", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:22"},
{"id": 1578790990604284686, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18094-le-port-de-douala-renove-son-terminal-a-conteneurs-en-vue-d-ameliorer-la-fluidite-et-la-securite-des-operations", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:22", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:22"},
{"id": 7806377804419690160, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18093-les-pme-camerounaises-invitees-a-utiliser-trade4msme-une-plateforme-de-l-omc-pour-se-positionner-a-l-international", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:22", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:22"},
{"id": 1943871824775998208, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18096-l-americain-meta-lance-au-cameroun-son-programme-sur-l-utilisation-responsable-des-medias-sociaux", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:17:22", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:22"},
{"id": 1366114855477739252, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18097-le-camerounais-idriss-linge-presidera-la-2e-edition-des-academies-de-la-bei-pour-l-afrique-centrale-et-de-l-ouest", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:17:22", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:22"},
{"id": 7685299579607841897, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///energie/2306-18095-hydrocarbures-le-benefice-de-la-csph-chute-de-72-1-en-2021-du-fait-d-une-hausse-des-charges-de-13-milliards-de-fcfa", "body": "\n\t  \t", "category": "Energie", "creationDate": "2022-06-25 16:17:22", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:22"},
{"id": 6982763336233175415, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18099-port-de-kribi-le-tunisien-studi-en-pole-position-pour-la-realisation-des-etudes-de-raccordement-electrique", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:17:22", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:22"},
{"id": 7222334335269461239, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18100-la-camerounaise-kaltoume-idrissoun-premiere-laureate-du-prix-pierre-castel-2022", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:17:23", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:23"},
{"id": 3683315343494329577, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18101-medias-la-television-publique-ivoirienne-va-se-faire-accompagner-par-la-crtv-pour-la-diffusion-de-la-can-2023", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:17:23", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:23"},
{"id": 6253221796993594230, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18098-douala-a-l-ecole-senegalaise-en-vue-du-lancement-de-son-projet-de-bus-rapid-transit", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:17:23", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:23"},
{"id": 3683324418045970572, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-environnement", "body": null, "category": "Environnement", "creationDate": "2022-06-25 16:17:24", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:24"},
{"id": 5200643367631311421, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-finance", "body": null, "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:17:24", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:24"},
{"id": 877345363135412700, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-mines", "body": null, "category": "Mines", "creationDate": "2022-06-25 16:17:24", "publishedDate": "2022-06-25 16:17:24"}
][
{"id": 4831159645855313079, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///tarfis-et-audiences", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:18:43", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:43"},
{"id": 8464152739733138005, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///nos-portraits", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:18:44", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:44"},
{"id": 7338243989148743586, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///magazines", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:18:44", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:44"},
{"id": 6210844374456297313, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///component/obrss/fullrss", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:18:44", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:44"},
{"id": 3983628268645658042, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///trombinoscope", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:18:44", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:44"},
{"id": 4959500350396330694, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///les-contacts", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:18:44", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:44"},
{"id": 2071053805237901528, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-assurance", "body": null, "category": "Assurance", "creationDate": "2022-06-25 16:18:45", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:45"},
{"id": 8247051330105083, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com//", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:18:45", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:45"},
{"id": 6024674311253952618, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com/nos-portraits", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:18:45", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:45"},
{"id": 4592704140093076082, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-travaux-publics", "body": null, "category": "Grands Travaux", "creationDate": "2022-06-25 16:18:45", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:45"},
{"id": 7249050524896418082, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-sante", "body": null, "category": "Sant\u00e9", "creationDate": "2022-06-25 16:18:45", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:45"},
{"id": 2306148716343256843, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-finance", "body": null, "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:18:45", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:45"},
{"id": 2728672718968312551, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-environnement", "body": null, "category": "Environnement", "creationDate": "2022-06-25 16:18:45", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:45"},
{"id": 8737333213019543084, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-mines", "body": null, "category": "Mines", "creationDate": "2022-06-25 16:18:45", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:45"},
{"id": 6239658716586105715, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-agriculture", "body": null, "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:18:45", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:45"},
{"id": 741234249723098434, "title": "\n\t  \tImane Ayissi, d\u00e9sormais haut-couturier \u00ab\u00a0africain\u00a0\u00bb !\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1203-14181-imane-ayissi-desormais-haut-couturier-africain", "body": "\n\t  \t", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:18:46", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:46"},
{"id": 2058139016879643342, "title": "\n\t  \tAdolphe Mpacko, artisan des proth\u00e8ses de la seconde chance\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/2005-14551-adolphe-mpacko-artisan-des-protheses-de-la-seconde-chance", "body": "\n\t  \t", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:18:46", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:46"},
{"id": 2016684680069113005, "title": "\n\t  \tJuvenile Ngum Ngwa, la Camerounaise prim\u00e9e \u00e0 Kigali pour son initiative \u00e9co-durable\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1012-13727-juvenile-ngum-ngwa-la-camerounaise-primee-a-kigali-pour-son-initiative-eco-durable", "body": "\n\t  \t", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:18:47", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:47"},
{"id": 4270766982863431683, "title": "\n\t  \tCharmant Behalal, la sentinelle d\u2019un portefeuille de plus de 200 milliards de FCFA\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/0511-17098-charmant-behalal-la-sentinelle-d-un-portefeuille-de-plus-de-200-milliards-de-fcfa", "body": "\n\t  \t", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:18:47", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:47"},
{"id": 576775506252952807, "title": "\n\t  \tCryptomonnaie\u00a0: l\u2019affaire Liyeplimal rebondit en Centrafrique\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1406-18047-cryptomonnaie-l-affaire-liyeplimal-rebondit-en-centrafrique", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:18:47", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:47"},
{"id": 7321713660578890963, "title": "\n\t  \tLe Camerounais Fokou d\u00e9croche le contrat de production et commercialisation des produits de Coca-Cola au Gabon\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2505-17957-le-camerounais-fokou-decroche-le-contrat-de-production-et-commercialisation-des-produits-de-coca-cola-au-gabon", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:47", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:47"},
{"id": 1885902545913702910, "title": "\n\t  \tProduits Coca-Cola\u00a0: apr\u00e8s Castel, Jacqueline Dongmo d\u00e9croche le contrat de production et de distribution au Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///entreprises/3105-17975-produits-coca-cola-apres-castel-jacqueline-dongmo-decroche-le-contrat-de-production-et-de-distribution-au-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Entreprises", "creationDate": "2022-06-25 16:18:47", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:47"},
{"id": 1862680806903208881, "title": "\n\t  \tAgroalimentaire et cosm\u00e9tique\u00a0: le Cameroun mise sur le packaging pour doper la comp\u00e9titivit\u00e9 des produits locaux\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2705-17964-agroalimentaire-et-cosmetique-le-cameroun-mise-sur-le-packaging-pour-doper-la-competitivite-des-produits-locaux", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:47", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:47"},
{"id": 398520093854920498, "title": "\n\t  \tAppui aux agriculteurs\u00a0: ce que doit faire le Cameroun pour b\u00e9n\u00e9ficier de la facilit\u00e9 de la BAD de 927,5 milliards de FCFA\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2705-17963-appui-aux-agriculteurs-ce-que-doit-faire-le-cameroun-pour-beneficier-de-la-facilite-de-la-bad-de-927-5-milliards-de-fcfa", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:47", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:47"},
{"id": 1185493880725468630, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com/magazines", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:18:47", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:47"},
{"id": 6378573496515679805, "title": "\n\t  \tTransport a\u00e9rien\u00a0: le Covid a fait chuter le trafic international de 62% au Cameroun en 2020\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2705-17961-transport-aerien-le-covid-a-fait-chuter-le-trafic-international-de-62-au-cameroun-en-2020", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:18:48", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:48"},
{"id": 7270689742180745421, "title": "\n\t  \tDebora Claire Kingsley, se loger sans tracas\u2026\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1210-16968-debora-claire-kingsley-se-loger-sans-tracas", "body": "\n\t  \t", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:18:48", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:48"},
{"id": 130872685468379784, "title": "\n\t  \tSoci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale Cameroun menace de poursuivre ses clients se pr\u00e9valant de livrets d\u2019\u00e9pargne supprim\u00e9s depuis 23 ans\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2705-17962-societe-generale-cameroun-menace-de-poursuivre-ses-clients-se-prevalant-de-livrets-d-epargne-supprimes-depuis-23-ans", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:18:48", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:48"},
{"id": 5282237085251153828, "title": "\n\t  \tLa diaspora camerounaise de France tiendra son premier forum en juillet \u00e0 Paris\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///communication/2705-17960-la-diaspora-camerounaise-de-france-tiendra-son-premier-forum-en-juillet-a-paris", "body": "\n\t  \t", "category": "Communication", "creationDate": "2022-06-25 16:18:48", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:48"},
{"id": 6955656108554709198, "title": "\n\t  \tDistinction\u00a0: le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique honore Hayssam El Jammal, le PDG du Groupe Prometal\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18058-distinction-le-president-de-la-republique-honore-hayssam-el-jammal-le-pdg-du-groupe-prometal", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:49", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:49"},
{"id": 6984496863200813015, "title": "\n\t  \tS\u00e9curit\u00e9 alimentaire\u00a0: la Banque mondiale approuve un cr\u00e9dit de 62 milliards de FCFA au b\u00e9n\u00e9fice du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com/economie/0405-17855-securite-alimentaire-la-banque-mondiale-approuve-un-credit-de-62-milliards-de-fcfa-au-benefice-du-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:49", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:49"},
{"id": 3091605150137109591, "title": "\n\t  \tGrande distribution\u00a0: l\u2019enseigne fran\u00e7aise BUT d\u00e9barque au Cameroun, gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat entre Duval et Arno\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18059-grande-distribution-l-enseigne-francaise-but-debarque-au-cameroun-grace-a-un-partenariat-entre-duval-et-arno", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:49", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:49"},
{"id": 1517037855106603827, "title": "\n\t  \tProjets int\u00e9grateurs\u00a0: le pr\u00e9sident de la Commission de la Cemac fait les yeux doux \u00e0 l\u2019Arabie Saoudite\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1606-18060-projets-integrateurs-le-president-de-la-commission-de-la-cemac-fait-les-yeux-doux-a-l-arabie-saoudite", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:18:49", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:49"},
{"id": 5556581153241505327, "title": "\n\t  \tB\u00e9tail et volaille\u00a0: en juin 2022, pluies, chaleur et froid pourraient causer des pertes dans le nord et la c\u00f4te du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18061-betail-et-volaille-en-juin-2022-pluies-chaleur-et-froid-pourraient-causer-des-pertes-dans-le-nord-et-la-cote-du-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:49", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:49"},
{"id": 2441060343437247321, "title": "\n\t  \tOMC\u00a0: pour sauver l\u2019Afrique de la faim, le Cameroun plaide pour une r\u00e9vision des r\u00e8gles du commerce mondial\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18062-omc-pour-sauver-l-afrique-de-la-faim-le-cameroun-plaide-pour-une-revision-des-regles-du-commerce-mondial", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:49", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:49"},
{"id": 4161902009032968563, "title": "\n\t  \tCarburants\u00a0: jugeant les primes faibles, des traders boudent le march\u00e9 d\u2019approvisionnement du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///energie/1706-18063-carburants-jugeant-les-primes-faibles-des-traders-boudent-le-marche-d-approvisionnement-du-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Energie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:49", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:49"},
{"id": 3096168009108787239, "title": "\n\t  \tOMC\u00a0: le Cameroun obtient l\u2019organisation de la 13e conf\u00e9rence minist\u00e9rielle pr\u00e9vue en 2024\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1706-18064-omc-le-cameroun-obtient-l-organisation-de-la-13e-conference-ministerielle-prevue-en-2024", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:18:50", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:50"},
{"id": 7442873307246931880, "title": "\n\t  \tSoci\u00e9t\u00e9s d\u2019\u00c9tat\u00a0: \u00e9voquant des abus, Etoudi demande d\u00e9sormais \u00e0 valider les recrutements\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1706-18065-societes-d-etat-evoquant-des-abus-etoudi-demande-desormais-a-valider-les-recrutements", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:50", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:50"},
{"id": 7578076064914663087, "title": "\n\t  \tCIMAF\u00a0: le groupe panafricain du ciment va booster sa production annuelle au Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///industrie/2006-18066-cimaf-le-groupe-panafricain-du-ciment-va-booster-sa-production-annuelle-au-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Industrie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:50", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:50"},
{"id": 6441916984420207290, "title": "\n\t  \tImp\u00f4ts\u00a0: le Cameroun mobilise 965,2 milliards de FCFA en 5 mois (+14,7% en glissement annuel)\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2006-18067-impots-le-cameroun-mobilise-965-2-milliards-de-fcfa-en-5-mois-14-7-en-glissement-annuel", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:18:50", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:50"},
{"id": 4461035820925812628, "title": "\n\t  \tLe Camerounais Dieudonn\u00e9 Evou Mekou prend fonction \u00e0 la t\u00eate de la BDEAC, malgr\u00e9 les contestations du Tchad\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2006-18068-le-camerounais-dieudonne-evou-mekou-prend-fonction-a-la-tete-de-la-bdeac-malgre-les-contestations-du-tchad", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:18:50", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:50"},
{"id": 1122690781058001736, "title": "\n\t  \tLe Cameroun annonce le recensement du patrimoine de l\u2019\u00c9tat en commen\u00e7ant par Douala\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18069-le-cameroun-annonce-le-recensement-du-patrimoine-de-l-etat-en-commencant-par-douala", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:51", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:51"},
{"id": 358562159997957408, "title": "\n\t  \tD\u00e9centralisation\u00a0: la masse salariale des communes et r\u00e9gions du Cameroun (25 milliards de FCFA) inqui\u00e8te l\u2019\u00c9tat\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18070-decentralisation-la-masse-salariale-des-communes-et-regions-du-cameroun-25-milliards-de-fcfa-inquiete-l-etat", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:51", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:51"},
{"id": 1486446139511408391, "title": "\n\t  \tInvestissements\u00a0: apr\u00e8s la finance, le milliardaire Albert Kouinche veut doper l\u2019aquaculture au Cameroun avec Fish&Co\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18071-investissements-apres-la-finance-le-milliardaire-albert-kouinche-veut-doper-l-aquaculture-au-cameroun-avec-fish-co", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:51", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:51"},
{"id": 448086371009742360, "title": "\n\t  \tFokou pr\u00e9voit d\u2019investir 25 milliards de FCFA au Gabon, pour satisfaire aux exigences de Coca-Cola\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18073-fokou-prevoit-d-investir-25-milliards-de-fcfa-au-gabon-pour-satisfaire-aux-exigences-de-coca-cola", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:51", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:51"},
{"id": 1606387917505959097, "title": "\n\t  \tL\u2019\u00c9tat du Cameroun veut r\u00e9viser sa politique de prise de participations dans les soci\u00e9t\u00e9s\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18072-l-etat-du-cameroun-veut-reviser-sa-politique-de-prise-de-participations-dans-les-societes", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:51", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:51"},
{"id": 930099781679447212, "title": "\n\t  \tLe Camerounais Jacques Edjangue nomm\u00e9 au poste de Vice-pr\u00e9sident de la BAD \u00e0 titre int\u00e9rimaire\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2106-18074-le-camerounais-jacques-edjangue-nomme-au-poste-de-vice-president-de-la-bad-a-titre-interimaire", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:18:52", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:52"},
{"id": 3075906341245427073, "title": "\n\t  \tFraude fiscale\u00a0: Samuel Eto\u2019o Fils, ex-star du football camerounais, condamn\u00e9 \u00e0 une lourde amende en Espagne\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18077-fraude-fiscale-samuel-eto-o-fils-ex-star-du-football-camerounais-condamne-a-une-lourde-amende-en-espagne", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:18:52", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:52"},
{"id": 2261112194619012839, "title": "\n\t  \tOlam Agri se veut un partenaire fiable dans le projet de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2106-18079-olam-agri-se-veut-un-partenaire-fiable-dans-le-projet-de-securite-alimentaire-du-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:18:52", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:52"},
{"id": 2231892413103752803, "title": "\n\t  \tLe Cameroun cherche des partenaires en Allemagne pour la construction de 431 centres de formation d\u00e9di\u00e9s aux jeunes\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18082-le-cameroun-cherche-des-partenaires-en-allemagne-pour-la-construction-de-431-centres-de-formation-dedies-aux-jeunes", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:53", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:53"},
{"id": 1774814602782541952, "title": "\n\t  \tLe Cameroun lance deux applications de notation et d\u2019\u00e9laboration des plans d\u2019affaires des PME en ligne\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2106-18080-le-cameroun-lance-deux-applications-de-notation-et-d-elaboration-des-plans-d-affaires-des-pme-en-ligne", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:53", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:53"},
{"id": 8564537438639225776, "title": "\n\t  \tCarrefour ouvre le tout premier hypermarch\u00e9 du Cameroun le 6 juillet 2022 \u00e0 Yaound\u00e9 avec trois ans de retard\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2206-18081-carrefour-ouvre-le-tout-premier-hypermarche-du-cameroun-le-6-juillet-2022-a-yaounde-avec-trois-ans-de-retard", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:18:53", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:53"},
{"id": 5716175146298385210, "title": "\n\t  \tMarch\u00e9 des titres de la Beac\u00a0: le Gabon et le Congo passent devant le Cameroun, qui devient 3e animateur \u00e0 fin mai 2022\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18076-marche-des-titres-de-la-beac-le-gabon-et-le-congo-passent-devant-le-cameroun-qui-devient-3e-animateur-a-fin-mai-2022", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:18:53", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:53"},
{"id": 1873471452298182841, "title": "\n\t  \tLe Bureau de mise \u00e0 niveau et les banques coalisent pour r\u00e9duire les cr\u00e9ances en souffrance en sauvant les entreprises\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2206-18083-le-bureau-de-mise-a-niveau-et-les-banques-coalisent-pour-reduire-les-creances-en-souffrance-en-sauvant-les-entreprises", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:18:53", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:53"},
{"id": 622650694827954195, "title": "\n\t  \tCamwater pr\u00e9conise l\u2019usage du num\u00e9ro vert \u00ab\u20098121\u2009\u00bb pour signaler la qualit\u00e9 douteuse de l\u2019eau du robinet\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18078-camwater-preconise-l-usage-du-numero-vert-8121-pour-signaler-la-qualite-douteuse-de-l-eau-du-robinet", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:18:53", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:53"},
{"id": 2281573463719852277, "title": "\n\t  \tAfriland First Bank en crise en RD Congo du fait d\u2019accusations de spoliation et malversations financi\u00e8res\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com/finance/2106-18075-afriland-first-bank-en-crise-en-rd-congo-du-fait-d-accusations-de-spoliation-et-malversations-financieres", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:18:54", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:54"},
{"id": 1088333097648668811, "title": "\n\t  \tCacao-Caf\u00e9\u00a0: le Fodecc annonce la distribution de 1,2 milliard de FCFA d\u2019intrants aux producteurs\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2206-18084-cacao-cafe-le-fodecc-annonce-la-distribution-de-1-2-milliard-de-fcfa-d-intrants-aux-producteurs", "body": "\n\t  \t", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:18:54", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:54"},
{"id": 8564565286870370437, "title": "\n\t  \tTitres publics\u00a0: le Cameroun repart sur le march\u00e9 de la Beac pour 3 op\u00e9rations simultan\u00e9es, apr\u00e8s un mois d\u2019absence\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2206-18085-titres-publics-le-cameroun-repart-sur-le-marche-de-la-beac-pour-3-operations-simultanees-apres-un-mois-d-absence", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:18:54", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:54"},
{"id": 5751569664725494344, "title": "\n\t  \tH\u00f4tellerie\u00a0: la taxe de s\u00e9jour g\u00e9n\u00e8re 406 millions de FCFA en 5 mois, t\u00e9moignant d\u2019une reprise des activit\u00e9s post-Covid\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18086-hotellerie-la-taxe-de-sejour-genere-406-millions-de-fcfa-en-5-mois-temoignant-d-une-reprise-des-activites-post-covid", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:54", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:54"},
{"id": 5467283963648910372, "title": "\n\t  \tLe Cameroun et la C\u00f4te d\u2019Ivoire envisagent la cr\u00e9ation d\u2019une chambre de commerce commune\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18087-le-cameroun-et-la-cote-d-ivoire-envisagent-la-creation-d-une-chambre-de-commerce-commune", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:54", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:54"},
{"id": 4225551697407661408, "title": "\n\t  \tLe Cameroun recherche un fournisseur pour deux unit\u00e9s mobiles d\u2019extraction de 20 tonnes de jus d\u2019ananas par jour\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2306-18088-le-cameroun-recherche-un-fournisseur-pour-deux-unites-mobiles-d-extraction-de-20-tonnes-de-jus-d-ananas-par-jour", "body": "\n\t  \t", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:18:54", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:54"},
{"id": 3523683449945178135, "title": "\n\t  \tLa Banque islamique de d\u00e9veloppement revendique un portefeuille actif de pr\u00e8s de 683 milliards de FCFA au Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18089-la-banque-islamique-de-developpement-revendique-un-portefeuille-actif-de-pres-de-683-milliards-de-fcfa-au-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:18:54", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:54"},
{"id": 7347567414295605202, "title": "\n\t  \tTaxe sur le transfert d\u2019argent\u00a0: le Cameroun sur le point de d\u00e9passer son objectif de collecter 20 milliards FCFA en 2022\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18090-taxe-sur-le-transfert-d-argent-le-cameroun-sur-le-point-de-depasser-son-objectif-de-collecter-20-milliards-fcfa-en-2022", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:55", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:55"},
{"id": 1337728336691642550, "title": "\n\t  \tCemac\u00a0: le taux de souscription aux titres publics baisse de plus de 19% au mois de mai 2022 (Beac)\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18092-cemac-le-taux-de-souscription-aux-titres-publics-baisse-de-plus-de-19-au-mois-de-mai-2022-beac", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:18:55", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:55"},
{"id": 4861374963972329329, "title": "\n\t  \tLes PME camerounaises invit\u00e9es \u00e0 utiliser \u00ab\u00a0Trade4Msme\u00a0\u00bb, une plateforme de l\u2019OMC pour se positionner \u00e0 l\u2019international\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18093-les-pme-camerounaises-invitees-a-utiliser-trade4msme-une-plateforme-de-l-omc-pour-se-positionner-a-l-international", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:55", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:55"},
{"id": 1495893027954432101, "title": "\n\t  \tLe port de Douala r\u00e9nove son terminal \u00e0 conteneurs en vue d\u2019am\u00e9liorer la fluidit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des op\u00e9rations\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18094-le-port-de-douala-renove-son-terminal-a-conteneurs-en-vue-d-ameliorer-la-fluidite-et-la-securite-des-operations", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:55", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:55"},
{"id": 5725400586887023579, "title": "\n\t  \tHydrocarbures\u00a0: le b\u00e9n\u00e9fice de la CSPH chute de 72,1% en 2021, du fait d\u2019une hausse des charges de 13 milliards de FCFA\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///energie/2306-18095-hydrocarbures-le-benefice-de-la-csph-chute-de-72-1-en-2021-du-fait-d-une-hausse-des-charges-de-13-milliards-de-fcfa", "body": "\n\t  \t", "category": "Energie", "creationDate": "2022-06-25 16:18:55", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:55"},
{"id": 5533756957136699689, "title": "\n\t  \tIdriss Linge interviendra lors de la deuxi\u00e8me \u00e9dition des Acad\u00e9mies de la BEI pour l\u2019Afrique Centrale et de l\u2019Ouest\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18097-le-camerounais-idriss-linge-presidera-la-2e-edition-des-academies-de-la-bei-pour-l-afrique-centrale-et-de-l-ouest", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:18:56", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:56"},
{"id": 4217424564214342820, "title": "\n\t  \tL\u2019Am\u00e9ricain Meta lance au Cameroun son programme sur l\u2019utilisation responsable des m\u00e9dias sociaux\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18096-l-americain-meta-lance-au-cameroun-son-programme-sur-l-utilisation-responsable-des-medias-sociaux", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:18:56", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:56"},
{"id": 9034526262502667350, "title": "\n\t  \tDouala \u00e0 l\u2019\u00e9cole s\u00e9n\u00e9galaise en vue du lancement de son projet de Bus rapid transit\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18098-douala-a-l-ecole-senegalaise-en-vue-du-lancement-de-son-projet-de-bus-rapid-transit", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:18:56", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:56"},
{"id": 3077406314089921661, "title": "\n\t  \tPort de Kribi\u00a0: le Tunisien Studi en pole position pour la r\u00e9alisation des \u00e9tudes de raccordement \u00e9lectrique\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18099-port-de-kribi-le-tunisien-studi-en-pole-position-pour-la-realisation-des-etudes-de-raccordement-electrique", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:18:56", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:56"},
{"id": 5860898929606248410, "title": "\n\t  \tLa Camerounaise Kaltoume Idrissoun premi\u00e8re laur\u00e9ate du Prix Pierre Castel 2022\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18100-la-camerounaise-kaltoume-idrissoun-premiere-laureate-du-prix-pierre-castel-2022", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:18:56", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:56"},
{"id": 270091168857388119, "title": "\n\t  \tM\u00e9dias\u00a0: la t\u00e9l\u00e9vision publique ivoirienne va se faire accompagner par la CRTV pour la diffusion de la CAN 2023\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18101-medias-la-television-publique-ivoirienne-va-se-faire-accompagner-par-la-crtv-pour-la-diffusion-de-la-can-2023", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:18:56", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:56"},
{"id": 2778842381065328385, "title": "\n\t  \tPlacements financiers\u00a0: la CNPS veut doubler, en 5 ans, ses revenus qui ont atteint 20,5 milliards de FCFA en 2021\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18102-placements-financiers-la-cnps-veut-doubler-en-5-ans-ses-revenus-qui-ont-atteint-20-5-milliards-de-fcfa-en-2021", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:18:57", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:57"},
{"id": 4844492641358160389, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-education", "body": null, "category": "Education", "creationDate": "2022-06-25 16:18:57", "publishedDate": "2022-06-25 16:18:57"}
][
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
[
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
[
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
,
[
{"id": 8706733571806700378, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///nos-portraits", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:36:49", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:49"},
{"id": 6652703180071076381, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///magazines", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:36:49", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:49"},
{"id": 2480181734399815103, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///tarfis-et-audiences", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:36:49", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:49"},
{"id": 6539338705361683491, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///les-contacts", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:36:49", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:49"},
{"id": 5217893648063256826, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///trombinoscope", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:36:49", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:49"},
{"id": 1480114640592813095, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///component/obrss/fullrss", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:36:49", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:49"},
{"id": 4989319234532353517, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com/nos-portraits", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:36:49", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:49"},
{"id": 6368924623496559293, "title": "\n\t  \tPlacements financiers\u00a0: la CNPS veut doubler, en 5 ans, ses revenus qui ont atteint 20,5 milliards de FCFA en 2021\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18102-placements-financiers-la-cnps-veut-doubler-en-5-ans-ses-revenus-qui-ont-atteint-20-5-milliards-de-fcfa-en-2021", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:36:50", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:50"},
{"id": 9141684538662602166, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-education", "body": null, "category": "Education", "creationDate": "2022-06-25 16:36:50", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:50"},
{"id": 2069250491825262823, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com//", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:36:50", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:50"},
{"id": 22337550780024227, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-agriculture", "body": null, "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:36:50", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:50"},
{"id": 6359335196812777050, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-sante", "body": null, "category": "Sant\u00e9", "creationDate": "2022-06-25 16:36:50", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:50"},
{"id": 980248034907430304, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-travaux-publics", "body": null, "category": "Grands Travaux", "creationDate": "2022-06-25 16:36:51", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:51"},
{"id": 4455618403430901175, "title": "\n\t  \tJuvenile Ngum Ngwa, la Camerounaise prim\u00e9e \u00e0 Kigali pour son initiative \u00e9co-durable\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1012-13727-juvenile-ngum-ngwa-la-camerounaise-primee-a-kigali-pour-son-initiative-eco-durable", "body": "\n\t  \t", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:36:51", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:51"},
{"id": 9069875031956749651, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-assurance", "body": null, "category": "Assurance", "creationDate": "2022-06-25 16:36:51", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:51"},
{"id": 2737967076193730567, "title": "\n\t  \tAdolphe Mpacko, artisan des proth\u00e8ses de la seconde chance\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/2005-14551-adolphe-mpacko-artisan-des-protheses-de-la-seconde-chance", "body": "\n\t  \t", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:36:51", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:51"},
{"id": 2022790379722308540, "title": "\n\t  \tImane Ayissi, d\u00e9sormais haut-couturier \u00ab\u00a0africain\u00a0\u00bb !\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1203-14181-imane-ayissi-desormais-haut-couturier-africain", "body": "\n\t  \t", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:36:51", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:51"},
{"id": 7594612983146055478, "title": "\n\t  \tCharmant Behalal, la sentinelle d\u2019un portefeuille de plus de 200 milliards de FCFA\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/0511-17098-charmant-behalal-la-sentinelle-d-un-portefeuille-de-plus-de-200-milliards-de-fcfa", "body": "\n\t  \t", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:36:51", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:51"},
{"id": 7898213213166830035, "title": "\n\t  \tDebora Claire Kingsley, se loger sans tracas\u2026\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1210-16968-debora-claire-kingsley-se-loger-sans-tracas", "body": "\n\t  \t", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:36:51", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:51"},
{"id": 9004725838793834728, "title": "\n\t  \tProduits Coca-Cola\u00a0: apr\u00e8s Castel, Jacqueline Dongmo d\u00e9croche le contrat de production et de distribution au Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///entreprises/3105-17975-produits-coca-cola-apres-castel-jacqueline-dongmo-decroche-le-contrat-de-production-et-de-distribution-au-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Entreprises", "creationDate": "2022-06-25 16:36:52", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:52"},
{"id": 5955483429058534147, "title": "\n\t  \tLe Camerounais Fokou d\u00e9croche le contrat de production et commercialisation des produits de Coca-Cola au Gabon\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2505-17957-le-camerounais-fokou-decroche-le-contrat-de-production-et-commercialisation-des-produits-de-coca-cola-au-gabon", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:52", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:52"},
{"id": 3322534961336085629, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com/magazines", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:36:52", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:52"},
{"id": 1165376999659085751, "title": "\n\t  \tAgroalimentaire et cosm\u00e9tique\u00a0: le Cameroun mise sur le packaging pour doper la comp\u00e9titivit\u00e9 des produits locaux\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2705-17964-agroalimentaire-et-cosmetique-le-cameroun-mise-sur-le-packaging-pour-doper-la-competitivite-des-produits-locaux", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:53", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:53"},
{"id": 7384373354435596900, "title": "\n\t  \tAppui aux agriculteurs\u00a0: ce que doit faire le Cameroun pour b\u00e9n\u00e9ficier de la facilit\u00e9 de la BAD de 927,5 milliards de FCFA\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2705-17963-appui-aux-agriculteurs-ce-que-doit-faire-le-cameroun-pour-beneficier-de-la-facilite-de-la-bad-de-927-5-milliards-de-fcfa", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:53", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:53"},
{"id": 2870289209912013435, "title": "\n\t  \tTransport a\u00e9rien\u00a0: le Covid a fait chuter le trafic international de 62% au Cameroun en 2020\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2705-17961-transport-aerien-le-covid-a-fait-chuter-le-trafic-international-de-62-au-cameroun-en-2020", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:36:53", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:53"},
{"id": 764992261477942731, "title": "\n\t  \tSoci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale Cameroun menace de poursuivre ses clients se pr\u00e9valant de livrets d\u2019\u00e9pargne supprim\u00e9s depuis 23 ans\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2705-17962-societe-generale-cameroun-menace-de-poursuivre-ses-clients-se-prevalant-de-livrets-d-epargne-supprimes-depuis-23-ans", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:36:53", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:53"},
{"id": 5038336079629252105, "title": "\n\t  \tLa diaspora camerounaise de France tiendra son premier forum en juillet \u00e0 Paris\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///communication/2705-17960-la-diaspora-camerounaise-de-france-tiendra-son-premier-forum-en-juillet-a-paris", "body": "\n\t  \t", "category": "Communication", "creationDate": "2022-06-25 16:36:53", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:53"},
{"id": 4654262404940279642, "title": "\n\t  \tCryptomonnaie\u00a0: l\u2019affaire Liyeplimal rebondit en Centrafrique\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1406-18047-cryptomonnaie-l-affaire-liyeplimal-rebondit-en-centrafrique", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:36:53", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:53"},
{"id": 1175850170364165077, "title": "\n\t  \tDistinction\u00a0: le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique honore Hayssam El Jammal, le PDG du Groupe Prometal\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18058-distinction-le-president-de-la-republique-honore-hayssam-el-jammal-le-pdg-du-groupe-prometal", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:54", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:54"},
{"id": 8315970574102973916, "title": "\n\t  \tGrande distribution\u00a0: l\u2019enseigne fran\u00e7aise BUT d\u00e9barque au Cameroun, gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat entre Duval et Arno\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18059-grande-distribution-l-enseigne-francaise-but-debarque-au-cameroun-grace-a-un-partenariat-entre-duval-et-arno", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:54", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:54"},
{"id": 4051637744952110472, "title": "\n\t  \tS\u00e9curit\u00e9 alimentaire\u00a0: la Banque mondiale approuve un cr\u00e9dit de 62 milliards de FCFA au b\u00e9n\u00e9fice du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com/economie/0405-17855-securite-alimentaire-la-banque-mondiale-approuve-un-credit-de-62-milliards-de-fcfa-au-benefice-du-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:54", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:54"},
{"id": 3559515232302865375, "title": "\n\t  \tProjets int\u00e9grateurs\u00a0: le pr\u00e9sident de la Commission de la Cemac fait les yeux doux \u00e0 l\u2019Arabie Saoudite\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1606-18060-projets-integrateurs-le-president-de-la-commission-de-la-cemac-fait-les-yeux-doux-a-l-arabie-saoudite", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:36:54", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:54"},
{"id": 4948511833052545558, "title": "\n\t  \tOMC\u00a0: pour sauver l\u2019Afrique de la faim, le Cameroun plaide pour une r\u00e9vision des r\u00e8gles du commerce mondial\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18062-omc-pour-sauver-l-afrique-de-la-faim-le-cameroun-plaide-pour-une-revision-des-regles-du-commerce-mondial", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:54", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:54"},
{"id": 3145570273145444257, "title": "\n\t  \tB\u00e9tail et volaille\u00a0: en juin 2022, pluies, chaleur et froid pourraient causer des pertes dans le nord et la c\u00f4te du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18061-betail-et-volaille-en-juin-2022-pluies-chaleur-et-froid-pourraient-causer-des-pertes-dans-le-nord-et-la-cote-du-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:54", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:54"},
{"id": 1687887634346453952, "title": "\n\t  \tCarburants\u00a0: jugeant les primes faibles, des traders boudent le march\u00e9 d\u2019approvisionnement du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///energie/1706-18063-carburants-jugeant-les-primes-faibles-des-traders-boudent-le-marche-d-approvisionnement-du-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Energie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:54", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:54"},
{"id": 7260956337725651539, "title": "\n\t  \tOMC\u00a0: le Cameroun obtient l\u2019organisation de la 13e conf\u00e9rence minist\u00e9rielle pr\u00e9vue en 2024\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1706-18064-omc-le-cameroun-obtient-l-organisation-de-la-13e-conference-ministerielle-prevue-en-2024", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:36:54", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:54"},
{"id": 4530317270803709573, "title": "\n\t  \tCIMAF\u00a0: le groupe panafricain du ciment va booster sa production annuelle au Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///industrie/2006-18066-cimaf-le-groupe-panafricain-du-ciment-va-booster-sa-production-annuelle-au-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Industrie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:55", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:55"},
{"id": 5221749966286222634, "title": "\n\t  \tImp\u00f4ts\u00a0: le Cameroun mobilise 965,2 milliards de FCFA en 5 mois (+14,7% en glissement annuel)\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2006-18067-impots-le-cameroun-mobilise-965-2-milliards-de-fcfa-en-5-mois-14-7-en-glissement-annuel", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:36:55", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:55"},
{"id": 7819710881257658287, "title": "\n\t  \tLe Camerounais Dieudonn\u00e9 Evou Mekou prend fonction \u00e0 la t\u00eate de la BDEAC, malgr\u00e9 les contestations du Tchad\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2006-18068-le-camerounais-dieudonne-evou-mekou-prend-fonction-a-la-tete-de-la-bdeac-malgre-les-contestations-du-tchad", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:36:55", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:55"},
{"id": 6347865464802389906, "title": "\n\t  \tLe Cameroun annonce le recensement du patrimoine de l\u2019\u00c9tat en commen\u00e7ant par Douala\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18069-le-cameroun-annonce-le-recensement-du-patrimoine-de-l-etat-en-commencant-par-douala", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:56", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:56"},
{"id": 906805132574781411, "title": "\n\t  \tInvestissements\u00a0: apr\u00e8s la finance, le milliardaire Albert Kouinche veut doper l\u2019aquaculture au Cameroun avec Fish&Co\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18071-investissements-apres-la-finance-le-milliardaire-albert-kouinche-veut-doper-l-aquaculture-au-cameroun-avec-fish-co", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:56", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:56"},
{"id": 1434489733823071225, "title": "\n\t  \tD\u00e9centralisation\u00a0: la masse salariale des communes et r\u00e9gions du Cameroun (25 milliards de FCFA) inqui\u00e8te l\u2019\u00c9tat\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18070-decentralisation-la-masse-salariale-des-communes-et-regions-du-cameroun-25-milliards-de-fcfa-inquiete-l-etat", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:56", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:56"},
{"id": 4969487397404393422, "title": "\n\t  \tL\u2019\u00c9tat du Cameroun veut r\u00e9viser sa politique de prise de participations dans les soci\u00e9t\u00e9s\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18072-l-etat-du-cameroun-veut-reviser-sa-politique-de-prise-de-participations-dans-les-societes", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:56", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:56"},
{"id": 4796956226869883787, "title": "\n\t  \tSoci\u00e9t\u00e9s d\u2019\u00c9tat\u00a0: \u00e9voquant des abus, Etoudi demande d\u00e9sormais \u00e0 valider les recrutements\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1706-18065-societes-d-etat-evoquant-des-abus-etoudi-demande-desormais-a-valider-les-recrutements", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:56", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:56"},
{"id": 4140886691385697812, "title": "\n\t  \tFokou pr\u00e9voit d\u2019investir 25 milliards de FCFA au Gabon, pour satisfaire aux exigences de Coca-Cola\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18073-fokou-prevoit-d-investir-25-milliards-de-fcfa-au-gabon-pour-satisfaire-aux-exigences-de-coca-cola", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:56", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:56"},
{"id": 8378402106018868615, "title": "\n\t  \tLe Camerounais Jacques Edjangue nomm\u00e9 au poste de Vice-pr\u00e9sident de la BAD \u00e0 titre int\u00e9rimaire\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2106-18074-le-camerounais-jacques-edjangue-nomme-au-poste-de-vice-president-de-la-bad-a-titre-interimaire", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:36:56", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:56"},
{"id": 1565355357326524266, "title": "\n\t  \tMarch\u00e9 des titres de la Beac\u00a0: le Gabon et le Congo passent devant le Cameroun, qui devient 3e animateur \u00e0 fin mai 2022\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18076-marche-des-titres-de-la-beac-le-gabon-et-le-congo-passent-devant-le-cameroun-qui-devient-3e-animateur-a-fin-mai-2022", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:36:57", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:57"},
{"id": 5090254477333190251, "title": "\n\t  \tFraude fiscale\u00a0: Samuel Eto\u2019o Fils, ex-star du football camerounais, condamn\u00e9 \u00e0 une lourde amende en Espagne\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18077-fraude-fiscale-samuel-eto-o-fils-ex-star-du-football-camerounais-condamne-a-une-lourde-amende-en-espagne", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:36:57", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:57"},
{"id": 2024981353557740722, "title": "\n\t  \tCamwater pr\u00e9conise l\u2019usage du num\u00e9ro vert \u00ab\u20098121\u2009\u00bb pour signaler la qualit\u00e9 douteuse de l\u2019eau du robinet\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18078-camwater-preconise-l-usage-du-numero-vert-8121-pour-signaler-la-qualite-douteuse-de-l-eau-du-robinet", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:36:57", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:57"},
{"id": 2122208513148795704, "title": "\n\t  \tOlam Agri se veut un partenaire fiable dans le projet de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2106-18079-olam-agri-se-veut-un-partenaire-fiable-dans-le-projet-de-securite-alimentaire-du-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:36:57", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:57"},
{"id": 5416976432665338121, "title": "\n\t  \tCarrefour ouvre le tout premier hypermarch\u00e9 du Cameroun le 6 juillet 2022 \u00e0 Yaound\u00e9 avec trois ans de retard\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2206-18081-carrefour-ouvre-le-tout-premier-hypermarche-du-cameroun-le-6-juillet-2022-a-yaounde-avec-trois-ans-de-retard", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:36:58", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:58"},
{"id": 5226033354108828561, "title": "\n\t  \tLe Cameroun lance deux applications de notation et d\u2019\u00e9laboration des plans d\u2019affaires des PME en ligne\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2106-18080-le-cameroun-lance-deux-applications-de-notation-et-d-elaboration-des-plans-d-affaires-des-pme-en-ligne", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:58", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:58"},
{"id": 1984605015824570492, "title": "\n\t  \tLe Cameroun cherche des partenaires en Allemagne pour la construction de 431 centres de formation d\u00e9di\u00e9s aux jeunes\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18082-le-cameroun-cherche-des-partenaires-en-allemagne-pour-la-construction-de-431-centres-de-formation-dedies-aux-jeunes", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:58", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:58"},
{"id": 1286538244287420742, "title": "\n\t  \tAfriland First Bank en crise en RD Congo du fait d\u2019accusations de spoliation et malversations financi\u00e8res\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com/finance/2106-18075-afriland-first-bank-en-crise-en-rd-congo-du-fait-d-accusations-de-spoliation-et-malversations-financieres", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:36:58", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:58"},
{"id": 718344514766989685, "title": "\n\t  \tLe Bureau de mise \u00e0 niveau et les banques coalisent pour r\u00e9duire les cr\u00e9ances en souffrance en sauvant les entreprises\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2206-18083-le-bureau-de-mise-a-niveau-et-les-banques-coalisent-pour-reduire-les-creances-en-souffrance-en-sauvant-les-entreprises", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:36:58", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:58"},
{"id": 2403560022782659459, "title": "\n\t  \tCacao-Caf\u00e9\u00a0: le Fodecc annonce la distribution de 1,2 milliard de FCFA d\u2019intrants aux producteurs\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2206-18084-cacao-cafe-le-fodecc-annonce-la-distribution-de-1-2-milliard-de-fcfa-d-intrants-aux-producteurs", "body": "\n\t  \t", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:36:58", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:58"},
{"id": 6976658201548647727, "title": "\n\t  \tTitres publics\u00a0: le Cameroun repart sur le march\u00e9 de la Beac pour 3 op\u00e9rations simultan\u00e9es, apr\u00e8s un mois d\u2019absence\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2206-18085-titres-publics-le-cameroun-repart-sur-le-marche-de-la-beac-pour-3-operations-simultanees-apres-un-mois-d-absence", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:36:58", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:58"},
{"id": 4503253153461819720, "title": "\n\t  \tH\u00f4tellerie\u00a0: la taxe de s\u00e9jour g\u00e9n\u00e8re 406 millions de FCFA en 5 mois, t\u00e9moignant d\u2019une reprise des activit\u00e9s post-Covid\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18086-hotellerie-la-taxe-de-sejour-genere-406-millions-de-fcfa-en-5-mois-temoignant-d-une-reprise-des-activites-post-covid", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:58", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:58"},
{"id": 1639289240879143762, "title": "\n\t  \tLe Cameroun recherche un fournisseur pour deux unit\u00e9s mobiles d\u2019extraction de 20 tonnes de jus d\u2019ananas par jour\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2306-18088-le-cameroun-recherche-un-fournisseur-pour-deux-unites-mobiles-d-extraction-de-20-tonnes-de-jus-d-ananas-par-jour", "body": "\n\t  \t", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:36:59", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:59"},
{"id": 3560678145956147874, "title": "\n\t  \tLa Banque islamique de d\u00e9veloppement revendique un portefeuille actif de pr\u00e8s de 683 milliards de FCFA au Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18089-la-banque-islamique-de-developpement-revendique-un-portefeuille-actif-de-pres-de-683-milliards-de-fcfa-au-cameroun", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:36:59", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:59"},
{"id": 8450164812425806802, "title": "\n\t  \tTaxe sur le transfert d\u2019argent\u00a0: le Cameroun sur le point de d\u00e9passer son objectif de collecter 20 milliards FCFA en 2022\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18090-taxe-sur-le-transfert-d-argent-le-cameroun-sur-le-point-de-depasser-son-objectif-de-collecter-20-milliards-fcfa-en-2022", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:59", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:59"},
{"id": 4262593620863531205, "title": "\n\t  \tLes PME camerounaises invit\u00e9es \u00e0 utiliser \u00ab\u00a0Trade4Msme\u00a0\u00bb, une plateforme de l\u2019OMC pour se positionner \u00e0 l\u2019international\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18093-les-pme-camerounaises-invitees-a-utiliser-trade4msme-une-plateforme-de-l-omc-pour-se-positionner-a-l-international", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:36:59", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:59"},
{"id": 5755212056324002978, "title": "\n\t  \tCemac\u00a0: le taux de souscription aux titres publics baisse de plus de 19% au mois de mai 2022 (Beac)\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18092-cemac-le-taux-de-souscription-aux-titres-publics-baisse-de-plus-de-19-au-mois-de-mai-2022-beac", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:36:59", "publishedDate": "2022-06-25 16:36:59"},
{"id": 4722522349391592815, "title": "\n\t  \tLe port de Douala r\u00e9nove son terminal \u00e0 conteneurs en vue d\u2019am\u00e9liorer la fluidit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des op\u00e9rations\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18094-le-port-de-douala-renove-son-terminal-a-conteneurs-en-vue-d-ameliorer-la-fluidite-et-la-securite-des-operations", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:37:00", "publishedDate": "2022-06-25 16:37:00"},
{"id": 8638215493659120660, "title": "\n\t  \tHydrocarbures\u00a0: le b\u00e9n\u00e9fice de la CSPH chute de 72,1% en 2021, du fait d\u2019une hausse des charges de 13 milliards de FCFA\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///energie/2306-18095-hydrocarbures-le-benefice-de-la-csph-chute-de-72-1-en-2021-du-fait-d-une-hausse-des-charges-de-13-milliards-de-fcfa", "body": "\n\t  \t", "category": "Energie", "creationDate": "2022-06-25 16:37:00", "publishedDate": "2022-06-25 16:37:00"},
{"id": 100869483901730418, "title": "\n\t  \tLe Cameroun et la C\u00f4te d\u2019Ivoire envisagent la cr\u00e9ation d\u2019une chambre de commerce commune\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18087-le-cameroun-et-la-cote-d-ivoire-envisagent-la-creation-d-une-chambre-de-commerce-commune", "body": "\n\t  \t", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:37:00", "publishedDate": "2022-06-25 16:37:00"},
{"id": 2515369500226177496, "title": "\n\t  \tL\u2019Am\u00e9ricain Meta lance au Cameroun son programme sur l\u2019utilisation responsable des m\u00e9dias sociaux\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18096-l-americain-meta-lance-au-cameroun-son-programme-sur-l-utilisation-responsable-des-medias-sociaux", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:37:00", "publishedDate": "2022-06-25 16:37:00"},
{"id": 3450272110633899384, "title": "\n\t  \tIdriss Linge interviendra lors de la deuxi\u00e8me \u00e9dition des Acad\u00e9mies de la BEI pour l\u2019Afrique Centrale et de l\u2019Ouest\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18097-le-camerounais-idriss-linge-presidera-la-2e-edition-des-academies-de-la-bei-pour-l-afrique-centrale-et-de-l-ouest", "body": "\n\t  \t", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:37:00", "publishedDate": "2022-06-25 16:37:00"},
{"id": 7295023026209031719, "title": "\n\t  \tDouala \u00e0 l\u2019\u00e9cole s\u00e9n\u00e9galaise en vue du lancement de son projet de Bus rapid transit\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18098-douala-a-l-ecole-senegalaise-en-vue-du-lancement-de-son-projet-de-bus-rapid-transit", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:37:00", "publishedDate": "2022-06-25 16:37:00"},
{"id": 2487810487412897211, "title": "\n\t  \tLa Camerounaise Kaltoume Idrissoun premi\u00e8re laur\u00e9ate du Prix Pierre Castel 2022\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18100-la-camerounaise-kaltoume-idrissoun-premiere-laureate-du-prix-pierre-castel-2022", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:37:01", "publishedDate": "2022-06-25 16:37:01"},
{"id": 3192073270289317023, "title": "\n\t  \tPort de Kribi\u00a0: le Tunisien Studi en pole position pour la r\u00e9alisation des \u00e9tudes de raccordement \u00e9lectrique\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18099-port-de-kribi-le-tunisien-studi-en-pole-position-pour-la-realisation-des-etudes-de-raccordement-electrique", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:37:01", "publishedDate": "2022-06-25 16:37:01"},
{"id": 4687607994294707736, "title": "\n\t  \tM\u00e9dias\u00a0: la t\u00e9l\u00e9vision publique ivoirienne va se faire accompagner par la CRTV pour la diffusion de la CAN 2023\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18101-medias-la-television-publique-ivoirienne-va-se-faire-accompagner-par-la-crtv-pour-la-diffusion-de-la-can-2023", "body": "\n\t  \t", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:37:01", "publishedDate": "2022-06-25 16:37:01"},
{"id": 8859162544693414166, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-finance", "body": null, "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:37:01", "publishedDate": "2022-06-25 16:37:01"},
{"id": 8204563025621783923, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-environnement", "body": null, "category": "Environnement", "creationDate": "2022-06-25 16:37:01", "publishedDate": "2022-06-25 16:37:01"},
{"id": 3991247342927577539, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-mines", "body": null, "category": "Mines", "creationDate": "2022-06-25 16:37:02", "publishedDate": "2022-06-25 16:37:02"}
][
{"id": 1787718491579000677, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com/nos-portraits", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:38:22", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:22"},
{"id": 5467557725408853013, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///magazines", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:38:22", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:22"},
{"id": 5290167064277374779, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///tarfis-et-audiences", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:38:22", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:22"},
{"id": 8050492371702356100, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///nos-portraits", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:38:22", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:22"},
{"id": 6760931420087153732, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///trombinoscope", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:38:22", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:22"},
{"id": 810325340159417315, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///component/obrss/fullrss", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:38:22", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:22"},
{"id": 844611913608717344, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///les-contacts", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:38:22", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:22"},
{"id": 2362496209145533354, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-agriculture", "body": null, "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:38:23", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:23"},
{"id": 1076001462829558922, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com//", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:38:23", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:23"},
{"id": 4819234825416201480, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-sante", "body": null, "category": "Sant\u00e9", "creationDate": "2022-06-25 16:38:23", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:23"},
{"id": 5333601361176069177, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-finance", "body": null, "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:38:23", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:23"},
{"id": 5555689473414988280, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-environnement", "body": null, "category": "Environnement", "creationDate": "2022-06-25 16:38:23", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:23"},
{"id": 3390461042892494061, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-travaux-publics", "body": null, "category": "Grands Travaux", "creationDate": "2022-06-25 16:38:24", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:24"},
{"id": 2919178027816220673, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-mines", "body": null, "category": "Mines", "creationDate": "2022-06-25 16:38:24", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:24"},
{"id": 5670554691845480152, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-assurance", "body": null, "category": "Assurance", "creationDate": "2022-06-25 16:38:24", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:24"},
{"id": 2570682690034206238, "title": "\n\t  \tImane Ayissi, d\u00e9sormais haut-couturier \u00ab\u00a0africain\u00a0\u00bb !\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1203-14181-imane-ayissi-desormais-haut-couturier-africain", "body": "\u201cCoup d\u2019\u00e9clat pour Imane Ayissi\u201d, ainsi pourrait s\u2019intituler le feuilleton sur la performance de ce styliste Camerounais arriv\u00e9 en France vers la fin des ann\u00e9es 80 pour trouver sa voie. 28 ann\u00e9es apr\u00e8s, ce membre discret de la c\u00e9l\u00e8bre famille Ayissi \u00e0 Yaound\u00e9 a r\u00e9ussi \u00e0 ouvrir une nouvelle page \u00e0 la mode africaine.", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:38:24", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:24"},
{"id": 259309314555172164, "title": "\n\t  \tJuvenile Ngum Ngwa, la Camerounaise prim\u00e9e \u00e0 Kigali pour son initiative \u00e9co-durable\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1012-13727-juvenile-ngum-ngwa-la-camerounaise-primee-a-kigali-pour-son-initiative-eco-durable", "body": "(Investir au Cameroun) - Juvenile a remport\u00e9 le premier prix dans la Cat\u00e9gorie \u201cd\u00e9veloppement \u00e9conomique\u201d au 3e sommet du Youth Connect \u00e0 Kigali.", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:38:24", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:24"},
{"id": 2800545677220635314, "title": "\n\t  \tAdolphe Mpacko, artisan des proth\u00e8ses de la seconde chance\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/2005-14551-adolphe-mpacko-artisan-des-protheses-de-la-seconde-chance", "body": "((Investir au Cameroun) - Investir au Cameroun) \u2013 Pragmatique et r\u00e9serv\u00e9, Adolphe Mpacko, doctorant en m\u00e9decine, dirige Boussoles Technologies. Cette entreprise qu\u2019il a cr\u00e9\u00e9e il y a quelques mois con\u00e7oit \u00ab\u2009des proth\u00e8ses de la seconde chance\u2009\u00bb pour les personnes amput\u00e9es. \u00a0", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:38:24", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:24"},
{"id": 4076516747109014424, "title": "\n\t  \tCharmant Behalal, la sentinelle d\u2019un portefeuille de plus de 200 milliards de FCFA\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/0511-17098-charmant-behalal-la-sentinelle-d-un-portefeuille-de-plus-de-200-milliards-de-fcfa", "body": "Jean bleu, polo beige teint\u00e9 de points noirs, sandales \u00e9paisses qui couinent au rythme de ses pas lourds, Charmant Behalal traine encore dans son bureau bien am\u00e9nag\u00e9 au deuxi\u00e8me \u00e9tage de l\u2019immeuble DHL de Bali, un quartier de Douala. Il y est seul. Nous sommes samedi, il est presque 21\u00a0heures, pourtant la journ\u00e9e ne semble pas termin\u00e9e pour cet ing\u00e9nieur de t\u00e9l\u00e9communications reconverti dans l\u2019univers de la finance.\u00a0", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:38:25", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:25"},
{"id": 1910031910888112917, "title": "\n\t  \tS\u00e9curit\u00e9 alimentaire\u00a0: la Banque mondiale approuve un cr\u00e9dit de 62 milliards de FCFA au b\u00e9n\u00e9fice du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com/economie/0405-17855-securite-alimentaire-la-banque-mondiale-approuve-un-credit-de-62-milliards-de-fcfa-au-benefice-du-cameroun", "body": "(Investir au Cameroun) - La Banque mondiale informe que son conseil d\u2019administration a approuv\u00e9, le 2\u00a0mai, un cr\u00e9dit de 100\u00a0millions de dollars (environ 62,4\u00a0milliards de FCFA) de l\u2019Association internationale de d\u00e9veloppement (IDA) afin d\u2019aider le Cameroun \u00e0 renforcer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et nutritionnelle et \u00e0 accro\u00eetre la r\u00e9silience aux chocs climatiques chez les m\u00e9nages et les producteurs cibl\u00e9s par le \u00ab\u2009Projet d\u2019urgence contre la crise alimentaire\u2009\u00bb.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:25", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:25"},
{"id": 8897202932454913727, "title": "\n\t  \tDebora Claire Kingsley, se loger sans tracas\u2026\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1210-16968-debora-claire-kingsley-se-loger-sans-tracas", "body": "(Investir au Cameroun) - Au son de sa voix calme, h\u00e9sitante et faussement timide, le r\u00e9flexe des pr\u00e9jug\u00e9s fait tout de suite penser \u00e0 une jeune fille peu s\u00fbre d\u2019elle, peu raffin\u00e9e et au look de hipster. Pourtant, l\u2019imposante berline aux vitres fum\u00e9es qu\u2019elle conduit et le pas lent d\u2019o\u00f9 se d\u00e9gage une certaine assurance sugg\u00e8rent que la trentenaire n\u2019est pas du genre \u00e0 se laisser conter.", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 16:38:25", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:25"},
{"id": 571476335584800346, "title": "\n\t  \tAgroalimentaire et cosm\u00e9tique\u00a0: le Cameroun mise sur le packaging pour doper la comp\u00e9titivit\u00e9 des produits locaux\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2705-17964-agroalimentaire-et-cosmetique-le-cameroun-mise-sur-le-packaging-pour-doper-la-competitivite-des-produits-locaux", "body": "(Investir au Cameroun) - Le minist\u00e8re des PME vient d\u2019organiser \u00e0 Bafoussam, la capitale r\u00e9gionale de l\u2019Ouest, un atelier de renforcement des capacit\u00e9s des artisans des r\u00e9gions de l\u2019Ouest et du Nord-Ouest sur les techniques du packaging. \u00ab\u2009", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:25", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:25"},
{"id": 701750142255819563, "title": "\n\t  \tCryptomonnaie\u00a0: l\u2019affaire Liyeplimal rebondit en Centrafrique\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1406-18047-cryptomonnaie-l-affaire-liyeplimal-rebondit-en-centrafrique", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:38:26", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:26"},
{"id": 1858238765063415461, "title": "\n\t  \tProduits Coca-Cola\u00a0: apr\u00e8s Castel, Jacqueline Dongmo d\u00e9croche le contrat de production et de distribution au Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///entreprises/3105-17975-produits-coca-cola-apres-castel-jacqueline-dongmo-decroche-le-contrat-de-production-et-de-distribution-au-cameroun", "body": null, "category": "Entreprises", "creationDate": "2022-06-25 16:38:26", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:26"},
{"id": 5378089947401254334, "title": "\n\t  \tLe Camerounais Fokou d\u00e9croche le contrat de production et commercialisation des produits de Coca-Cola au Gabon\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2505-17957-le-camerounais-fokou-decroche-le-contrat-de-production-et-commercialisation-des-produits-de-coca-cola-au-gabon", "body": "(Investir au Cameroun) - Le groupe Foberd, filiale gabonaise du Camerounais Fokou, produira et commercialisera d\u00e9sormais les boissons gazeuses de la multinationale The Coca-Cola Company (TCCC) au Gabon. Il s\u2019agit de Coca-Cola, Fanta, Sprite et Schweppes. Selon une annonce de la firme am\u00e9ricaine, la production d\u00e9marrera d\u00e8s 1", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:26", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:26"},
{"id": 4832650384287824501, "title": "\n\t  \tAppui aux agriculteurs\u00a0: ce que doit faire le Cameroun pour b\u00e9n\u00e9ficier de la facilit\u00e9 de la BAD de 927,5 milliards de FCFA\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2705-17963-appui-aux-agriculteurs-ce-que-doit-faire-le-cameroun-pour-beneficier-de-la-facilite-de-la-bad-de-927-5-milliards-de-fcfa", "body": "(Investir au Cameroun) - A l\u2019occasion assembl\u00e9es annuelles\u00a02022 du Groupe de la Banque africaine de d\u00e9veloppement (BAD) tenues du 23 au 27\u00a0mai \u00e0 Accra, au Ghana, le pr\u00e9sident de l\u2019institution, Akinwumi Adesina, a expliqu\u00e9 la d\u00e9marche \u00e0 suivre par les pays africains, dont le Cameroun, d\u00e9sireux de b\u00e9n\u00e9ficier de sa nouvelle facilit\u00e9 de 1,5\u00a0milliard de dollars (927,5\u00a0milliards de FCFA) d\u00e9di\u00e9e aux agriculteurs.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:26", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:26"},
{"id": 4727828631757397441, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com/magazines", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 16:38:26", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:26"},
{"id": 7765352463400459810, "title": "\n\t  \tTransport a\u00e9rien\u00a0: le Covid a fait chuter le trafic international de 62% au Cameroun en 2020\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2705-17961-transport-aerien-le-covid-a-fait-chuter-le-trafic-international-de-62-au-cameroun-en-2020", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:38:26", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:26"},
{"id": 5036891301807212907, "title": "\n\t  \tSoci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale Cameroun menace de poursuivre ses clients se pr\u00e9valant de livrets d\u2019\u00e9pargne supprim\u00e9s depuis 23 ans\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2705-17962-societe-generale-cameroun-menace-de-poursuivre-ses-clients-se-prevalant-de-livrets-d-epargne-supprimes-depuis-23-ans", "body": "(Investir au Cameroun) - Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale Cameroun (SG-Cameroun) vient d\u2019ouvrir un front contre les livrets d\u2019\u00e9pargne que la banque a supprim\u00e9s et est cens\u00e9e avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 depuis 1999, il y a 23\u00a0ans. \u00ab\u2009", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:38:26", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:26"},
{"id": 5156238169680907654, "title": "\n\t  \tLa diaspora camerounaise de France tiendra son premier forum en juillet \u00e0 Paris\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///communication/2705-17960-la-diaspora-camerounaise-de-france-tiendra-son-premier-forum-en-juillet-a-paris", "body": "\u00a0", "category": "Communication", "creationDate": "2022-06-25 16:38:27", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:27"},
{"id": 2855954955987642907, "title": "\n\t  \tProjets int\u00e9grateurs\u00a0: le pr\u00e9sident de la Commission de la Cemac fait les yeux doux \u00e0 l\u2019Arabie Saoudite\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1606-18060-projets-integrateurs-le-president-de-la-commission-de-la-cemac-fait-les-yeux-doux-a-l-arabie-saoudite", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:38:27", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:27"},
{"id": 4633447198463621945, "title": "\n\t  \tDistinction\u00a0: le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique honore Hayssam El Jammal, le PDG du Groupe Prometal\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18058-distinction-le-president-de-la-republique-honore-hayssam-el-jammal-le-pdg-du-groupe-prometal", "body": "(PROMETAL ) - Le Cameroun a honor\u00e9, le 13 juin dernier \u00e0 Douala, Hayssam EL JAMMAL, le PDG du Groupe PROMETAL leader de la Sid\u00e9rurgie \u2013 M\u00e9tallurgie au Cameroun et en Afrique subsaharienne.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:27", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:27"},
{"id": 652986685429676293, "title": "\n\t  \tB\u00e9tail et volaille\u00a0: en juin 2022, pluies, chaleur et froid pourraient causer des pertes dans le nord et la c\u00f4te du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18061-betail-et-volaille-en-juin-2022-pluies-chaleur-et-froid-pourraient-causer-des-pertes-dans-le-nord-et-la-cote-du-cameroun", "body": "(Investir au Cameroun) - Selon la r\u00e9cente note d\u2019informations de l\u2019Observatoire national sur les changements climatiques (Onacc), le secteur de l\u2019\u00e9levage au Cameroun pourrait \u00eatre n\u00e9gativement impact\u00e9 courant juin \u00e0 cause d\u2019une forte pluviom\u00e9trie.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:27", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:27"},
{"id": 4454267152975387673, "title": "\n\t  \tOMC\u00a0: pour sauver l\u2019Afrique de la faim, le Cameroun plaide pour une r\u00e9vision des r\u00e8gles du commerce mondial\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18062-omc-pour-sauver-l-afrique-de-la-faim-le-cameroun-plaide-pour-une-revision-des-regles-du-commerce-mondial", "body": "(Investir au Cameroun) - Au cours de la 12", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:27", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:27"},
{"id": 6664708741672973932, "title": "\n\t  \tCarburants\u00a0: jugeant les primes faibles, des traders boudent le march\u00e9 d\u2019approvisionnement du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///energie/1706-18063-carburants-jugeant-les-primes-faibles-des-traders-boudent-le-marche-d-approvisionnement-du-cameroun", "body": null, "category": "Energie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:27", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:27"},
{"id": 6023467990206448652, "title": "\n\t  \tOMC\u00a0: le Cameroun obtient l\u2019organisation de la 13e conf\u00e9rence minist\u00e9rielle pr\u00e9vue en 2024\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1706-18064-omc-le-cameroun-obtient-l-organisation-de-la-13e-conference-ministerielle-prevue-en-2024", "body": "(Investir au Cameroun) - Selon le minist\u00e8re du Commerce (Micommerce), le Cameroun organisera la 13", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:38:28", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:28"},
{"id": 4733316986793732313, "title": "\n\t  \tSoci\u00e9t\u00e9s d\u2019\u00c9tat\u00a0: \u00e9voquant des abus, Etoudi demande d\u00e9sormais \u00e0 valider les recrutements\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1706-18065-societes-d-etat-evoquant-des-abus-etoudi-demande-desormais-a-valider-les-recrutements", "body": "(Investir au Cameroun) - Dans une lettre, sign\u00e9e le 16\u00a0juin, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique (SG-PR), Ferdinand Ngoh Ngoh, indique que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Paul Biya, a instruit que les r\u00e9solutions des conseils d\u2019administration concernant les organigrammes et les nominations des directeurs et assimil\u00e9s dans les \u00e9tablissements publics et les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 capital public soient d\u00e9sormais soumises \u00e0 son \u00ab\u2009approbation pr\u00e9alable\u2009\u00bb.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:28", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:28"},
{"id": 1904362983260564169, "title": "\n\t  \tGrande distribution\u00a0: l\u2019enseigne fran\u00e7aise BUT d\u00e9barque au Cameroun, gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat entre Duval et Arno\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18059-grande-distribution-l-enseigne-francaise-but-debarque-au-cameroun-grace-a-un-partenariat-entre-duval-et-arno", "body": "(Investir au Cameroun) - Enseigne fran\u00e7aise de magasins sp\u00e9cialis\u00e9s dans l\u2019\u00e9quipement de la maison, BUT ouvrira sa premi\u00e8re boutique au Cameroun au mois de juillet 2022, apprend-on dans un communiqu\u00e9 officiel rendu public le 15\u00a0juin 2022. Cet espace de commerce, qui sera log\u00e9 dans l\u2019hypermarch\u00e9 PlayCe, dont Carrefour et Cfao Retail pr\u00e9parent l\u2019ouverture \u00e0 Yaound\u00e9, sera baptis\u00e9 \u00ab\u2009", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:28", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:28"},
{"id": 7507699531062313718, "title": "\n\t  \tCIMAF\u00a0: le groupe panafricain du ciment va booster sa production annuelle au Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///industrie/2006-18066-cimaf-le-groupe-panafricain-du-ciment-va-booster-sa-production-annuelle-au-cameroun", "body": null, "category": "Industrie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:28", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:28"},
{"id": 7741530701932543735, "title": "\n\t  \tImp\u00f4ts\u00a0: le Cameroun mobilise 965,2 milliards de FCFA en 5 mois (+14,7% en glissement annuel)\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2006-18067-impots-le-cameroun-mobilise-965-2-milliards-de-fcfa-en-5-mois-14-7-en-glissement-annuel", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:38:28", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:28"},
{"id": 6681233341952947689, "title": "\n\t  \tLe Camerounais Dieudonn\u00e9 Evou Mekou prend fonction \u00e0 la t\u00eate de la BDEAC, malgr\u00e9 les contestations du Tchad\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2006-18068-le-camerounais-dieudonne-evou-mekou-prend-fonction-a-la-tete-de-la-bdeac-malgre-les-contestations-du-tchad", "body": "(Investir au Cameroun) - Nomm\u00e9 depuis le mois d\u2019avril dernier \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Banque de d\u00e9veloppement de l\u2019Afrique centrale (BDEAC), le Camerounais Dieudonn\u00e9 Evou Mekou a pris fonction, le 18\u00a0juin \u00e0 Brazzaville (Congo), malgr\u00e9 les protestations du Tchad. C\u2019\u00e9tait au cours de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire pr\u00e9sid\u00e9e par Nicole Jeanine Lydie Roboty \u00c9pouse Mbou, ministre gabonais de l\u2019\u00c9conomie. Celui qui \u00e9tait jusqu\u2019ici vice-gouverneur de la Banque des \u00c9tats de l\u2019Afrique centrale (Beac) remplace l\u2019\u00e9quato-guin\u00e9en Ofa Mbo Nchama pour un mandat de cinq ans.", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:38:28", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:28"},
{"id": 6883797458832785282, "title": "\n\t  \tInvestissements\u00a0: apr\u00e8s la finance, le milliardaire Albert Kouinche veut doper l\u2019aquaculture au Cameroun avec Fish&Co\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18071-investissements-apres-la-finance-le-milliardaire-albert-kouinche-veut-doper-l-aquaculture-au-cameroun-avec-fish-co", "body": "(Investir au Cameroun) - La soci\u00e9t\u00e9 Fish&Co, contr\u00f4l\u00e9e par le milliardaire camerounais Albert Kouiche, vient de signer avec l\u2019Agence de promotion des investissements (API), une convention relative \u00e0 un projet de production de poissons et d\u2019alevins, d\u2019\u00e9levage de crevettes marines et d\u2019eau douce, puis de construction d\u2019une usine de production d\u2019aliments de poissons.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:29", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:29"},
{"id": 9192394885492594182, "title": "\n\t  \tD\u00e9centralisation\u00a0: la masse salariale des communes et r\u00e9gions du Cameroun (25 milliards de FCFA) inqui\u00e8te l\u2019\u00c9tat\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18070-decentralisation-la-masse-salariale-des-communes-et-regions-du-cameroun-25-milliards-de-fcfa-inquiete-l-etat", "body": "(Investir au Cameroun) - A en croire les donn\u00e9es du minist\u00e8re des Finances, la masse salariale des employ\u00e9s des Collectivit\u00e9s territoriales d\u00e9centralis\u00e9es (communes, communaut\u00e9s urbaines et conseils r\u00e9gionaux) s\u2019\u00e9l\u00e8ve annuellement \u00e0 25\u00a0milliards de FCFA. \u00c0 en croire les informations contenues dans le rapport de la premi\u00e8re session ordinaire du Conseil national de la d\u00e9centralisation pour l\u2019ann\u00e9e\u00a02022, pr\u00e9sid\u00e9e le 16\u00a0juin 2022 par le Premier ministre, Joseph Dion Ngute (photo), cette masse salariale inqui\u00e8te le gouvernement.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:29", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:29"},
{"id": 1562030694509583389, "title": "\n\t  \tLe Cameroun annonce le recensement du patrimoine de l\u2019\u00c9tat en commen\u00e7ant par Douala\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18069-le-cameroun-annonce-le-recensement-du-patrimoine-de-l-etat-en-commencant-par-douala", "body": "(Investir au Cameroun) - Le ministre des Finances et son homologue en charge des Domaines, du Cadastre et des Affaires fonci\u00e8res, Henri Eyebe Ayissi, viennent de publier un communiqu\u00e9 conjoint annon\u00e7ant le recensement du patrimoine de l\u2019\u00c9tat. Selon ce document, l\u2019op\u00e9ration va commencer par Douala, la capitale \u00e9conomique du Cameroun.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:29", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:29"},
{"id": 5021459380560958542, "title": "\n\t  \tL\u2019\u00c9tat du Cameroun veut r\u00e9viser sa politique de prise de participations dans les soci\u00e9t\u00e9s\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18072-l-etat-du-cameroun-veut-reviser-sa-politique-de-prise-de-participations-dans-les-societes", "body": "(Investir au Cameroun) - Dans le cadre de la rationalisation de ses d\u00e9penses, l\u2019\u00c9tat du Cameroun veut rationaliser ses participations dans l\u2019actionnariat des soci\u00e9t\u00e9s. Pour les besoins de la cause, le pr\u00e9sident de la Commission technique de r\u00e9habilitation des entreprises du secteur public et parapublic (CTR), Martial Val\u00e9ry Zang (photo), vient de lancer un avis \u00e0 manifestation en vue du recrutement d\u2019un consultant.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:29", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:29"},
{"id": 2799779264790073396, "title": "\n\t  \tFokou pr\u00e9voit d\u2019investir 25 milliards de FCFA au Gabon, pour satisfaire aux exigences de Coca-Cola\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18073-fokou-prevoit-d-investir-25-milliards-de-fcfa-au-gabon-pour-satisfaire-aux-exigences-de-coca-cola", "body": "(Investir au Cameroun) - Pour accro\u00eetre sa production et r\u00e9pondre aux exigences du groupe Coca-Cola, l\u2019entreprise Sofavin (nouveau partenaire de Coca-cola) pr\u00e9voit d\u2019investir d\u2019ici l\u2019ann\u00e9e prochaine environ 25\u00a0milliards de FCFA (40\u00a0millions de dollars) au Gabon. Pour l\u2019instant, la filiale gabonaise du Camerounais Bernard Fokou (photo) affirme avoir d\u00e9j\u00e0 investi la somme de 20\u00a0millions de dollars (12,5\u00a0milliards de FCFA) dans le cadre de ce partenariat officialis\u00e9 il y a quelques semaines. ", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:29", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:29"},
{"id": 3137941234153940373, "title": "\n\t  \tLe Camerounais Jacques Edjangue nomm\u00e9 au poste de Vice-pr\u00e9sident de la BAD \u00e0 titre int\u00e9rimaire\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2106-18074-le-camerounais-jacques-edjangue-nomme-au-poste-de-vice-president-de-la-bad-a-titre-interimaire", "body": null, "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:38:30", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:30"},
{"id": 1264724941083237625, "title": "\n\t  \tMarch\u00e9 des titres de la Beac\u00a0: le Gabon et le Congo passent devant le Cameroun, qui devient 3e animateur \u00e0 fin mai 2022\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18076-marche-des-titres-de-la-beac-le-gabon-et-le-congo-passent-devant-le-cameroun-qui-devient-3e-animateur-a-fin-mai-2022", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:38:30", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:30"},
{"id": 2748355801527681554, "title": "\n\t  \tFraude fiscale\u00a0: Samuel Eto\u2019o Fils, ex-star du football camerounais, condamn\u00e9 \u00e0 une lourde amende en Espagne\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18077-fraude-fiscale-samuel-eto-o-fils-ex-star-du-football-camerounais-condamne-a-une-lourde-amende-en-espagne", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:38:30", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:30"},
{"id": 2274769283170505769, "title": "\n\t  \tOlam Agri se veut un partenaire fiable dans le projet de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2106-18079-olam-agri-se-veut-un-partenaire-fiable-dans-le-projet-de-securite-alimentaire-du-cameroun", "body": "Olam a une histoire riche et une grande connaissance de l'Afrique qui s'\u00e9tend sur les 30 derni\u00e8res ann\u00e9es. On se demande peut-\u00eatre pourquoi l'Afrique ? L'Afrique passe rapidement d'une agriculture de subsistance \u00e0 une forme d'agriculture plus intensive capable de nourrir le monde. Une \u00e9tude de cas pour mieux comprendre les activit\u00e9s d'Olam en Afrique est le Cameroun. Au cours des 27 derni\u00e8res ann\u00e9es, l'entreprise a \u00e9t\u00e9 un partenaire fiable dans ce pays, travaillant en \u00e9troite collaboration avec les autorit\u00e9s, l'industrie et les communaut\u00e9s agricoles du Cameroun pour contribuer au d\u00e9veloppement socio-\u00e9conomique du pays.", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:38:30", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:30"},
{"id": 1621638837985004562, "title": "\n\t  \tCamwater pr\u00e9conise l\u2019usage du num\u00e9ro vert \u00ab\u20098121\u2009\u00bb pour signaler la qualit\u00e9 douteuse de l\u2019eau du robinet\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18078-camwater-preconise-l-usage-du-numero-vert-8121-pour-signaler-la-qualite-douteuse-de-l-eau-du-robinet", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:38:30", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:30"},
{"id": 4409133018089129955, "title": "\n\t  \tLe Cameroun lance deux applications de notation et d\u2019\u00e9laboration des plans d\u2019affaires des PME en ligne\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2106-18080-le-cameroun-lance-deux-applications-de-notation-et-d-elaboration-des-plans-d-affaires-des-pme-en-ligne", "body": "(Investir au Cameroun) - Le ministre en charge des PME, Achille Bassilekin\u00a0III (photo), a proc\u00e9d\u00e9, le 20\u00a0juin \u00e0 Yaound\u00e9, au lancement de deux applications que sont le syst\u00e8me de notation des PME \u00ab\u2009NotaPme\u2009\u00bb et l\u2019application int\u00e9gr\u00e9e d\u2019\u00e9laboration des plans d\u2019affaires en ligne \u00ab\u2009MyOBus\u2009\u00bb. Ce qui devrait r\u00e9duire la mobilit\u00e9 g\u00e9ographique.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:30", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:30"},
{"id": 5348048464910941667, "title": "\n\t  \tCarrefour ouvre le tout premier hypermarch\u00e9 du Cameroun le 6 juillet 2022 \u00e0 Yaound\u00e9 avec trois ans de retard\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2206-18081-carrefour-ouvre-le-tout-premier-hypermarche-du-cameroun-le-6-juillet-2022-a-yaounde-avec-trois-ans-de-retard", "body": "\u00a0(Investir au Cameroun) - Attendu depuis 2019, mais retard\u00e9 par un litige foncier, les d\u00e9g\u00e2ts du Covid-19 et les contraintes li\u00e9es aux caract\u00e9ristiques du sol du site, le centre commercial PlaYce ouvrira officiellement ses portes le 6\u00a0juillet 2022 en face du palais polyvalent des sports, situ\u00e9 au lieu-dit Warda \u00e0 Yaound\u00e9. Ce centre commercial abrite un hypermarch\u00e9 Carrefour, premier espace de commerce de ce type au Cameroun. En Afrique subsaharienne, le Cameroun deviendra ainsi le 2e\u00a0pays \u00e0 abriter une enseigne PlaYce, apr\u00e8s la C\u00f4te d\u2019Ivoire, qui en compte deux, apprend-on officiellement.", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:38:31", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:31"},
{"id": 3981672788601143401, "title": "\n\t  \tLe Cameroun cherche des partenaires en Allemagne pour la construction de 431 centres de formation d\u00e9di\u00e9s aux jeunes\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18082-le-cameroun-cherche-des-partenaires-en-allemagne-pour-la-construction-de-431-centres-de-formation-dedies-aux-jeunes", "body": "(Investir au Cameroun) - A l\u2019invitation des leaders d\u2019association de la diaspora, le ministre en charge de la Jeunesse (Minjec), Mounouna Foutsou, conduit une d\u00e9l\u00e9gation interminist\u00e9rielle en Allemagne depuis 20\u00a0juin. L\u2019objectif de cette visite d\u2019une semaine est de cr\u00e9er une mobilisation autour du projet d\u2019implantation des Centres multifonctionnels de promotion des jeunes (CMPJ) du Cameroun.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:31", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:31"},
{"id": 5538382638418073384, "title": "\n\t  \tLe Bureau de mise \u00e0 niveau et les banques coalisent pour r\u00e9duire les cr\u00e9ances en souffrance en sauvant les entreprises\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2206-18083-le-bureau-de-mise-a-niveau-et-les-banques-coalisent-pour-reduire-les-creances-en-souffrance-en-sauvant-les-entreprises", "body": "(Investir au Cameroun) - Le directeur du Bureau de mise \u00e0 niveau (BMN) des entreprises, Chantal Elombat Mbedey, et le pr\u00e9sident de l\u2019Association professionnelle des \u00e9tablissements de cr\u00e9dit du Cameroun (Apeccam), Alphonse Nafack, ont sign\u00e9 ce 22\u00a0juin \u00e0 Yaound\u00e9, une convention de partenariat. Elle vise \u00e0 r\u00e9duire le taux des cr\u00e9ances en souffrance du secteur productif en restructurant les entreprises en difficult\u00e9.", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:38:31", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:31"},
{"id": 4296810662870724592, "title": "\n\t  \tAfriland First Bank en crise en RD Congo du fait d\u2019accusations de spoliation et malversations financi\u00e8res\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com/finance/2106-18075-afriland-first-bank-en-crise-en-rd-congo-du-fait-d-accusations-de-spoliation-et-malversations-financieres", "body": "Depuis le 20\u00a0juin 2022, la filiale d\u2019Afriland First Group (AFG) en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo est", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:38:31", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:31"},
{"id": 8475774385313283831, "title": "\n\t  \tTitres publics\u00a0: le Cameroun repart sur le march\u00e9 de la Beac pour 3 op\u00e9rations simultan\u00e9es, apr\u00e8s un mois d\u2019absence\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2206-18085-titres-publics-le-cameroun-repart-sur-le-marche-de-la-beac-pour-3-operations-simultanees-apres-un-mois-d-absence", "body": "(Investir au Cameroun) - Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre exclusivement concentr\u00e9 sur le march\u00e9 financier unifi\u00e9 (Bvmac) de la Cemac (Cameroun, Congo, Tchad, RCA, Gabon et Guin\u00e9e \u00e9quatoriale) au mois de mai 2022, \u00e0 travers l\u2019\u00e9mission d\u2019un emprunt obligataire, qui a permis de lever 235\u00a0milliards de FCFA, le Tr\u00e9sor public camerounais a renou\u00e9 avec les op\u00e9rations sur le march\u00e9 des titres publics de la Beac le 20\u00a0juin 2022.", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:38:31", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:31"},
{"id": 871091564568944175, "title": "\n\t  \tH\u00f4tellerie\u00a0: la taxe de s\u00e9jour g\u00e9n\u00e8re 406 millions de FCFA en 5 mois, t\u00e9moignant d\u2019une reprise des activit\u00e9s post-Covid\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18086-hotellerie-la-taxe-de-sejour-genere-406-millions-de-fcfa-en-5-mois-temoignant-d-une-reprise-des-activites-post-covid", "body": "(Investir au Cameroun) - Selon les donn\u00e9es de la direction g\u00e9n\u00e9rale des Imp\u00f4ts (DGI) du minist\u00e8re des Finances (Minfi), la taxe de s\u00e9jour, collect\u00e9e aupr\u00e8s de leurs clients par les \u00e9tablissements h\u00f4teliers et autres structures d\u2019h\u00e9bergement, a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 une enveloppe d\u2019un peu plus de 406\u00a0millions de FCFA de recettes au Tr\u00e9sor public camerounais, entre janvier et mai 2022.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:32", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:32"},
{"id": 3595564324661610166, "title": "\n\t  \tLe Cameroun et la C\u00f4te d\u2019Ivoire envisagent la cr\u00e9ation d\u2019une chambre de commerce commune\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18087-le-cameroun-et-la-cote-d-ivoire-envisagent-la-creation-d-une-chambre-de-commerce-commune", "body": "(Investir au Cameroun) - Le projet de cr\u00e9ation d\u2019une chambre de commerce ivoiro-camerounaise \u00e9tait au centre d\u2019une audience accord\u00e9, le 20\u00a0juin \u00e0 Douala, par le pr\u00e9sident de la Chambre de commerce (Ccima) du Cameroun, Christophe Eken, au consul honoraire de la R\u00e9publique de C\u00f4te d\u2019Ivoire \u00e0 Douala, Mamoudou Fadil. Mais rien n\u2019a filtr\u00e9 de cet \u00e9change. On ignore donc \u00e0 quel niveau de maturit\u00e9 se trouve le projet.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:32", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:32"},
{"id": 1873091842770780896, "title": "\n\t  \tLe Cameroun recherche un fournisseur pour deux unit\u00e9s mobiles d\u2019extraction de 20 tonnes de jus d\u2019ananas par jour\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2306-18088-le-cameroun-recherche-un-fournisseur-pour-deux-unites-mobiles-d-extraction-de-20-tonnes-de-jus-d-ananas-par-jour", "body": "(Investir au Cameroun) - Le minist\u00e8re de l\u2019Agriculture vient de lancer un appel d\u2019offres en vue de la s\u00e9lection de fournisseurs devant livrer et installer, en 2\u00a0lots, deux unit\u00e9s mobiles d\u2019extraction de jus d\u2019ananas, d\u2019une capacit\u00e9 nominale de 20\u00a0tonnes par jour. Ces \u00e9quipements devront \u00eatre install\u00e9s, apprend-on, dans les bassins de production des r\u00e9gions du Centre et du Littoral du pays.", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:38:32", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:32"},
{"id": 6494941453267236, "title": "\n\t  \tLa Banque islamique de d\u00e9veloppement revendique un portefeuille actif de pr\u00e8s de 683 milliards de FCFA au Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18089-la-banque-islamique-de-developpement-revendique-un-portefeuille-actif-de-pres-de-683-milliards-de-fcfa-au-cameroun", "body": "(Investir au Cameroun) - Re\u00e7u en audience le 21\u00a0juin 2022 \u00e0 Yaound\u00e9 par le ministre des Finances, Louis Paul Motaz\u00e9, Anasse Aissani, le directeur g\u00e9n\u00e9ral du programme pays \u00e0 la Banque islamique de d\u00e9veloppement (BID), a estim\u00e9 \u00e0 1,1\u00a0milliard de dollars (soit pr\u00e8s de 683\u00a0milliards de FCFA au cours actuel du dollar), la valeur du portefeuille actif de cette institution financi\u00e8re islamique au Cameroun, rapporte ", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:38:32", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:32"},
{"id": 7549073022863913901, "title": "\n\t  \tCacao-Caf\u00e9\u00a0: le Fodecc annonce la distribution de 1,2 milliard de FCFA d\u2019intrants aux producteurs\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2206-18084-cacao-cafe-le-fodecc-annonce-la-distribution-de-1-2-milliard-de-fcfa-d-intrants-aux-producteurs", "body": "(Investir au Cameroun) - Pr\u00e8s d\u2019un an apr\u00e8s sa pr\u00e9sentation publique, le Guichet producteurs du Fonds de d\u00e9veloppement des fili\u00e8res cacao et caf\u00e9 (Fodecc) est sur le point d\u2019approvisionner ses premiers b\u00e9n\u00e9ficiaires. En effet, au cours d\u2019une conf\u00e9rence de presse, tenue le 22\u00a0juin \u00e0 Yaound\u00e9, l\u2019administrateur du Fodecc, Samuel Donatien Nengue (photo), a annonc\u00e9 que 500\u00a0premiers producteurs de cacao-caf\u00e9 vont b\u00e9n\u00e9ficier, \u00e0 partir du 24\u00a0juin prochain, de bon d\u2019achat des intrants d\u2019un montant de 1,2\u00a0milliard de FCFA, soit 240\u2009000\u00a0FCFA par b\u00e9n\u00e9ficiaire. La c\u00e9r\u00e9monie de lancement de ces premi\u00e8res subventions du guichet d\u2019un montant global de 6,3\u00a0milliards de FCFA aura lieu dans le bassin de production \u00e0 Melong, dans le Littoral.", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 16:38:32", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:32"},
{"id": 1673826388442722345, "title": "\n\t  \tTaxe sur le transfert d\u2019argent\u00a0: le Cameroun sur le point de d\u00e9passer son objectif de collecter 20 milliards FCFA en 2022\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18090-taxe-sur-le-transfert-d-argent-le-cameroun-sur-le-point-de-depasser-son-objectif-de-collecter-20-milliards-fcfa-en-2022", "body": "(Investir au Cameroun) - Dans une note officielle consult\u00e9e par ", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:32", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:32"},
{"id": 2353828461072325311, "title": "\n\t  \tCemac\u00a0: le taux de souscription aux titres publics baisse de plus de 19% au mois de mai 2022 (Beac)\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18092-cemac-le-taux-de-souscription-aux-titres-publics-baisse-de-plus-de-19-au-mois-de-mai-2022-beac", "body": "(Investir au Cameroun) - Entre avril et mai 2022, le taux de souscription des titres publics sur le march\u00e9 de la Beac a baiss\u00e9 de 19,2%, passant de 102,85% \u00e0 seulement 83,58%, selon les donn\u00e9es publi\u00e9es par la Cellule de r\u00e8glement et de conservation des titres (CRCT) de la Beac, l\u2019institut d\u2019\u00e9mission commun aux six pays de la Cemac (Cameroun, Congo, Gabon, Tchad, RCA et Guin\u00e9e \u00e9quatoriale).", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:38:33", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:33"},
{"id": 4153283561179151331, "title": "\n\t  \tLes PME camerounaises invit\u00e9es \u00e0 utiliser \u00ab\u00a0Trade4Msme\u00a0\u00bb, une plateforme de l\u2019OMC pour se positionner \u00e0 l\u2019international\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18093-les-pme-camerounaises-invitees-a-utiliser-trade4msme-une-plateforme-de-l-omc-pour-se-positionner-a-l-international", "body": "(Investir au Cameroun) - Le ministre camerounais en charge des PME, Achille Bassilekin III, vient de publier une note invitant les entreprises de son secteur \u00e0 s\u2019approprier la plateforme de l\u2019Organisation mondiale du commerce (OMC) d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab\u00a0Trade4Msme\u00a0\u00bb.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:33", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:33"},
{"id": 6421143170297152596, "title": "\n\t  \tLe port de Douala r\u00e9nove son terminal \u00e0 conteneurs en vue d\u2019am\u00e9liorer la fluidit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des op\u00e9rations\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18094-le-port-de-douala-renove-son-terminal-a-conteneurs-en-vue-d-ameliorer-la-fluidite-et-la-securite-des-operations", "body": "(Investir au Cameroun) - Le Port autonome de Douala (PAD) a lanc\u00e9 les travaux de remise \u00e0 niveau de son terminal \u00e0 conteneurs. \u00c0 en croire le PAD, cette remise \u00e0 niveau est n\u00e9cessaire du fait de l\u2019\u00e9tat d\u00e9cr\u00e9pitude avanc\u00e9e de l\u2019infrastructure.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:33", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:33"},
{"id": 3986714826908236277, "title": "\n\t  \tHydrocarbures\u00a0: le b\u00e9n\u00e9fice de la CSPH chute de 72,1% en 2021, du fait d\u2019une hausse des charges de 13 milliards de FCFA\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///energie/2306-18095-hydrocarbures-le-benefice-de-la-csph-chute-de-72-1-en-2021-du-fait-d-une-hausse-des-charges-de-13-milliards-de-fcfa", "body": "(Investir au Cameroun) - Le r\u00e9sultat net de la Caisse de stabilisation des prix des hydrocarbures (CSPH) s\u2019est chiffr\u00e9 \u00e0 4,2\u00a0milliards de FCFA en 2021, selon les donn\u00e9es publi\u00e9es, ce 23\u00a0juin, par cet \u00e9tablissement public. Ce b\u00e9n\u00e9fice est en baisse de 72,1% comparativement \u00e0 l\u2019ann\u00e9e\u00a02020. Au cours de cette ann\u00e9e, l\u2019entreprise avait r\u00e9alis\u00e9 un r\u00e9sultat net de 15,1\u00a0milliards de FCFA. C\u2019\u00e9tait un record \u00e0 l\u2019\u00e9poque puisque la CPSH avait quasiment tripl\u00e9 son b\u00e9n\u00e9fice.", "category": "Energie", "creationDate": "2022-06-25 16:38:33", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:33"},
{"id": 4506925805107232184, "title": "\n\t  \tL\u2019Am\u00e9ricain Meta lance au Cameroun son programme sur l\u2019utilisation responsable des m\u00e9dias sociaux\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18096-l-americain-meta-lance-au-cameroun-son-programme-sur-l-utilisation-responsable-des-medias-sociaux", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:38:33", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:33"},
{"id": 2880732254571369737, "title": "\n\t  \tDouala \u00e0 l\u2019\u00e9cole s\u00e9n\u00e9galaise en vue du lancement de son projet de Bus rapid transit\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18098-douala-a-l-ecole-senegalaise-en-vue-du-lancement-de-son-projet-de-bus-rapid-transit", "body": "(Investir au Cameroun) - Du 14 au 15\u00a0juin 2022, une d\u00e9l\u00e9gation de la Communaut\u00e9 urbaine de Douala s\u2019est rendue \u00e0 Dakar, la capitale s\u00e9n\u00e9galaise, \u00e0 l\u2019effet de s\u2019inspirer du mod\u00e8le s\u00e9n\u00e9galais en mati\u00e8re de transport urbain de masse. \u00ab\u2009", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:38:33", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:33"},
{"id": 17421235308170936, "title": "\n\t  \tIdriss Linge interviendra lors de la deuxi\u00e8me \u00e9dition des Acad\u00e9mies de la BEI pour l\u2019Afrique Centrale et de l\u2019Ouest\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18097-le-camerounais-idriss-linge-presidera-la-2e-edition-des-academies-de-la-bei-pour-l-afrique-centrale-et-de-l-ouest", "body": "\u00ab\u00a0", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:38:33", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:33"},
{"id": 4429131336631384418, "title": "\n\t  \tPort de Kribi\u00a0: le Tunisien Studi en pole position pour la r\u00e9alisation des \u00e9tudes de raccordement \u00e9lectrique\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18099-port-de-kribi-le-tunisien-studi-en-pole-position-pour-la-realisation-des-etudes-de-raccordement-electrique", "body": "(Investir au Cameroun) - Le march\u00e9 de raccordement des industries du port de Kribi au r\u00e9seau interconnect\u00e9 sud vient de passer \u00e0 une \u00e9tape sup\u00e9rieure avec la publication des r\u00e9sultats des entreprises pr\u00e9qualifi\u00e9s dans le cadre d\u2019un avis \u00e0 sollicitation lanc\u00e9 le 28\u00a0d\u00e9cembre dernier.", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:38:34", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:34"},
{"id": 2314589895952780655, "title": "\n\t  \tLa Camerounaise Kaltoume Idrissoun premi\u00e8re laur\u00e9ate du Prix Pierre Castel 2022\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18100-la-camerounaise-kaltoume-idrissoun-premiere-laureate-du-prix-pierre-castel-2022", "body": "(Investir au Cameroun) - La Camerounaise Kaltoume Idrissoun \u00e9pouse Aboubakar vient d\u2019\u00eatre d\u00e9clar\u00e9e premi\u00e8re laur\u00e9ate de la 5e\u00a0\u00e9dition du Prix Pierre Castel avec son projet de transformation de tubercules et c\u00e9r\u00e9ales en farines et en bouillies sous la marque les \u00ab\u2009Paniers de Bintou\u2009\u00bb.", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:38:34", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:34"},
{"id": 6630595133366138751, "title": "\n\t  \tM\u00e9dias\u00a0: la t\u00e9l\u00e9vision publique ivoirienne va se faire accompagner par la CRTV pour la diffusion de la CAN 2023\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18101-medias-la-television-publique-ivoirienne-va-se-faire-accompagner-par-la-crtv-pour-la-diffusion-de-la-can-2023", "body": "(Investir au Cameroun) - La Cameroon Radio T\u00e9l\u00e9vision (CRTV) va mettre son exp\u00e9rience pour la diffusion de la Coupe d\u2019Afrique des nations de football (CAN) pr\u00e9vue en 2023 en C\u00f4te d\u2019Ivoire. \u00c0 cet effet, la CRTV et la Radiodiffusion t\u00e9l\u00e9vision ivoirienne (RTI) ont proc\u00e9d\u00e9, le 23\u00a0juin \u00e0 Yaound\u00e9, \u00e0 la signature d\u2019une convention-cadre de partenariat. Ces m\u00e9dias publics \u00e9taient repr\u00e9sent\u00e9s par leurs dirigeants Charles Ndongo (CRTV) et Fausseni Dembele (RTI).", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 16:38:34", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:34"},
{"id": 3183645439481297928, "title": "\n\t  \tPlacements financiers\u00a0: la CNPS veut doubler, en 5 ans, ses revenus qui ont atteint 20,5 milliards de FCFA en 2021\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18102-placements-financiers-la-cnps-veut-doubler-en-5-ans-ses-revenus-qui-ont-atteint-20-5-milliards-de-fcfa-en-2021", "body": "(Investir au Cameroun) - Les revenus des placements financiers de la Caisse nationale de pr\u00e9voyance sociale (CNPS) se sont chiffr\u00e9s \u00e0 20,5\u00a0milliards de FCFA en 2021, selon les documents officiels de l\u2019organisme. Ce r\u00e9sultat est en hausse de plus de 5\u00a0milliards (+35%) par rapport \u00e0 l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent. Dans les d\u00e9tails, les int\u00e9r\u00eats sur les d\u00e9p\u00f4ts \u00e0 terme (DAT) dans les banques ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 9,6\u00a0milliards\u2009; les obligations ont produit 5,7\u00a0milliards\u2009; les dividendes se sont \u00e9lev\u00e9s \u00e0 421,8\u00a0millions et les pr\u00eats et autres produits ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 4,9\u00a0milliards. Alors que les charges de gestion de ce portefeuille (services consomm\u00e9s, imp\u00f4ts et taxes et autres charges) se sont chiffr\u00e9es \u00e0 un peu plus de 83\u00a0millions de FCFA.", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 16:38:35", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:35"},
{"id": 4876426320858873808, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-education", "body": null, "category": "Education", "creationDate": "2022-06-25 16:38:35", "publishedDate": "2022-06-25 16:38:35"}
][
{"id": 4094574912803110464, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com/nos-portraits", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:10:57", "publishedDate": "2022-06-25 17:10:57"},
{"id": 3081086500985555021, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///trombinoscope", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:10:57", "publishedDate": "2022-06-25 17:10:57"},
{"id": 4398584057048355476, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///magazines", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:10:57", "publishedDate": "2022-06-25 17:10:57"},
{"id": 2976891602310254059, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///component/obrss/fullrss", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:10:57", "publishedDate": "2022-06-25 17:10:57"},
{"id": 3562917092342831509, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///les-contacts", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:10:57", "publishedDate": "2022-06-25 17:10:57"},
{"id": 8516112934049694812, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///tarfis-et-audiences", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:10:58", "publishedDate": "2022-06-25 17:10:58"},
{"id": 4555864226791364710, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com//", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:10:58", "publishedDate": "2022-06-25 17:10:58"},
{"id": 695815464926697579, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-education", "body": null, "category": "Education", "creationDate": "2022-06-25 17:10:58", "publishedDate": "2022-06-25 17:10:58"},
{"id": 7643112185329801234, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///nos-portraits", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:10:59", "publishedDate": "2022-06-25 17:10:59"},
{"id": 6318164761664729118, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-finance", "body": null, "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:10:59", "publishedDate": "2022-06-25 17:10:59"},
{"id": 7111571697052527531, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-assurance", "body": null, "category": "Assurance", "creationDate": "2022-06-25 17:10:59", "publishedDate": "2022-06-25 17:10:59"},
{"id": 6250705166166797512, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-travaux-publics", "body": null, "category": "Grands Travaux", "creationDate": "2022-06-25 17:10:59", "publishedDate": "2022-06-25 17:10:59"},
{"id": 2133536027579015104, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-environnement", "body": null, "category": "Environnement", "creationDate": "2022-06-25 17:10:59", "publishedDate": "2022-06-25 17:10:59"},
{"id": 3963320402636082509, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-sante", "body": null, "category": "Sant\u00e9", "creationDate": "2022-06-25 17:10:59", "publishedDate": "2022-06-25 17:10:59"},
{"id": 6007171552844829218, "title": "\n\t  \tLe Camerounais Jacques Edjangue nomm\u00e9 au poste de Vice-pr\u00e9sident de la BAD \u00e0 titre int\u00e9rimaire\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2106-18074-le-camerounais-jacques-edjangue-nomme-au-poste-de-vice-president-de-la-bad-a-titre-interimaire", "body": null, "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:10:59", "publishedDate": "2022-06-25 17:10:59"},
{"id": 8026281132723926178, "title": "\n\t  \tJuvenile Ngum Ngwa, la Camerounaise prim\u00e9e \u00e0 Kigali pour son initiative \u00e9co-durable\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1012-13727-juvenile-ngum-ngwa-la-camerounaise-primee-a-kigali-pour-son-initiative-eco-durable", "body": "(Investir au Cameroun) - Juvenile a remport\u00e9 le premier prix dans la Cat\u00e9gorie \u201cd\u00e9veloppement \u00e9conomique\u201d au 3e sommet du Youth Connect \u00e0 Kigali.", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 17:11:00", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:00"},
{"id": 372801495266283257, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-agriculture", "body": null, "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 17:11:00", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:00"},
{"id": 8014675899268215083, "title": "\n\t  \tImane Ayissi, d\u00e9sormais haut-couturier \u00ab\u00a0africain\u00a0\u00bb !\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1203-14181-imane-ayissi-desormais-haut-couturier-africain", "body": "\u201cCoup d\u2019\u00e9clat pour Imane Ayissi\u201d, ainsi pourrait s\u2019intituler le feuilleton sur la performance de ce styliste Camerounais arriv\u00e9 en France vers la fin des ann\u00e9es 80 pour trouver sa voie. 28 ann\u00e9es apr\u00e8s, ce membre discret de la c\u00e9l\u00e8bre famille Ayissi \u00e0 Yaound\u00e9 a r\u00e9ussi \u00e0 ouvrir une nouvelle page \u00e0 la mode africaine.", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 17:11:00", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:00"},
{"id": 3956095585011006473, "title": "\n\t  \tAdolphe Mpacko, artisan des proth\u00e8ses de la seconde chance\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/2005-14551-adolphe-mpacko-artisan-des-protheses-de-la-seconde-chance", "body": "((Investir au Cameroun) - Investir au Cameroun) \u2013 Pragmatique et r\u00e9serv\u00e9, Adolphe Mpacko, doctorant en m\u00e9decine, dirige Boussoles Technologies. Cette entreprise qu\u2019il a cr\u00e9\u00e9e il y a quelques mois con\u00e7oit \u00ab\u2009des proth\u00e8ses de la seconde chance\u2009\u00bb pour les personnes amput\u00e9es. \u00a0", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 17:11:01", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:01"},
{"id": 2492182783322882462, "title": "\n\t  \tCharmant Behalal, la sentinelle d\u2019un portefeuille de plus de 200 milliards de FCFA\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/0511-17098-charmant-behalal-la-sentinelle-d-un-portefeuille-de-plus-de-200-milliards-de-fcfa", "body": "Jean bleu, polo beige teint\u00e9 de points noirs, sandales \u00e9paisses qui couinent au rythme de ses pas lourds, Charmant Behalal traine encore dans son bureau bien am\u00e9nag\u00e9 au deuxi\u00e8me \u00e9tage de l\u2019immeuble DHL de Bali, un quartier de Douala. Il y est seul. Nous sommes samedi, il est presque 21\u00a0heures, pourtant la journ\u00e9e ne semble pas termin\u00e9e pour cet ing\u00e9nieur de t\u00e9l\u00e9communications reconverti dans l\u2019univers de la finance.\u00a0", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 17:11:01", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:01"},
{"id": 8127704812368476698, "title": "\n\t  \tProduits Coca-Cola\u00a0: apr\u00e8s Castel, Jacqueline Dongmo d\u00e9croche le contrat de production et de distribution au Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///entreprises/3105-17975-produits-coca-cola-apres-castel-jacqueline-dongmo-decroche-le-contrat-de-production-et-de-distribution-au-cameroun", "body": null, "category": "Entreprises", "creationDate": "2022-06-25 17:11:01", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:01"},
{"id": 5201257495749864057, "title": "\n\t  \tLe Camerounais Fokou d\u00e9croche le contrat de production et commercialisation des produits de Coca-Cola au Gabon\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2505-17957-le-camerounais-fokou-decroche-le-contrat-de-production-et-commercialisation-des-produits-de-coca-cola-au-gabon", "body": "(Investir au Cameroun) - Le groupe Foberd, filiale gabonaise du Camerounais Fokou, produira et commercialisera d\u00e9sormais les boissons gazeuses de la multinationale The Coca-Cola Company (TCCC) au Gabon. Il s\u2019agit de Coca-Cola, Fanta, Sprite et Schweppes. Selon une annonce de la firme am\u00e9ricaine, la production d\u00e9marrera d\u00e8s 1", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:01", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:01"},
{"id": 5706428990664072934, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com/magazines", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:11:01", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:01"},
{"id": 713196873741354565, "title": "\n\t  \tDebora Claire Kingsley, se loger sans tracas\u2026\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1210-16968-debora-claire-kingsley-se-loger-sans-tracas", "body": "(Investir au Cameroun) - Au son de sa voix calme, h\u00e9sitante et faussement timide, le r\u00e9flexe des pr\u00e9jug\u00e9s fait tout de suite penser \u00e0 une jeune fille peu s\u00fbre d\u2019elle, peu raffin\u00e9e et au look de hipster. Pourtant, l\u2019imposante berline aux vitres fum\u00e9es qu\u2019elle conduit et le pas lent d\u2019o\u00f9 se d\u00e9gage une certaine assurance sugg\u00e8rent que la trentenaire n\u2019est pas du genre \u00e0 se laisser conter.", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 17:11:02", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:02"},
{"id": 5274518160635539714, "title": "\n\t  \tAppui aux agriculteurs\u00a0: ce que doit faire le Cameroun pour b\u00e9n\u00e9ficier de la facilit\u00e9 de la BAD de 927,5 milliards de FCFA\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2705-17963-appui-aux-agriculteurs-ce-que-doit-faire-le-cameroun-pour-beneficier-de-la-facilite-de-la-bad-de-927-5-milliards-de-fcfa", "body": "(Investir au Cameroun) - A l\u2019occasion assembl\u00e9es annuelles\u00a02022 du Groupe de la Banque africaine de d\u00e9veloppement (BAD) tenues du 23 au 27\u00a0mai \u00e0 Accra, au Ghana, le pr\u00e9sident de l\u2019institution, Akinwumi Adesina, a expliqu\u00e9 la d\u00e9marche \u00e0 suivre par les pays africains, dont le Cameroun, d\u00e9sireux de b\u00e9n\u00e9ficier de sa nouvelle facilit\u00e9 de 1,5\u00a0milliard de dollars (927,5\u00a0milliards de FCFA) d\u00e9di\u00e9e aux agriculteurs.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:02", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:02"},
{"id": 4961279260641950335, "title": "\n\t  \tAgroalimentaire et cosm\u00e9tique\u00a0: le Cameroun mise sur le packaging pour doper la comp\u00e9titivit\u00e9 des produits locaux\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2705-17964-agroalimentaire-et-cosmetique-le-cameroun-mise-sur-le-packaging-pour-doper-la-competitivite-des-produits-locaux", "body": "(Investir au Cameroun) - Le minist\u00e8re des PME vient d\u2019organiser \u00e0 Bafoussam, la capitale r\u00e9gionale de l\u2019Ouest, un atelier de renforcement des capacit\u00e9s des artisans des r\u00e9gions de l\u2019Ouest et du Nord-Ouest sur les techniques du packaging. \u00ab\u2009", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:02", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:02"},
{"id": 3186271695846385581, "title": "\n\t  \tTransport a\u00e9rien\u00a0: le Covid a fait chuter le trafic international de 62% au Cameroun en 2020\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2705-17961-transport-aerien-le-covid-a-fait-chuter-le-trafic-international-de-62-au-cameroun-en-2020", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:11:02", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:02"},
{"id": 7599693691564428363, "title": "\n\t  \tCryptomonnaie\u00a0: l\u2019affaire Liyeplimal rebondit en Centrafrique\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1406-18047-cryptomonnaie-l-affaire-liyeplimal-rebondit-en-centrafrique", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:11:02", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:02"},
{"id": 2021808734784468186, "title": "\n\t  \tSoci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale Cameroun menace de poursuivre ses clients se pr\u00e9valant de livrets d\u2019\u00e9pargne supprim\u00e9s depuis 23 ans\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2705-17962-societe-generale-cameroun-menace-de-poursuivre-ses-clients-se-prevalant-de-livrets-d-epargne-supprimes-depuis-23-ans", "body": "(Investir au Cameroun) - Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale Cameroun (SG-Cameroun) vient d\u2019ouvrir un front contre les livrets d\u2019\u00e9pargne que la banque a supprim\u00e9s et est cens\u00e9e avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 depuis 1999, il y a 23\u00a0ans. \u00ab\u2009", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:11:02", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:02"},
{"id": 5545587537254969147, "title": "\n\t  \tLa diaspora camerounaise de France tiendra son premier forum en juillet \u00e0 Paris\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///communication/2705-17960-la-diaspora-camerounaise-de-france-tiendra-son-premier-forum-en-juillet-a-paris", "body": "\u00a0", "category": "Communication", "creationDate": "2022-06-25 17:11:02", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:02"},
{"id": 9138785384470929265, "title": "\n\t  \tDistinction\u00a0: le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique honore Hayssam El Jammal, le PDG du Groupe Prometal\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18058-distinction-le-president-de-la-republique-honore-hayssam-el-jammal-le-pdg-du-groupe-prometal", "body": "(PROMETAL ) - Le Cameroun a honor\u00e9, le 13 juin dernier \u00e0 Douala, Hayssam EL JAMMAL, le PDG du Groupe PROMETAL leader de la Sid\u00e9rurgie \u2013 M\u00e9tallurgie au Cameroun et en Afrique subsaharienne.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:03", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:03"},
{"id": 6789568802218400851, "title": "\n\t  \tGrande distribution\u00a0: l\u2019enseigne fran\u00e7aise BUT d\u00e9barque au Cameroun, gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat entre Duval et Arno\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18059-grande-distribution-l-enseigne-francaise-but-debarque-au-cameroun-grace-a-un-partenariat-entre-duval-et-arno", "body": "(Investir au Cameroun) - Enseigne fran\u00e7aise de magasins sp\u00e9cialis\u00e9s dans l\u2019\u00e9quipement de la maison, BUT ouvrira sa premi\u00e8re boutique au Cameroun au mois de juillet 2022, apprend-on dans un communiqu\u00e9 officiel rendu public le 15\u00a0juin 2022. Cet espace de commerce, qui sera log\u00e9 dans l\u2019hypermarch\u00e9 PlayCe, dont Carrefour et Cfao Retail pr\u00e9parent l\u2019ouverture \u00e0 Yaound\u00e9, sera baptis\u00e9 \u00ab\u2009", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:03", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:03"},
{"id": 7254316313444907729, "title": "\n\t  \tProjets int\u00e9grateurs\u00a0: le pr\u00e9sident de la Commission de la Cemac fait les yeux doux \u00e0 l\u2019Arabie Saoudite\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1606-18060-projets-integrateurs-le-president-de-la-commission-de-la-cemac-fait-les-yeux-doux-a-l-arabie-saoudite", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:11:03", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:03"},
{"id": 7955167943728876867, "title": "\n\t  \tB\u00e9tail et volaille\u00a0: en juin 2022, pluies, chaleur et froid pourraient causer des pertes dans le nord et la c\u00f4te du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18061-betail-et-volaille-en-juin-2022-pluies-chaleur-et-froid-pourraient-causer-des-pertes-dans-le-nord-et-la-cote-du-cameroun", "body": "(Investir au Cameroun) - Selon la r\u00e9cente note d\u2019informations de l\u2019Observatoire national sur les changements climatiques (Onacc), le secteur de l\u2019\u00e9levage au Cameroun pourrait \u00eatre n\u00e9gativement impact\u00e9 courant juin \u00e0 cause d\u2019une forte pluviom\u00e9trie.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:03", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:03"},
{"id": 291634141197098605, "title": "\n\t  \tOMC\u00a0: pour sauver l\u2019Afrique de la faim, le Cameroun plaide pour une r\u00e9vision des r\u00e8gles du commerce mondial\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18062-omc-pour-sauver-l-afrique-de-la-faim-le-cameroun-plaide-pour-une-revision-des-regles-du-commerce-mondial", "body": "(Investir au Cameroun) - Au cours de la 12", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:03", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:03"},
{"id": 634784302473472955, "title": "\n\t  \tCarburants\u00a0: jugeant les primes faibles, des traders boudent le march\u00e9 d\u2019approvisionnement du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///energie/1706-18063-carburants-jugeant-les-primes-faibles-des-traders-boudent-le-marche-d-approvisionnement-du-cameroun", "body": null, "category": "Energie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:04", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:04"},
{"id": 8105719672117778322, "title": "\n\t  \tS\u00e9curit\u00e9 alimentaire\u00a0: la Banque mondiale approuve un cr\u00e9dit de 62 milliards de FCFA au b\u00e9n\u00e9fice du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com/economie/0405-17855-securite-alimentaire-la-banque-mondiale-approuve-un-credit-de-62-milliards-de-fcfa-au-benefice-du-cameroun", "body": "(Investir au Cameroun) - La Banque mondiale informe que son conseil d\u2019administration a approuv\u00e9, le 2\u00a0mai, un cr\u00e9dit de 100\u00a0millions de dollars (environ 62,4\u00a0milliards de FCFA) de l\u2019Association internationale de d\u00e9veloppement (IDA) afin d\u2019aider le Cameroun \u00e0 renforcer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et nutritionnelle et \u00e0 accro\u00eetre la r\u00e9silience aux chocs climatiques chez les m\u00e9nages et les producteurs cibl\u00e9s par le \u00ab\u2009Projet d\u2019urgence contre la crise alimentaire\u2009\u00bb.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:04", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:04"},
{"id": 1454581440524064244, "title": "\n\t  \tOMC\u00a0: le Cameroun obtient l\u2019organisation de la 13e conf\u00e9rence minist\u00e9rielle pr\u00e9vue en 2024\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1706-18064-omc-le-cameroun-obtient-l-organisation-de-la-13e-conference-ministerielle-prevue-en-2024", "body": "(Investir au Cameroun) - Selon le minist\u00e8re du Commerce (Micommerce), le Cameroun organisera la 13", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:11:04", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:04"},
{"id": 390348586358053325, "title": "\n\t  \tSoci\u00e9t\u00e9s d\u2019\u00c9tat\u00a0: \u00e9voquant des abus, Etoudi demande d\u00e9sormais \u00e0 valider les recrutements\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1706-18065-societes-d-etat-evoquant-des-abus-etoudi-demande-desormais-a-valider-les-recrutements", "body": "(Investir au Cameroun) - Dans une lettre, sign\u00e9e le 16\u00a0juin, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique (SG-PR), Ferdinand Ngoh Ngoh, indique que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Paul Biya, a instruit que les r\u00e9solutions des conseils d\u2019administration concernant les organigrammes et les nominations des directeurs et assimil\u00e9s dans les \u00e9tablissements publics et les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 capital public soient d\u00e9sormais soumises \u00e0 son \u00ab\u2009approbation pr\u00e9alable\u2009\u00bb.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:04", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:04"},
{"id": 5016253044846230756, "title": "\n\t  \tCIMAF\u00a0: le groupe panafricain du ciment va booster sa production annuelle au Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///industrie/2006-18066-cimaf-le-groupe-panafricain-du-ciment-va-booster-sa-production-annuelle-au-cameroun", "body": null, "category": "Industrie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:04", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:04"},
{"id": 4216656918215522196, "title": "\n\t  \tImp\u00f4ts\u00a0: le Cameroun mobilise 965,2 milliards de FCFA en 5 mois (+14,7% en glissement annuel)\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2006-18067-impots-le-cameroun-mobilise-965-2-milliards-de-fcfa-en-5-mois-14-7-en-glissement-annuel", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:11:05", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:05"},
{"id": 4709889730200847667, "title": "\n\t  \tLe Camerounais Dieudonn\u00e9 Evou Mekou prend fonction \u00e0 la t\u00eate de la BDEAC, malgr\u00e9 les contestations du Tchad\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2006-18068-le-camerounais-dieudonne-evou-mekou-prend-fonction-a-la-tete-de-la-bdeac-malgre-les-contestations-du-tchad", "body": "(Investir au Cameroun) - Nomm\u00e9 depuis le mois d\u2019avril dernier \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Banque de d\u00e9veloppement de l\u2019Afrique centrale (BDEAC), le Camerounais Dieudonn\u00e9 Evou Mekou a pris fonction, le 18\u00a0juin \u00e0 Brazzaville (Congo), malgr\u00e9 les protestations du Tchad. C\u2019\u00e9tait au cours de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire pr\u00e9sid\u00e9e par Nicole Jeanine Lydie Roboty \u00c9pouse Mbou, ministre gabonais de l\u2019\u00c9conomie. Celui qui \u00e9tait jusqu\u2019ici vice-gouverneur de la Banque des \u00c9tats de l\u2019Afrique centrale (Beac) remplace l\u2019\u00e9quato-guin\u00e9en Ofa Mbo Nchama pour un mandat de cinq ans.", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:11:05", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:05"},
{"id": 614854326395306511, "title": "\n\t  \tLe Cameroun annonce le recensement du patrimoine de l\u2019\u00c9tat en commen\u00e7ant par Douala\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18069-le-cameroun-annonce-le-recensement-du-patrimoine-de-l-etat-en-commencant-par-douala", "body": "(Investir au Cameroun) - Le ministre des Finances et son homologue en charge des Domaines, du Cadastre et des Affaires fonci\u00e8res, Henri Eyebe Ayissi, viennent de publier un communiqu\u00e9 conjoint annon\u00e7ant le recensement du patrimoine de l\u2019\u00c9tat. Selon ce document, l\u2019op\u00e9ration va commencer par Douala, la capitale \u00e9conomique du Cameroun.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:05", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:05"},
{"id": 871710998110735152, "title": "\n\t  \tD\u00e9centralisation\u00a0: la masse salariale des communes et r\u00e9gions du Cameroun (25 milliards de FCFA) inqui\u00e8te l\u2019\u00c9tat\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18070-decentralisation-la-masse-salariale-des-communes-et-regions-du-cameroun-25-milliards-de-fcfa-inquiete-l-etat", "body": "(Investir au Cameroun) - A en croire les donn\u00e9es du minist\u00e8re des Finances, la masse salariale des employ\u00e9s des Collectivit\u00e9s territoriales d\u00e9centralis\u00e9es (communes, communaut\u00e9s urbaines et conseils r\u00e9gionaux) s\u2019\u00e9l\u00e8ve annuellement \u00e0 25\u00a0milliards de FCFA. \u00c0 en croire les informations contenues dans le rapport de la premi\u00e8re session ordinaire du Conseil national de la d\u00e9centralisation pour l\u2019ann\u00e9e\u00a02022, pr\u00e9sid\u00e9e le 16\u00a0juin 2022 par le Premier ministre, Joseph Dion Ngute (photo), cette masse salariale inqui\u00e8te le gouvernement.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:05", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:05"},
{"id": 5174509405597402400, "title": "\n\t  \tL\u2019\u00c9tat du Cameroun veut r\u00e9viser sa politique de prise de participations dans les soci\u00e9t\u00e9s\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18072-l-etat-du-cameroun-veut-reviser-sa-politique-de-prise-de-participations-dans-les-societes", "body": "(Investir au Cameroun) - Dans le cadre de la rationalisation de ses d\u00e9penses, l\u2019\u00c9tat du Cameroun veut rationaliser ses participations dans l\u2019actionnariat des soci\u00e9t\u00e9s. Pour les besoins de la cause, le pr\u00e9sident de la Commission technique de r\u00e9habilitation des entreprises du secteur public et parapublic (CTR), Martial Val\u00e9ry Zang (photo), vient de lancer un avis \u00e0 manifestation en vue du recrutement d\u2019un consultant.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:05", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:05"},
{"id": 5284698637455262237, "title": "\n\t  \tInvestissements\u00a0: apr\u00e8s la finance, le milliardaire Albert Kouinche veut doper l\u2019aquaculture au Cameroun avec Fish&Co\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18071-investissements-apres-la-finance-le-milliardaire-albert-kouinche-veut-doper-l-aquaculture-au-cameroun-avec-fish-co", "body": "(Investir au Cameroun) - La soci\u00e9t\u00e9 Fish&Co, contr\u00f4l\u00e9e par le milliardaire camerounais Albert Kouiche, vient de signer avec l\u2019Agence de promotion des investissements (API), une convention relative \u00e0 un projet de production de poissons et d\u2019alevins, d\u2019\u00e9levage de crevettes marines et d\u2019eau douce, puis de construction d\u2019une usine de production d\u2019aliments de poissons.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:05", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:05"},
{"id": 5714998242650368905, "title": "\n\t  \tFokou pr\u00e9voit d\u2019investir 25 milliards de FCFA au Gabon, pour satisfaire aux exigences de Coca-Cola\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18073-fokou-prevoit-d-investir-25-milliards-de-fcfa-au-gabon-pour-satisfaire-aux-exigences-de-coca-cola", "body": "(Investir au Cameroun) - Pour accro\u00eetre sa production et r\u00e9pondre aux exigences du groupe Coca-Cola, l\u2019entreprise Sofavin (nouveau partenaire de Coca-cola) pr\u00e9voit d\u2019investir d\u2019ici l\u2019ann\u00e9e prochaine environ 25\u00a0milliards de FCFA (40\u00a0millions de dollars) au Gabon. Pour l\u2019instant, la filiale gabonaise du Camerounais Bernard Fokou (photo) affirme avoir d\u00e9j\u00e0 investi la somme de 20\u00a0millions de dollars (12,5\u00a0milliards de FCFA) dans le cadre de ce partenariat officialis\u00e9 il y a quelques semaines. ", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:06", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:06"},
{"id": 7949034324711173406, "title": "\n\t  \tFraude fiscale\u00a0: Samuel Eto\u2019o Fils, ex-star du football camerounais, condamn\u00e9 \u00e0 une lourde amende en Espagne\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18077-fraude-fiscale-samuel-eto-o-fils-ex-star-du-football-camerounais-condamne-a-une-lourde-amende-en-espagne", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:11:06", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:06"},
{"id": 556945835360327621, "title": "\n\t  \tMarch\u00e9 des titres de la Beac\u00a0: le Gabon et le Congo passent devant le Cameroun, qui devient 3e animateur \u00e0 fin mai 2022\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18076-marche-des-titres-de-la-beac-le-gabon-et-le-congo-passent-devant-le-cameroun-qui-devient-3e-animateur-a-fin-mai-2022", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:11:06", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:06"},
{"id": 5181298216568173769, "title": "\n\t  \tLe Cameroun lance deux applications de notation et d\u2019\u00e9laboration des plans d\u2019affaires des PME en ligne\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2106-18080-le-cameroun-lance-deux-applications-de-notation-et-d-elaboration-des-plans-d-affaires-des-pme-en-ligne", "body": "(Investir au Cameroun) - Le ministre en charge des PME, Achille Bassilekin\u00a0III (photo), a proc\u00e9d\u00e9, le 20\u00a0juin \u00e0 Yaound\u00e9, au lancement de deux applications que sont le syst\u00e8me de notation des PME \u00ab\u2009NotaPme\u2009\u00bb et l\u2019application int\u00e9gr\u00e9e d\u2019\u00e9laboration des plans d\u2019affaires en ligne \u00ab\u2009MyOBus\u2009\u00bb. Ce qui devrait r\u00e9duire la mobilit\u00e9 g\u00e9ographique.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:07", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:07"},
{"id": 4547597891064785165, "title": "\n\t  \tCarrefour ouvre le tout premier hypermarch\u00e9 du Cameroun le 6 juillet 2022 \u00e0 Yaound\u00e9 avec trois ans de retard\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2206-18081-carrefour-ouvre-le-tout-premier-hypermarche-du-cameroun-le-6-juillet-2022-a-yaounde-avec-trois-ans-de-retard", "body": "\u00a0(Investir au Cameroun) - Attendu depuis 2019, mais retard\u00e9 par un litige foncier, les d\u00e9g\u00e2ts du Covid-19 et les contraintes li\u00e9es aux caract\u00e9ristiques du sol du site, le centre commercial PlaYce ouvrira officiellement ses portes le 6\u00a0juillet 2022 en face du palais polyvalent des sports, situ\u00e9 au lieu-dit Warda \u00e0 Yaound\u00e9. Ce centre commercial abrite un hypermarch\u00e9 Carrefour, premier espace de commerce de ce type au Cameroun. En Afrique subsaharienne, le Cameroun deviendra ainsi le 2e\u00a0pays \u00e0 abriter une enseigne PlaYce, apr\u00e8s la C\u00f4te d\u2019Ivoire, qui en compte deux, apprend-on officiellement.", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:11:07", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:07"},
{"id": 7680720089061445950, "title": "\n\t  \tLe Cameroun cherche des partenaires en Allemagne pour la construction de 431 centres de formation d\u00e9di\u00e9s aux jeunes\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18082-le-cameroun-cherche-des-partenaires-en-allemagne-pour-la-construction-de-431-centres-de-formation-dedies-aux-jeunes", "body": "(Investir au Cameroun) - A l\u2019invitation des leaders d\u2019association de la diaspora, le ministre en charge de la Jeunesse (Minjec), Mounouna Foutsou, conduit une d\u00e9l\u00e9gation interminist\u00e9rielle en Allemagne depuis 20\u00a0juin. L\u2019objectif de cette visite d\u2019une semaine est de cr\u00e9er une mobilisation autour du projet d\u2019implantation des Centres multifonctionnels de promotion des jeunes (CMPJ) du Cameroun.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:07", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:07"},
{"id": 4720266321159505319, "title": "\n\t  \tLe Bureau de mise \u00e0 niveau et les banques coalisent pour r\u00e9duire les cr\u00e9ances en souffrance en sauvant les entreprises\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2206-18083-le-bureau-de-mise-a-niveau-et-les-banques-coalisent-pour-reduire-les-creances-en-souffrance-en-sauvant-les-entreprises", "body": "(Investir au Cameroun) - Le directeur du Bureau de mise \u00e0 niveau (BMN) des entreprises, Chantal Elombat Mbedey, et le pr\u00e9sident de l\u2019Association professionnelle des \u00e9tablissements de cr\u00e9dit du Cameroun (Apeccam), Alphonse Nafack, ont sign\u00e9 ce 22\u00a0juin \u00e0 Yaound\u00e9, une convention de partenariat. Elle vise \u00e0 r\u00e9duire le taux des cr\u00e9ances en souffrance du secteur productif en restructurant les entreprises en difficult\u00e9.", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:11:07", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:07"},
{"id": 1869801014251744184, "title": "\n\t  \tCamwater pr\u00e9conise l\u2019usage du num\u00e9ro vert \u00ab\u20098121\u2009\u00bb pour signaler la qualit\u00e9 douteuse de l\u2019eau du robinet\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18078-camwater-preconise-l-usage-du-numero-vert-8121-pour-signaler-la-qualite-douteuse-de-l-eau-du-robinet", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:11:07", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:07"},
{"id": 2866312945422945106, "title": "\n\t  \tCacao-Caf\u00e9\u00a0: le Fodecc annonce la distribution de 1,2 milliard de FCFA d\u2019intrants aux producteurs\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2206-18084-cacao-cafe-le-fodecc-annonce-la-distribution-de-1-2-milliard-de-fcfa-d-intrants-aux-producteurs", "body": "(Investir au Cameroun) - Pr\u00e8s d\u2019un an apr\u00e8s sa pr\u00e9sentation publique, le Guichet producteurs du Fonds de d\u00e9veloppement des fili\u00e8res cacao et caf\u00e9 (Fodecc) est sur le point d\u2019approvisionner ses premiers b\u00e9n\u00e9ficiaires. En effet, au cours d\u2019une conf\u00e9rence de presse, tenue le 22\u00a0juin \u00e0 Yaound\u00e9, l\u2019administrateur du Fodecc, Samuel Donatien Nengue (photo), a annonc\u00e9 que 500\u00a0premiers producteurs de cacao-caf\u00e9 vont b\u00e9n\u00e9ficier, \u00e0 partir du 24\u00a0juin prochain, de bon d\u2019achat des intrants d\u2019un montant de 1,2\u00a0milliard de FCFA, soit 240\u2009000\u00a0FCFA par b\u00e9n\u00e9ficiaire. La c\u00e9r\u00e9monie de lancement de ces premi\u00e8res subventions du guichet d\u2019un montant global de 6,3\u00a0milliards de FCFA aura lieu dans le bassin de production \u00e0 Melong, dans le Littoral.", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 17:11:07", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:07"},
{"id": 6375071706197609134, "title": "\n\t  \tTitres publics\u00a0: le Cameroun repart sur le march\u00e9 de la Beac pour 3 op\u00e9rations simultan\u00e9es, apr\u00e8s un mois d\u2019absence\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2206-18085-titres-publics-le-cameroun-repart-sur-le-marche-de-la-beac-pour-3-operations-simultanees-apres-un-mois-d-absence", "body": "(Investir au Cameroun) - Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre exclusivement concentr\u00e9 sur le march\u00e9 financier unifi\u00e9 (Bvmac) de la Cemac (Cameroun, Congo, Tchad, RCA, Gabon et Guin\u00e9e \u00e9quatoriale) au mois de mai 2022, \u00e0 travers l\u2019\u00e9mission d\u2019un emprunt obligataire, qui a permis de lever 235\u00a0milliards de FCFA, le Tr\u00e9sor public camerounais a renou\u00e9 avec les op\u00e9rations sur le march\u00e9 des titres publics de la Beac le 20\u00a0juin 2022.", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:11:08", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:08"},
{"id": 9077279323459060407, "title": "\n\t  \tOlam Agri se veut un partenaire fiable dans le projet de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2106-18079-olam-agri-se-veut-un-partenaire-fiable-dans-le-projet-de-securite-alimentaire-du-cameroun", "body": "Olam a une histoire riche et une grande connaissance de l'Afrique qui s'\u00e9tend sur les 30 derni\u00e8res ann\u00e9es. On se demande peut-\u00eatre pourquoi l'Afrique ? L'Afrique passe rapidement d'une agriculture de subsistance \u00e0 une forme d'agriculture plus intensive capable de nourrir le monde. Une \u00e9tude de cas pour mieux comprendre les activit\u00e9s d'Olam en Afrique est le Cameroun. Au cours des 27 derni\u00e8res ann\u00e9es, l'entreprise a \u00e9t\u00e9 un partenaire fiable dans ce pays, travaillant en \u00e9troite collaboration avec les autorit\u00e9s, l'industrie et les communaut\u00e9s agricoles du Cameroun pour contribuer au d\u00e9veloppement socio-\u00e9conomique du pays.", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 17:11:08", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:08"},
{"id": 4896719554853979577, "title": "\n\t  \tH\u00f4tellerie\u00a0: la taxe de s\u00e9jour g\u00e9n\u00e8re 406 millions de FCFA en 5 mois, t\u00e9moignant d\u2019une reprise des activit\u00e9s post-Covid\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18086-hotellerie-la-taxe-de-sejour-genere-406-millions-de-fcfa-en-5-mois-temoignant-d-une-reprise-des-activites-post-covid", "body": "(Investir au Cameroun) - Selon les donn\u00e9es de la direction g\u00e9n\u00e9rale des Imp\u00f4ts (DGI) du minist\u00e8re des Finances (Minfi), la taxe de s\u00e9jour, collect\u00e9e aupr\u00e8s de leurs clients par les \u00e9tablissements h\u00f4teliers et autres structures d\u2019h\u00e9bergement, a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 une enveloppe d\u2019un peu plus de 406\u00a0millions de FCFA de recettes au Tr\u00e9sor public camerounais, entre janvier et mai 2022.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:08", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:08"},
{"id": 1798670860262839816, "title": "\n\t  \tLe Cameroun recherche un fournisseur pour deux unit\u00e9s mobiles d\u2019extraction de 20 tonnes de jus d\u2019ananas par jour\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2306-18088-le-cameroun-recherche-un-fournisseur-pour-deux-unites-mobiles-d-extraction-de-20-tonnes-de-jus-d-ananas-par-jour", "body": "(Investir au Cameroun) - Le minist\u00e8re de l\u2019Agriculture vient de lancer un appel d\u2019offres en vue de la s\u00e9lection de fournisseurs devant livrer et installer, en 2\u00a0lots, deux unit\u00e9s mobiles d\u2019extraction de jus d\u2019ananas, d\u2019une capacit\u00e9 nominale de 20\u00a0tonnes par jour. Ces \u00e9quipements devront \u00eatre install\u00e9s, apprend-on, dans les bassins de production des r\u00e9gions du Centre et du Littoral du pays.", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 17:11:08", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:08"},
{"id": 7652084334141952836, "title": "\n\t  \tLe Cameroun et la C\u00f4te d\u2019Ivoire envisagent la cr\u00e9ation d\u2019une chambre de commerce commune\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18087-le-cameroun-et-la-cote-d-ivoire-envisagent-la-creation-d-une-chambre-de-commerce-commune", "body": "(Investir au Cameroun) - Le projet de cr\u00e9ation d\u2019une chambre de commerce ivoiro-camerounaise \u00e9tait au centre d\u2019une audience accord\u00e9, le 20\u00a0juin \u00e0 Douala, par le pr\u00e9sident de la Chambre de commerce (Ccima) du Cameroun, Christophe Eken, au consul honoraire de la R\u00e9publique de C\u00f4te d\u2019Ivoire \u00e0 Douala, Mamoudou Fadil. Mais rien n\u2019a filtr\u00e9 de cet \u00e9change. On ignore donc \u00e0 quel niveau de maturit\u00e9 se trouve le projet.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:08", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:08"},
{"id": 2111684797704630551, "title": "\n\t  \tLa Banque islamique de d\u00e9veloppement revendique un portefeuille actif de pr\u00e8s de 683 milliards de FCFA au Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18089-la-banque-islamique-de-developpement-revendique-un-portefeuille-actif-de-pres-de-683-milliards-de-fcfa-au-cameroun", "body": "(Investir au Cameroun) - Re\u00e7u en audience le 21\u00a0juin 2022 \u00e0 Yaound\u00e9 par le ministre des Finances, Louis Paul Motaz\u00e9, Anasse Aissani, le directeur g\u00e9n\u00e9ral du programme pays \u00e0 la Banque islamique de d\u00e9veloppement (BID), a estim\u00e9 \u00e0 1,1\u00a0milliard de dollars (soit pr\u00e8s de 683\u00a0milliards de FCFA au cours actuel du dollar), la valeur du portefeuille actif de cette institution financi\u00e8re islamique au Cameroun, rapporte ", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:11:08", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:08"},
{"id": 2449934625013272548, "title": "\n\t  \tAfriland First Bank en crise en RD Congo du fait d\u2019accusations de spoliation et malversations financi\u00e8res\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com/finance/2106-18075-afriland-first-bank-en-crise-en-rd-congo-du-fait-d-accusations-de-spoliation-et-malversations-financieres", "body": "Depuis le 20\u00a0juin 2022, la filiale d\u2019Afriland First Group (AFG) en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo est", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:11:09", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:09"},
{"id": 602619671395759009, "title": "\n\t  \tTaxe sur le transfert d\u2019argent\u00a0: le Cameroun sur le point de d\u00e9passer son objectif de collecter 20 milliards FCFA en 2022\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18090-taxe-sur-le-transfert-d-argent-le-cameroun-sur-le-point-de-depasser-son-objectif-de-collecter-20-milliards-fcfa-en-2022", "body": "(Investir au Cameroun) - Dans une note officielle consult\u00e9e par ", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:09", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:09"},
{"id": 6706627968018248360, "title": "\n\t  \tLes PME camerounaises invit\u00e9es \u00e0 utiliser \u00ab\u00a0Trade4Msme\u00a0\u00bb, une plateforme de l\u2019OMC pour se positionner \u00e0 l\u2019international\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18093-les-pme-camerounaises-invitees-a-utiliser-trade4msme-une-plateforme-de-l-omc-pour-se-positionner-a-l-international", "body": "(Investir au Cameroun) - Le ministre camerounais en charge des PME, Achille Bassilekin III, vient de publier une note invitant les entreprises de son secteur \u00e0 s\u2019approprier la plateforme de l\u2019Organisation mondiale du commerce (OMC) d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab\u00a0Trade4Msme\u00a0\u00bb.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:09", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:09"},
{"id": 4091310375550257955, "title": "\n\t  \tCemac\u00a0: le taux de souscription aux titres publics baisse de plus de 19% au mois de mai 2022 (Beac)\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18092-cemac-le-taux-de-souscription-aux-titres-publics-baisse-de-plus-de-19-au-mois-de-mai-2022-beac", "body": "(Investir au Cameroun) - Entre avril et mai 2022, le taux de souscription des titres publics sur le march\u00e9 de la Beac a baiss\u00e9 de 19,2%, passant de 102,85% \u00e0 seulement 83,58%, selon les donn\u00e9es publi\u00e9es par la Cellule de r\u00e8glement et de conservation des titres (CRCT) de la Beac, l\u2019institut d\u2019\u00e9mission commun aux six pays de la Cemac (Cameroun, Congo, Gabon, Tchad, RCA et Guin\u00e9e \u00e9quatoriale).", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:11:09", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:09"},
{"id": 3085283049623634314, "title": "\n\t  \tHydrocarbures\u00a0: le b\u00e9n\u00e9fice de la CSPH chute de 72,1% en 2021, du fait d\u2019une hausse des charges de 13 milliards de FCFA\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///energie/2306-18095-hydrocarbures-le-benefice-de-la-csph-chute-de-72-1-en-2021-du-fait-d-une-hausse-des-charges-de-13-milliards-de-fcfa", "body": "(Investir au Cameroun) - Le r\u00e9sultat net de la Caisse de stabilisation des prix des hydrocarbures (CSPH) s\u2019est chiffr\u00e9 \u00e0 4,2\u00a0milliards de FCFA en 2021, selon les donn\u00e9es publi\u00e9es, ce 23\u00a0juin, par cet \u00e9tablissement public. Ce b\u00e9n\u00e9fice est en baisse de 72,1% comparativement \u00e0 l\u2019ann\u00e9e\u00a02020. Au cours de cette ann\u00e9e, l\u2019entreprise avait r\u00e9alis\u00e9 un r\u00e9sultat net de 15,1\u00a0milliards de FCFA. C\u2019\u00e9tait un record \u00e0 l\u2019\u00e9poque puisque la CPSH avait quasiment tripl\u00e9 son b\u00e9n\u00e9fice.", "category": "Energie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:09", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:09"},
{"id": 939357221863362539, "title": "\n\t  \tLe port de Douala r\u00e9nove son terminal \u00e0 conteneurs en vue d\u2019am\u00e9liorer la fluidit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des op\u00e9rations\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18094-le-port-de-douala-renove-son-terminal-a-conteneurs-en-vue-d-ameliorer-la-fluidite-et-la-securite-des-operations", "body": "(Investir au Cameroun) - Le Port autonome de Douala (PAD) a lanc\u00e9 les travaux de remise \u00e0 niveau de son terminal \u00e0 conteneurs. \u00c0 en croire le PAD, cette remise \u00e0 niveau est n\u00e9cessaire du fait de l\u2019\u00e9tat d\u00e9cr\u00e9pitude avanc\u00e9e de l\u2019infrastructure.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:11:10", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:10"},
{"id": 8188143868856222334, "title": "\n\t  \tIdriss Linge interviendra lors de la deuxi\u00e8me \u00e9dition des Acad\u00e9mies de la BEI pour l\u2019Afrique Centrale et de l\u2019Ouest\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18097-le-camerounais-idriss-linge-presidera-la-2e-edition-des-academies-de-la-bei-pour-l-afrique-centrale-et-de-l-ouest", "body": "\u00ab\u00a0", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:11:10", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:10"},
{"id": 3402242575834867472, "title": "\n\t  \tL\u2019Am\u00e9ricain Meta lance au Cameroun son programme sur l\u2019utilisation responsable des m\u00e9dias sociaux\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18096-l-americain-meta-lance-au-cameroun-son-programme-sur-l-utilisation-responsable-des-medias-sociaux", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:11:10", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:10"},
{"id": 3319457460124083498, "title": "\n\t  \tDouala \u00e0 l\u2019\u00e9cole s\u00e9n\u00e9galaise en vue du lancement de son projet de Bus rapid transit\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18098-douala-a-l-ecole-senegalaise-en-vue-du-lancement-de-son-projet-de-bus-rapid-transit", "body": "(Investir au Cameroun) - Du 14 au 15\u00a0juin 2022, une d\u00e9l\u00e9gation de la Communaut\u00e9 urbaine de Douala s\u2019est rendue \u00e0 Dakar, la capitale s\u00e9n\u00e9galaise, \u00e0 l\u2019effet de s\u2019inspirer du mod\u00e8le s\u00e9n\u00e9galais en mati\u00e8re de transport urbain de masse. \u00ab\u2009", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:11:10", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:10"},
{"id": 3305216497830268342, "title": "\n\t  \tLa Camerounaise Kaltoume Idrissoun premi\u00e8re laur\u00e9ate du Prix Pierre Castel 2022\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18100-la-camerounaise-kaltoume-idrissoun-premiere-laureate-du-prix-pierre-castel-2022", "body": "(Investir au Cameroun) - La Camerounaise Kaltoume Idrissoun \u00e9pouse Aboubakar vient d\u2019\u00eatre d\u00e9clar\u00e9e premi\u00e8re laur\u00e9ate de la 5e\u00a0\u00e9dition du Prix Pierre Castel avec son projet de transformation de tubercules et c\u00e9r\u00e9ales en farines et en bouillies sous la marque les \u00ab\u2009Paniers de Bintou\u2009\u00bb.", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:11:10", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:10"},
{"id": 2118401373146658856, "title": "\n\t  \tM\u00e9dias\u00a0: la t\u00e9l\u00e9vision publique ivoirienne va se faire accompagner par la CRTV pour la diffusion de la CAN 2023\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18101-medias-la-television-publique-ivoirienne-va-se-faire-accompagner-par-la-crtv-pour-la-diffusion-de-la-can-2023", "body": "(Investir au Cameroun) - La Cameroon Radio T\u00e9l\u00e9vision (CRTV) va mettre son exp\u00e9rience pour la diffusion de la Coupe d\u2019Afrique des nations de football (CAN) pr\u00e9vue en 2023 en C\u00f4te d\u2019Ivoire. \u00c0 cet effet, la CRTV et la Radiodiffusion t\u00e9l\u00e9vision ivoirienne (RTI) ont proc\u00e9d\u00e9, le 23\u00a0juin \u00e0 Yaound\u00e9, \u00e0 la signature d\u2019une convention-cadre de partenariat. Ces m\u00e9dias publics \u00e9taient repr\u00e9sent\u00e9s par leurs dirigeants Charles Ndongo (CRTV) et Fausseni Dembele (RTI).", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:11:10", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:10"},
{"id": 6267299862233232585, "title": "\n\t  \tPort de Kribi\u00a0: le Tunisien Studi en pole position pour la r\u00e9alisation des \u00e9tudes de raccordement \u00e9lectrique\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18099-port-de-kribi-le-tunisien-studi-en-pole-position-pour-la-realisation-des-etudes-de-raccordement-electrique", "body": "(Investir au Cameroun) - Le march\u00e9 de raccordement des industries du port de Kribi au r\u00e9seau interconnect\u00e9 sud vient de passer \u00e0 une \u00e9tape sup\u00e9rieure avec la publication des r\u00e9sultats des entreprises pr\u00e9qualifi\u00e9s dans le cadre d\u2019un avis \u00e0 sollicitation lanc\u00e9 le 28\u00a0d\u00e9cembre dernier.", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:11:10", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:10"},
{"id": 7847822503349587639, "title": "\n\t  \tPlacements financiers\u00a0: la CNPS veut doubler, en 5 ans, ses revenus qui ont atteint 20,5 milliards de FCFA en 2021\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18102-placements-financiers-la-cnps-veut-doubler-en-5-ans-ses-revenus-qui-ont-atteint-20-5-milliards-de-fcfa-en-2021", "body": "(Investir au Cameroun) - Les revenus des placements financiers de la Caisse nationale de pr\u00e9voyance sociale (CNPS) se sont chiffr\u00e9s \u00e0 20,5\u00a0milliards de FCFA en 2021, selon les documents officiels de l\u2019organisme. Ce r\u00e9sultat est en hausse de plus de 5\u00a0milliards (+35%) par rapport \u00e0 l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent. Dans les d\u00e9tails, les int\u00e9r\u00eats sur les d\u00e9p\u00f4ts \u00e0 terme (DAT) dans les banques ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 9,6\u00a0milliards\u2009; les obligations ont produit 5,7\u00a0milliards\u2009; les dividendes se sont \u00e9lev\u00e9s \u00e0 421,8\u00a0millions et les pr\u00eats et autres produits ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 4,9\u00a0milliards. Alors que les charges de gestion de ce portefeuille (services consomm\u00e9s, imp\u00f4ts et taxes et autres charges) se sont chiffr\u00e9es \u00e0 un peu plus de 83\u00a0millions de FCFA.", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:11:11", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:11"},
{"id": 1716463205725718739, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-mines", "body": null, "category": "Mines", "creationDate": "2022-06-25 17:11:11", "publishedDate": "2022-06-25 17:11:11"}
][
{"id": 3573529176274497522, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///nos-portraits", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:12:49", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:49"},
{"id": 8384174383945511113, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///magazines", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:12:49", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:49"},
{"id": 3286877818832820109, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com/nos-portraits", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:12:50", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:50"},
{"id": 7136295770903371348, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///tarfis-et-audiences", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:12:50", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:50"},
{"id": 4312249371854682258, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///trombinoscope", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:12:50", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:50"},
{"id": 1197893928766946096, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///component/obrss/fullrss", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:12:50", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:50"},
{"id": 1570113768613683339, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///les-contacts", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:12:50", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:50"},
{"id": 1149509845383333868, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-assurance", "body": null, "category": "Assurance", "creationDate": "2022-06-25 17:12:50", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:50"},
{"id": 5400571329845018959, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-environnement", "body": null, "category": "Environnement", "creationDate": "2022-06-25 17:12:50", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:50"},
{"id": 8827457278335655008, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-mines", "body": null, "category": "Mines", "creationDate": "2022-06-25 17:12:50", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:50"},
{"id": 8920359319200509457, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-education", "body": null, "category": "Education", "creationDate": "2022-06-25 17:12:50", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:50"},
{"id": 9086696956974768589, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-agriculture", "body": null, "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 17:12:51", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:51"},
{"id": 8106058961414641007, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-travaux-publics", "body": null, "category": "Grands Travaux", "creationDate": "2022-06-25 17:12:51", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:51"},
{"id": 2777428048613819944, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-sante", "body": null, "category": "Sant\u00e9", "creationDate": "2022-06-25 17:12:51", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:51"},
{"id": 5313888794430727034, "title": "\n\t  \tOMC\u00a0: le Cameroun obtient l\u2019organisation de la 13e conf\u00e9rence minist\u00e9rielle pr\u00e9vue en 2024\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1706-18064-omc-le-cameroun-obtient-l-organisation-de-la-13e-conference-ministerielle-prevue-en-2024", "body": "(Investir au Cameroun) - Selon le minist\u00e8re du Commerce (Micommerce), le Cameroun organisera la 13", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:12:51", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:51"},
{"id": 2161859327595239789, "title": "\n\t  \tLe Camerounais Fokou d\u00e9croche le contrat de production et commercialisation des produits de Coca-Cola au Gabon\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2505-17957-le-camerounais-fokou-decroche-le-contrat-de-production-et-commercialisation-des-produits-de-coca-cola-au-gabon", "body": "(Investir au Cameroun) - Le groupe Foberd, filiale gabonaise du Camerounais Fokou, produira et commercialisera d\u00e9sormais les boissons gazeuses de la multinationale The Coca-Cola Company (TCCC) au Gabon. Il s\u2019agit de Coca-Cola, Fanta, Sprite et Schweppes. Selon une annonce de la firme am\u00e9ricaine, la production d\u00e9marrera d\u00e8s 1", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:51", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:51"},
{"id": 4443891694657207197, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com///secteur-finance", "body": null, "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:12:52", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:52"},
{"id": 7278136370504481394, "title": "\n\t  \tImane Ayissi, d\u00e9sormais haut-couturier \u00ab\u00a0africain\u00a0\u00bb !\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1203-14181-imane-ayissi-desormais-haut-couturier-africain", "body": "\u201cCoup d\u2019\u00e9clat pour Imane Ayissi\u201d, ainsi pourrait s\u2019intituler le feuilleton sur la performance de ce styliste Camerounais arriv\u00e9 en France vers la fin des ann\u00e9es 80 pour trouver sa voie. 28 ann\u00e9es apr\u00e8s, ce membre discret de la c\u00e9l\u00e8bre famille Ayissi \u00e0 Yaound\u00e9 a r\u00e9ussi \u00e0 ouvrir une nouvelle page \u00e0 la mode africaine.", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 17:12:52", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:52"},
{"id": 4053595662838230994, "title": "\n\t  \tJuvenile Ngum Ngwa, la Camerounaise prim\u00e9e \u00e0 Kigali pour son initiative \u00e9co-durable\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1012-13727-juvenile-ngum-ngwa-la-camerounaise-primee-a-kigali-pour-son-initiative-eco-durable", "body": "(Investir au Cameroun) - Juvenile a remport\u00e9 le premier prix dans la Cat\u00e9gorie \u201cd\u00e9veloppement \u00e9conomique\u201d au 3e sommet du Youth Connect \u00e0 Kigali.", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 17:12:52", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:52"},
{"id": 2360768655811551703, "title": "\n\t  \tAdolphe Mpacko, artisan des proth\u00e8ses de la seconde chance\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/2005-14551-adolphe-mpacko-artisan-des-protheses-de-la-seconde-chance", "body": "((Investir au Cameroun) - Investir au Cameroun) \u2013 Pragmatique et r\u00e9serv\u00e9, Adolphe Mpacko, doctorant en m\u00e9decine, dirige Boussoles Technologies. Cette entreprise qu\u2019il a cr\u00e9\u00e9e il y a quelques mois con\u00e7oit \u00ab\u2009des proth\u00e8ses de la seconde chance\u2009\u00bb pour les personnes amput\u00e9es. \u00a0", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 17:12:52", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:52"},
{"id": 2287844477049936196, "title": "\n\t  \tDebora Claire Kingsley, se loger sans tracas\u2026\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/1210-16968-debora-claire-kingsley-se-loger-sans-tracas", "body": "(Investir au Cameroun) - Au son de sa voix calme, h\u00e9sitante et faussement timide, le r\u00e9flexe des pr\u00e9jug\u00e9s fait tout de suite penser \u00e0 une jeune fille peu s\u00fbre d\u2019elle, peu raffin\u00e9e et au look de hipster. Pourtant, l\u2019imposante berline aux vitres fum\u00e9es qu\u2019elle conduit et le pas lent d\u2019o\u00f9 se d\u00e9gage une certaine assurance sugg\u00e8rent que la trentenaire n\u2019est pas du genre \u00e0 se laisser conter.", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 17:12:52", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:52"},
{"id": 1202386578026097142, "title": "\n\t  \tCharmant Behalal, la sentinelle d\u2019un portefeuille de plus de 200 milliards de FCFA\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///portraits/0511-17098-charmant-behalal-la-sentinelle-d-un-portefeuille-de-plus-de-200-milliards-de-fcfa", "body": "Jean bleu, polo beige teint\u00e9 de points noirs, sandales \u00e9paisses qui couinent au rythme de ses pas lourds, Charmant Behalal traine encore dans son bureau bien am\u00e9nag\u00e9 au deuxi\u00e8me \u00e9tage de l\u2019immeuble DHL de Bali, un quartier de Douala. Il y est seul. Nous sommes samedi, il est presque 21\u00a0heures, pourtant la journ\u00e9e ne semble pas termin\u00e9e pour cet ing\u00e9nieur de t\u00e9l\u00e9communications reconverti dans l\u2019univers de la finance.\u00a0", "category": "Portraits", "creationDate": "2022-06-25 17:12:53", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:53"},
{"id": 7643699301823364486, "title": "\n\t  \tProduits Coca-Cola\u00a0: apr\u00e8s Castel, Jacqueline Dongmo d\u00e9croche le contrat de production et de distribution au Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///entreprises/3105-17975-produits-coca-cola-apres-castel-jacqueline-dongmo-decroche-le-contrat-de-production-et-de-distribution-au-cameroun", "body": null, "category": "Entreprises", "creationDate": "2022-06-25 17:12:53", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:53"},
{"id": 169764746804825742, "title": "\n\t  \tAgroalimentaire et cosm\u00e9tique\u00a0: le Cameroun mise sur le packaging pour doper la comp\u00e9titivit\u00e9 des produits locaux\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2705-17964-agroalimentaire-et-cosmetique-le-cameroun-mise-sur-le-packaging-pour-doper-la-competitivite-des-produits-locaux", "body": "(Investir au Cameroun) - Le minist\u00e8re des PME vient d\u2019organiser \u00e0 Bafoussam, la capitale r\u00e9gionale de l\u2019Ouest, un atelier de renforcement des capacit\u00e9s des artisans des r\u00e9gions de l\u2019Ouest et du Nord-Ouest sur les techniques du packaging. \u00ab\u2009", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:53", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:53"},
{"id": 8299933075167703710, "title": "\n\t  \tAppui aux agriculteurs\u00a0: ce que doit faire le Cameroun pour b\u00e9n\u00e9ficier de la facilit\u00e9 de la BAD de 927,5 milliards de FCFA\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2705-17963-appui-aux-agriculteurs-ce-que-doit-faire-le-cameroun-pour-beneficier-de-la-facilite-de-la-bad-de-927-5-milliards-de-fcfa", "body": "(Investir au Cameroun) - A l\u2019occasion assembl\u00e9es annuelles\u00a02022 du Groupe de la Banque africaine de d\u00e9veloppement (BAD) tenues du 23 au 27\u00a0mai \u00e0 Accra, au Ghana, le pr\u00e9sident de l\u2019institution, Akinwumi Adesina, a expliqu\u00e9 la d\u00e9marche \u00e0 suivre par les pays africains, dont le Cameroun, d\u00e9sireux de b\u00e9n\u00e9ficier de sa nouvelle facilit\u00e9 de 1,5\u00a0milliard de dollars (927,5\u00a0milliards de FCFA) d\u00e9di\u00e9e aux agriculteurs.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:53", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:53"},
{"id": 5575601826453810858, "title": "\n\t  \tCryptomonnaie\u00a0: l\u2019affaire Liyeplimal rebondit en Centrafrique\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1406-18047-cryptomonnaie-l-affaire-liyeplimal-rebondit-en-centrafrique", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:12:54", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:54"},
{"id": 4337939249683974623, "title": "\n\t  \tTransport a\u00e9rien\u00a0: le Covid a fait chuter le trafic international de 62% au Cameroun en 2020\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2705-17961-transport-aerien-le-covid-a-fait-chuter-le-trafic-international-de-62-au-cameroun-en-2020", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:12:54", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:54"},
{"id": 3003598121635439199, "title": "\n\t  \tS\u00e9curit\u00e9 alimentaire\u00a0: la Banque mondiale approuve un cr\u00e9dit de 62 milliards de FCFA au b\u00e9n\u00e9fice du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com/economie/0405-17855-securite-alimentaire-la-banque-mondiale-approuve-un-credit-de-62-milliards-de-fcfa-au-benefice-du-cameroun", "body": "(Investir au Cameroun) - La Banque mondiale informe que son conseil d\u2019administration a approuv\u00e9, le 2\u00a0mai, un cr\u00e9dit de 100\u00a0millions de dollars (environ 62,4\u00a0milliards de FCFA) de l\u2019Association internationale de d\u00e9veloppement (IDA) afin d\u2019aider le Cameroun \u00e0 renforcer la s\u00e9curit\u00e9 alimentaire et nutritionnelle et \u00e0 accro\u00eetre la r\u00e9silience aux chocs climatiques chez les m\u00e9nages et les producteurs cibl\u00e9s par le \u00ab\u2009Projet d\u2019urgence contre la crise alimentaire\u2009\u00bb.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:54", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:54"},
{"id": 3914596413207875374, "title": "\n\t  \tSoci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale Cameroun menace de poursuivre ses clients se pr\u00e9valant de livrets d\u2019\u00e9pargne supprim\u00e9s depuis 23 ans\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2705-17962-societe-generale-cameroun-menace-de-poursuivre-ses-clients-se-prevalant-de-livrets-d-epargne-supprimes-depuis-23-ans", "body": "(Investir au Cameroun) - Soci\u00e9t\u00e9 G\u00e9n\u00e9rale Cameroun (SG-Cameroun) vient d\u2019ouvrir un front contre les livrets d\u2019\u00e9pargne que la banque a supprim\u00e9s et est cens\u00e9e avoir r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 depuis 1999, il y a 23\u00a0ans. \u00ab\u2009", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:12:54", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:54"},
{"id": 7827652617692641170, "title": "\n\t  \tLa diaspora camerounaise de France tiendra son premier forum en juillet \u00e0 Paris\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///communication/2705-17960-la-diaspora-camerounaise-de-france-tiendra-son-premier-forum-en-juillet-a-paris", "body": "\u00a0", "category": "Communication", "creationDate": "2022-06-25 17:12:54", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:54"},
{"id": 3888291692704469771, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com/magazines", "body": null, "category": "None", "creationDate": "2022-06-25 17:12:54", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:54"},
{"id": 2167992134367243511, "title": "\n\t  \tDistinction\u00a0: le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique honore Hayssam El Jammal, le PDG du Groupe Prometal\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18058-distinction-le-president-de-la-republique-honore-hayssam-el-jammal-le-pdg-du-groupe-prometal", "body": "(PROMETAL ) - Le Cameroun a honor\u00e9, le 13 juin dernier \u00e0 Douala, Hayssam EL JAMMAL, le PDG du Groupe PROMETAL leader de la Sid\u00e9rurgie \u2013 M\u00e9tallurgie au Cameroun et en Afrique subsaharienne.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:54", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:54"},
{"id": 350275407792008643, "title": "\n\t  \tProjets int\u00e9grateurs\u00a0: le pr\u00e9sident de la Commission de la Cemac fait les yeux doux \u00e0 l\u2019Arabie Saoudite\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/1606-18060-projets-integrateurs-le-president-de-la-commission-de-la-cemac-fait-les-yeux-doux-a-l-arabie-saoudite", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:12:54", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:54"},
{"id": 8066827315631513586, "title": "\n\t  \tGrande distribution\u00a0: l\u2019enseigne fran\u00e7aise BUT d\u00e9barque au Cameroun, gr\u00e2ce \u00e0 un partenariat entre Duval et Arno\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18059-grande-distribution-l-enseigne-francaise-but-debarque-au-cameroun-grace-a-un-partenariat-entre-duval-et-arno", "body": "(Investir au Cameroun) - Enseigne fran\u00e7aise de magasins sp\u00e9cialis\u00e9s dans l\u2019\u00e9quipement de la maison, BUT ouvrira sa premi\u00e8re boutique au Cameroun au mois de juillet 2022, apprend-on dans un communiqu\u00e9 officiel rendu public le 15\u00a0juin 2022. Cet espace de commerce, qui sera log\u00e9 dans l\u2019hypermarch\u00e9 PlayCe, dont Carrefour et Cfao Retail pr\u00e9parent l\u2019ouverture \u00e0 Yaound\u00e9, sera baptis\u00e9 \u00ab\u2009", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:55", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:55"},
{"id": 4496961904974797584, "title": "\n\t  \tImp\u00f4ts\u00a0: le Cameroun mobilise 965,2 milliards de FCFA en 5 mois (+14,7% en glissement annuel)\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2006-18067-impots-le-cameroun-mobilise-965-2-milliards-de-fcfa-en-5-mois-14-7-en-glissement-annuel", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:12:55", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:55"},
{"id": 8698023343622271779, "title": "\n\t  \tB\u00e9tail et volaille\u00a0: en juin 2022, pluies, chaleur et froid pourraient causer des pertes dans le nord et la c\u00f4te du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18061-betail-et-volaille-en-juin-2022-pluies-chaleur-et-froid-pourraient-causer-des-pertes-dans-le-nord-et-la-cote-du-cameroun", "body": "(Investir au Cameroun) - Selon la r\u00e9cente note d\u2019informations de l\u2019Observatoire national sur les changements climatiques (Onacc), le secteur de l\u2019\u00e9levage au Cameroun pourrait \u00eatre n\u00e9gativement impact\u00e9 courant juin \u00e0 cause d\u2019une forte pluviom\u00e9trie.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:55", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:55"},
{"id": 2466183391007107969, "title": "\n\t  \tOMC\u00a0: pour sauver l\u2019Afrique de la faim, le Cameroun plaide pour une r\u00e9vision des r\u00e8gles du commerce mondial\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1606-18062-omc-pour-sauver-l-afrique-de-la-faim-le-cameroun-plaide-pour-une-revision-des-regles-du-commerce-mondial", "body": "(Investir au Cameroun) - Au cours de la 12", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:55", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:55"},
{"id": 5074463082951819306, "title": "\n\t  \tCarburants\u00a0: jugeant les primes faibles, des traders boudent le march\u00e9 d\u2019approvisionnement du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///energie/1706-18063-carburants-jugeant-les-primes-faibles-des-traders-boudent-le-marche-d-approvisionnement-du-cameroun", "body": null, "category": "Energie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:55", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:55"},
{"id": 3728539339405150643, "title": "\n\t  \tSoci\u00e9t\u00e9s d\u2019\u00c9tat\u00a0: \u00e9voquant des abus, Etoudi demande d\u00e9sormais \u00e0 valider les recrutements\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/1706-18065-societes-d-etat-evoquant-des-abus-etoudi-demande-desormais-a-valider-les-recrutements", "body": "(Investir au Cameroun) - Dans une lettre, sign\u00e9e le 16\u00a0juin, le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique (SG-PR), Ferdinand Ngoh Ngoh, indique que le pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, Paul Biya, a instruit que les r\u00e9solutions des conseils d\u2019administration concernant les organigrammes et les nominations des directeurs et assimil\u00e9s dans les \u00e9tablissements publics et les soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 capital public soient d\u00e9sormais soumises \u00e0 son \u00ab\u2009approbation pr\u00e9alable\u2009\u00bb.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:55", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:55"},
{"id": 9165443832598504102, "title": "\n\t  \tCIMAF\u00a0: le groupe panafricain du ciment va booster sa production annuelle au Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///industrie/2006-18066-cimaf-le-groupe-panafricain-du-ciment-va-booster-sa-production-annuelle-au-cameroun", "body": null, "category": "Industrie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:55", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:55"},
{"id": 8149042929682210813, "title": "\n\t  \tLe Camerounais Dieudonn\u00e9 Evou Mekou prend fonction \u00e0 la t\u00eate de la BDEAC, malgr\u00e9 les contestations du Tchad\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2006-18068-le-camerounais-dieudonne-evou-mekou-prend-fonction-a-la-tete-de-la-bdeac-malgre-les-contestations-du-tchad", "body": "(Investir au Cameroun) - Nomm\u00e9 depuis le mois d\u2019avril dernier \u00e0 la pr\u00e9sidence de la Banque de d\u00e9veloppement de l\u2019Afrique centrale (BDEAC), le Camerounais Dieudonn\u00e9 Evou Mekou a pris fonction, le 18\u00a0juin \u00e0 Brazzaville (Congo), malgr\u00e9 les protestations du Tchad. C\u2019\u00e9tait au cours de l\u2019assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale extraordinaire pr\u00e9sid\u00e9e par Nicole Jeanine Lydie Roboty \u00c9pouse Mbou, ministre gabonais de l\u2019\u00c9conomie. Celui qui \u00e9tait jusqu\u2019ici vice-gouverneur de la Banque des \u00c9tats de l\u2019Afrique centrale (Beac) remplace l\u2019\u00e9quato-guin\u00e9en Ofa Mbo Nchama pour un mandat de cinq ans.", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:12:56", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:56"},
{"id": 913597941310916040, "title": "\n\t  \tInvestissements\u00a0: apr\u00e8s la finance, le milliardaire Albert Kouinche veut doper l\u2019aquaculture au Cameroun avec Fish&Co\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18071-investissements-apres-la-finance-le-milliardaire-albert-kouinche-veut-doper-l-aquaculture-au-cameroun-avec-fish-co", "body": "(Investir au Cameroun) - La soci\u00e9t\u00e9 Fish&Co, contr\u00f4l\u00e9e par le milliardaire camerounais Albert Kouiche, vient de signer avec l\u2019Agence de promotion des investissements (API), une convention relative \u00e0 un projet de production de poissons et d\u2019alevins, d\u2019\u00e9levage de crevettes marines et d\u2019eau douce, puis de construction d\u2019une usine de production d\u2019aliments de poissons.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:56", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:56"},
{"id": 7520561022799103846, "title": "\n\t  \tL\u2019\u00c9tat du Cameroun veut r\u00e9viser sa politique de prise de participations dans les soci\u00e9t\u00e9s\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18072-l-etat-du-cameroun-veut-reviser-sa-politique-de-prise-de-participations-dans-les-societes", "body": "(Investir au Cameroun) - Dans le cadre de la rationalisation de ses d\u00e9penses, l\u2019\u00c9tat du Cameroun veut rationaliser ses participations dans l\u2019actionnariat des soci\u00e9t\u00e9s. Pour les besoins de la cause, le pr\u00e9sident de la Commission technique de r\u00e9habilitation des entreprises du secteur public et parapublic (CTR), Martial Val\u00e9ry Zang (photo), vient de lancer un avis \u00e0 manifestation en vue du recrutement d\u2019un consultant.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:56", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:56"},
{"id": 5422492356462774389, "title": "\n\t  \tFokou pr\u00e9voit d\u2019investir 25 milliards de FCFA au Gabon, pour satisfaire aux exigences de Coca-Cola\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18073-fokou-prevoit-d-investir-25-milliards-de-fcfa-au-gabon-pour-satisfaire-aux-exigences-de-coca-cola", "body": "(Investir au Cameroun) - Pour accro\u00eetre sa production et r\u00e9pondre aux exigences du groupe Coca-Cola, l\u2019entreprise Sofavin (nouveau partenaire de Coca-cola) pr\u00e9voit d\u2019investir d\u2019ici l\u2019ann\u00e9e prochaine environ 25\u00a0milliards de FCFA (40\u00a0millions de dollars) au Gabon. Pour l\u2019instant, la filiale gabonaise du Camerounais Bernard Fokou (photo) affirme avoir d\u00e9j\u00e0 investi la somme de 20\u00a0millions de dollars (12,5\u00a0milliards de FCFA) dans le cadre de ce partenariat officialis\u00e9 il y a quelques semaines. ", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:57", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:57"},
{"id": 5425362186511662687, "title": "\n\t  \tLe Camerounais Jacques Edjangue nomm\u00e9 au poste de Vice-pr\u00e9sident de la BAD \u00e0 titre int\u00e9rimaire\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2106-18074-le-camerounais-jacques-edjangue-nomme-au-poste-de-vice-president-de-la-bad-a-titre-interimaire", "body": null, "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:12:57", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:57"},
{"id": 4290703807057515306, "title": "\n\t  \tLe Cameroun annonce le recensement du patrimoine de l\u2019\u00c9tat en commen\u00e7ant par Douala\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18069-le-cameroun-annonce-le-recensement-du-patrimoine-de-l-etat-en-commencant-par-douala", "body": "(Investir au Cameroun) - Le ministre des Finances et son homologue en charge des Domaines, du Cadastre et des Affaires fonci\u00e8res, Henri Eyebe Ayissi, viennent de publier un communiqu\u00e9 conjoint annon\u00e7ant le recensement du patrimoine de l\u2019\u00c9tat. Selon ce document, l\u2019op\u00e9ration va commencer par Douala, la capitale \u00e9conomique du Cameroun.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:57", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:57"},
{"id": 5004213400001728665, "title": "\n\t  \tMarch\u00e9 des titres de la Beac\u00a0: le Gabon et le Congo passent devant le Cameroun, qui devient 3e animateur \u00e0 fin mai 2022\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18076-marche-des-titres-de-la-beac-le-gabon-et-le-congo-passent-devant-le-cameroun-qui-devient-3e-animateur-a-fin-mai-2022", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:12:57", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:57"},
{"id": 7289392846017633918, "title": "\n\t  \tD\u00e9centralisation\u00a0: la masse salariale des communes et r\u00e9gions du Cameroun (25 milliards de FCFA) inqui\u00e8te l\u2019\u00c9tat\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2006-18070-decentralisation-la-masse-salariale-des-communes-et-regions-du-cameroun-25-milliards-de-fcfa-inquiete-l-etat", "body": "(Investir au Cameroun) - A en croire les donn\u00e9es du minist\u00e8re des Finances, la masse salariale des employ\u00e9s des Collectivit\u00e9s territoriales d\u00e9centralis\u00e9es (communes, communaut\u00e9s urbaines et conseils r\u00e9gionaux) s\u2019\u00e9l\u00e8ve annuellement \u00e0 25\u00a0milliards de FCFA. \u00c0 en croire les informations contenues dans le rapport de la premi\u00e8re session ordinaire du Conseil national de la d\u00e9centralisation pour l\u2019ann\u00e9e\u00a02022, pr\u00e9sid\u00e9e le 16\u00a0juin 2022 par le Premier ministre, Joseph Dion Ngute (photo), cette masse salariale inqui\u00e8te le gouvernement.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:57", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:57"},
{"id": 5846675723287896325, "title": "\n\t  \tFraude fiscale\u00a0: Samuel Eto\u2019o Fils, ex-star du football camerounais, condamn\u00e9 \u00e0 une lourde amende en Espagne\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18077-fraude-fiscale-samuel-eto-o-fils-ex-star-du-football-camerounais-condamne-a-une-lourde-amende-en-espagne", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:12:57", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:57"},
{"id": 2860360306173708942, "title": "\n\t  \tCamwater pr\u00e9conise l\u2019usage du num\u00e9ro vert \u00ab\u20098121\u2009\u00bb pour signaler la qualit\u00e9 douteuse de l\u2019eau du robinet\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2106-18078-camwater-preconise-l-usage-du-numero-vert-8121-pour-signaler-la-qualite-douteuse-de-l-eau-du-robinet", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:12:58", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:58"},
{"id": 4417729428902891823, "title": "\n\t  \tOlam Agri se veut un partenaire fiable dans le projet de s\u00e9curit\u00e9 alimentaire du Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2106-18079-olam-agri-se-veut-un-partenaire-fiable-dans-le-projet-de-securite-alimentaire-du-cameroun", "body": "Olam a une histoire riche et une grande connaissance de l'Afrique qui s'\u00e9tend sur les 30 derni\u00e8res ann\u00e9es. On se demande peut-\u00eatre pourquoi l'Afrique ? L'Afrique passe rapidement d'une agriculture de subsistance \u00e0 une forme d'agriculture plus intensive capable de nourrir le monde. Une \u00e9tude de cas pour mieux comprendre les activit\u00e9s d'Olam en Afrique est le Cameroun. Au cours des 27 derni\u00e8res ann\u00e9es, l'entreprise a \u00e9t\u00e9 un partenaire fiable dans ce pays, travaillant en \u00e9troite collaboration avec les autorit\u00e9s, l'industrie et les communaut\u00e9s agricoles du Cameroun pour contribuer au d\u00e9veloppement socio-\u00e9conomique du pays.", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 17:12:58", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:58"},
{"id": 8244878077306206289, "title": "\n\t  \tLe Cameroun lance deux applications de notation et d\u2019\u00e9laboration des plans d\u2019affaires des PME en ligne\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2106-18080-le-cameroun-lance-deux-applications-de-notation-et-d-elaboration-des-plans-d-affaires-des-pme-en-ligne", "body": "(Investir au Cameroun) - Le ministre en charge des PME, Achille Bassilekin\u00a0III (photo), a proc\u00e9d\u00e9, le 20\u00a0juin \u00e0 Yaound\u00e9, au lancement de deux applications que sont le syst\u00e8me de notation des PME \u00ab\u2009NotaPme\u2009\u00bb et l\u2019application int\u00e9gr\u00e9e d\u2019\u00e9laboration des plans d\u2019affaires en ligne \u00ab\u2009MyOBus\u2009\u00bb. Ce qui devrait r\u00e9duire la mobilit\u00e9 g\u00e9ographique.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:58", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:58"},
{"id": 3588449989026956578, "title": "\n\t  \tCarrefour ouvre le tout premier hypermarch\u00e9 du Cameroun le 6 juillet 2022 \u00e0 Yaound\u00e9 avec trois ans de retard\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2206-18081-carrefour-ouvre-le-tout-premier-hypermarche-du-cameroun-le-6-juillet-2022-a-yaounde-avec-trois-ans-de-retard", "body": "\u00a0(Investir au Cameroun) - Attendu depuis 2019, mais retard\u00e9 par un litige foncier, les d\u00e9g\u00e2ts du Covid-19 et les contraintes li\u00e9es aux caract\u00e9ristiques du sol du site, le centre commercial PlaYce ouvrira officiellement ses portes le 6\u00a0juillet 2022 en face du palais polyvalent des sports, situ\u00e9 au lieu-dit Warda \u00e0 Yaound\u00e9. Ce centre commercial abrite un hypermarch\u00e9 Carrefour, premier espace de commerce de ce type au Cameroun. En Afrique subsaharienne, le Cameroun deviendra ainsi le 2e\u00a0pays \u00e0 abriter une enseigne PlaYce, apr\u00e8s la C\u00f4te d\u2019Ivoire, qui en compte deux, apprend-on officiellement.", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:12:58", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:58"},
{"id": 5047425879153758977, "title": "\n\t  \tLe Cameroun cherche des partenaires en Allemagne pour la construction de 431 centres de formation d\u00e9di\u00e9s aux jeunes\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18082-le-cameroun-cherche-des-partenaires-en-allemagne-pour-la-construction-de-431-centres-de-formation-dedies-aux-jeunes", "body": "(Investir au Cameroun) - A l\u2019invitation des leaders d\u2019association de la diaspora, le ministre en charge de la Jeunesse (Minjec), Mounouna Foutsou, conduit une d\u00e9l\u00e9gation interminist\u00e9rielle en Allemagne depuis 20\u00a0juin. L\u2019objectif de cette visite d\u2019une semaine est de cr\u00e9er une mobilisation autour du projet d\u2019implantation des Centres multifonctionnels de promotion des jeunes (CMPJ) du Cameroun.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:58", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:58"},
{"id": 6968861362231899385, "title": "\n\t  \tLe Bureau de mise \u00e0 niveau et les banques coalisent pour r\u00e9duire les cr\u00e9ances en souffrance en sauvant les entreprises\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2206-18083-le-bureau-de-mise-a-niveau-et-les-banques-coalisent-pour-reduire-les-creances-en-souffrance-en-sauvant-les-entreprises", "body": "(Investir au Cameroun) - Le directeur du Bureau de mise \u00e0 niveau (BMN) des entreprises, Chantal Elombat Mbedey, et le pr\u00e9sident de l\u2019Association professionnelle des \u00e9tablissements de cr\u00e9dit du Cameroun (Apeccam), Alphonse Nafack, ont sign\u00e9 ce 22\u00a0juin \u00e0 Yaound\u00e9, une convention de partenariat. Elle vise \u00e0 r\u00e9duire le taux des cr\u00e9ances en souffrance du secteur productif en restructurant les entreprises en difficult\u00e9.", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:12:59", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:59"},
{"id": 356230643623124848, "title": "\n\t  \tAfriland First Bank en crise en RD Congo du fait d\u2019accusations de spoliation et malversations financi\u00e8res\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com/finance/2106-18075-afriland-first-bank-en-crise-en-rd-congo-du-fait-d-accusations-de-spoliation-et-malversations-financieres", "body": "Depuis le 20\u00a0juin 2022, la filiale d\u2019Afriland First Group (AFG) en R\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo est", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:12:59", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:59"},
{"id": 3810713946328105576, "title": "\n\t  \tCacao-Caf\u00e9\u00a0: le Fodecc annonce la distribution de 1,2 milliard de FCFA d\u2019intrants aux producteurs\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2206-18084-cacao-cafe-le-fodecc-annonce-la-distribution-de-1-2-milliard-de-fcfa-d-intrants-aux-producteurs", "body": "(Investir au Cameroun) - Pr\u00e8s d\u2019un an apr\u00e8s sa pr\u00e9sentation publique, le Guichet producteurs du Fonds de d\u00e9veloppement des fili\u00e8res cacao et caf\u00e9 (Fodecc) est sur le point d\u2019approvisionner ses premiers b\u00e9n\u00e9ficiaires. En effet, au cours d\u2019une conf\u00e9rence de presse, tenue le 22\u00a0juin \u00e0 Yaound\u00e9, l\u2019administrateur du Fodecc, Samuel Donatien Nengue (photo), a annonc\u00e9 que 500\u00a0premiers producteurs de cacao-caf\u00e9 vont b\u00e9n\u00e9ficier, \u00e0 partir du 24\u00a0juin prochain, de bon d\u2019achat des intrants d\u2019un montant de 1,2\u00a0milliard de FCFA, soit 240\u2009000\u00a0FCFA par b\u00e9n\u00e9ficiaire. La c\u00e9r\u00e9monie de lancement de ces premi\u00e8res subventions du guichet d\u2019un montant global de 6,3\u00a0milliards de FCFA aura lieu dans le bassin de production \u00e0 Melong, dans le Littoral.", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 17:12:59", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:59"},
{"id": 3995299968818846627, "title": "\n\t  \tTitres publics\u00a0: le Cameroun repart sur le march\u00e9 de la Beac pour 3 op\u00e9rations simultan\u00e9es, apr\u00e8s un mois d\u2019absence\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2206-18085-titres-publics-le-cameroun-repart-sur-le-marche-de-la-beac-pour-3-operations-simultanees-apres-un-mois-d-absence", "body": "(Investir au Cameroun) - Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre exclusivement concentr\u00e9 sur le march\u00e9 financier unifi\u00e9 (Bvmac) de la Cemac (Cameroun, Congo, Tchad, RCA, Gabon et Guin\u00e9e \u00e9quatoriale) au mois de mai 2022, \u00e0 travers l\u2019\u00e9mission d\u2019un emprunt obligataire, qui a permis de lever 235\u00a0milliards de FCFA, le Tr\u00e9sor public camerounais a renou\u00e9 avec les op\u00e9rations sur le march\u00e9 des titres publics de la Beac le 20\u00a0juin 2022.", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:12:59", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:59"},
{"id": 7989776808514347728, "title": "\n\t  \tH\u00f4tellerie\u00a0: la taxe de s\u00e9jour g\u00e9n\u00e8re 406 millions de FCFA en 5 mois, t\u00e9moignant d\u2019une reprise des activit\u00e9s post-Covid\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18086-hotellerie-la-taxe-de-sejour-genere-406-millions-de-fcfa-en-5-mois-temoignant-d-une-reprise-des-activites-post-covid", "body": "(Investir au Cameroun) - Selon les donn\u00e9es de la direction g\u00e9n\u00e9rale des Imp\u00f4ts (DGI) du minist\u00e8re des Finances (Minfi), la taxe de s\u00e9jour, collect\u00e9e aupr\u00e8s de leurs clients par les \u00e9tablissements h\u00f4teliers et autres structures d\u2019h\u00e9bergement, a g\u00e9n\u00e9r\u00e9 une enveloppe d\u2019un peu plus de 406\u00a0millions de FCFA de recettes au Tr\u00e9sor public camerounais, entre janvier et mai 2022.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:59", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:59"},
{"id": 6250097961143089256, "title": "\n\t  \tLe Cameroun et la C\u00f4te d\u2019Ivoire envisagent la cr\u00e9ation d\u2019une chambre de commerce commune\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2206-18087-le-cameroun-et-la-cote-d-ivoire-envisagent-la-creation-d-une-chambre-de-commerce-commune", "body": "(Investir au Cameroun) - Le projet de cr\u00e9ation d\u2019une chambre de commerce ivoiro-camerounaise \u00e9tait au centre d\u2019une audience accord\u00e9, le 20\u00a0juin \u00e0 Douala, par le pr\u00e9sident de la Chambre de commerce (Ccima) du Cameroun, Christophe Eken, au consul honoraire de la R\u00e9publique de C\u00f4te d\u2019Ivoire \u00e0 Douala, Mamoudou Fadil. Mais rien n\u2019a filtr\u00e9 de cet \u00e9change. On ignore donc \u00e0 quel niveau de maturit\u00e9 se trouve le projet.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:12:59", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:59"},
{"id": 7124966035319735109, "title": "\n\t  \tLe Cameroun recherche un fournisseur pour deux unit\u00e9s mobiles d\u2019extraction de 20 tonnes de jus d\u2019ananas par jour\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///agriculture/2306-18088-le-cameroun-recherche-un-fournisseur-pour-deux-unites-mobiles-d-extraction-de-20-tonnes-de-jus-d-ananas-par-jour", "body": "(Investir au Cameroun) - Le minist\u00e8re de l\u2019Agriculture vient de lancer un appel d\u2019offres en vue de la s\u00e9lection de fournisseurs devant livrer et installer, en 2\u00a0lots, deux unit\u00e9s mobiles d\u2019extraction de jus d\u2019ananas, d\u2019une capacit\u00e9 nominale de 20\u00a0tonnes par jour. Ces \u00e9quipements devront \u00eatre install\u00e9s, apprend-on, dans les bassins de production des r\u00e9gions du Centre et du Littoral du pays.", "category": "Agriculture", "creationDate": "2022-06-25 17:12:59", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:59"},
{"id": 4624685453632846836, "title": "\n\t  \tLa Banque islamique de d\u00e9veloppement revendique un portefeuille actif de pr\u00e8s de 683 milliards de FCFA au Cameroun\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18089-la-banque-islamique-de-developpement-revendique-un-portefeuille-actif-de-pres-de-683-milliards-de-fcfa-au-cameroun", "body": "(Investir au Cameroun) - Re\u00e7u en audience le 21\u00a0juin 2022 \u00e0 Yaound\u00e9 par le ministre des Finances, Louis Paul Motaz\u00e9, Anasse Aissani, le directeur g\u00e9n\u00e9ral du programme pays \u00e0 la Banque islamique de d\u00e9veloppement (BID), a estim\u00e9 \u00e0 1,1\u00a0milliard de dollars (soit pr\u00e8s de 683\u00a0milliards de FCFA au cours actuel du dollar), la valeur du portefeuille actif de cette institution financi\u00e8re islamique au Cameroun, rapporte ", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:12:59", "publishedDate": "2022-06-25 17:12:59"},
{"id": 147302113456253731, "title": "\n\t  \tCemac\u00a0: le taux de souscription aux titres publics baisse de plus de 19% au mois de mai 2022 (Beac)\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2306-18092-cemac-le-taux-de-souscription-aux-titres-publics-baisse-de-plus-de-19-au-mois-de-mai-2022-beac", "body": "(Investir au Cameroun) - Entre avril et mai 2022, le taux de souscription des titres publics sur le march\u00e9 de la Beac a baiss\u00e9 de 19,2%, passant de 102,85% \u00e0 seulement 83,58%, selon les donn\u00e9es publi\u00e9es par la Cellule de r\u00e8glement et de conservation des titres (CRCT) de la Beac, l\u2019institut d\u2019\u00e9mission commun aux six pays de la Cemac (Cameroun, Congo, Gabon, Tchad, RCA et Guin\u00e9e \u00e9quatoriale).", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:13:00", "publishedDate": "2022-06-25 17:13:00"},
{"id": 6097495089770948944, "title": "\n\t  \tTaxe sur le transfert d\u2019argent\u00a0: le Cameroun sur le point de d\u00e9passer son objectif de collecter 20 milliards FCFA en 2022\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18090-taxe-sur-le-transfert-d-argent-le-cameroun-sur-le-point-de-depasser-son-objectif-de-collecter-20-milliards-fcfa-en-2022", "body": "(Investir au Cameroun) - Dans une note officielle consult\u00e9e par ", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:13:00", "publishedDate": "2022-06-25 17:13:00"},
{"id": 5175833029374920961, "title": "\n\t  \tLes PME camerounaises invit\u00e9es \u00e0 utiliser \u00ab\u00a0Trade4Msme\u00a0\u00bb, une plateforme de l\u2019OMC pour se positionner \u00e0 l\u2019international\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18093-les-pme-camerounaises-invitees-a-utiliser-trade4msme-une-plateforme-de-l-omc-pour-se-positionner-a-l-international", "body": "(Investir au Cameroun) - Le ministre camerounais en charge des PME, Achille Bassilekin III, vient de publier une note invitant les entreprises de son secteur \u00e0 s\u2019approprier la plateforme de l\u2019Organisation mondiale du commerce (OMC) d\u00e9nomm\u00e9e \u00ab\u00a0Trade4Msme\u00a0\u00bb.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:13:00", "publishedDate": "2022-06-25 17:13:00"},
{"id": 5762099493822788900, "title": "\n\t  \tLe port de Douala r\u00e9nove son terminal \u00e0 conteneurs en vue d\u2019am\u00e9liorer la fluidit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des op\u00e9rations\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///economie/2306-18094-le-port-de-douala-renove-son-terminal-a-conteneurs-en-vue-d-ameliorer-la-fluidite-et-la-securite-des-operations", "body": "(Investir au Cameroun) - Le Port autonome de Douala (PAD) a lanc\u00e9 les travaux de remise \u00e0 niveau de son terminal \u00e0 conteneurs. \u00c0 en croire le PAD, cette remise \u00e0 niveau est n\u00e9cessaire du fait de l\u2019\u00e9tat d\u00e9cr\u00e9pitude avanc\u00e9e de l\u2019infrastructure.", "category": "Economie", "creationDate": "2022-06-25 17:13:00", "publishedDate": "2022-06-25 17:13:00"},
{"id": 7412340312172347237, "title": "\n\t  \tL\u2019Am\u00e9ricain Meta lance au Cameroun son programme sur l\u2019utilisation responsable des m\u00e9dias sociaux\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18096-l-americain-meta-lance-au-cameroun-son-programme-sur-l-utilisation-responsable-des-medias-sociaux", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:13:00", "publishedDate": "2022-06-25 17:13:00"},
{"id": 4440734500615914050, "title": "\n\t  \tHydrocarbures\u00a0: le b\u00e9n\u00e9fice de la CSPH chute de 72,1% en 2021, du fait d\u2019une hausse des charges de 13 milliards de FCFA\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///energie/2306-18095-hydrocarbures-le-benefice-de-la-csph-chute-de-72-1-en-2021-du-fait-d-une-hausse-des-charges-de-13-milliards-de-fcfa", "body": "(Investir au Cameroun) - Le r\u00e9sultat net de la Caisse de stabilisation des prix des hydrocarbures (CSPH) s\u2019est chiffr\u00e9 \u00e0 4,2\u00a0milliards de FCFA en 2021, selon les donn\u00e9es publi\u00e9es, ce 23\u00a0juin, par cet \u00e9tablissement public. Ce b\u00e9n\u00e9fice est en baisse de 72,1% comparativement \u00e0 l\u2019ann\u00e9e\u00a02020. Au cours de cette ann\u00e9e, l\u2019entreprise avait r\u00e9alis\u00e9 un r\u00e9sultat net de 15,1\u00a0milliards de FCFA. C\u2019\u00e9tait un record \u00e0 l\u2019\u00e9poque puisque la CPSH avait quasiment tripl\u00e9 son b\u00e9n\u00e9fice.", "category": "Energie", "creationDate": "2022-06-25 17:13:01", "publishedDate": "2022-06-25 17:13:01"},
{"id": 2428928879675012441, "title": "\n\t  \tIdriss Linge interviendra lors de la deuxi\u00e8me \u00e9dition des Acad\u00e9mies de la BEI pour l\u2019Afrique Centrale et de l\u2019Ouest\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18097-le-camerounais-idriss-linge-presidera-la-2e-edition-des-academies-de-la-bei-pour-l-afrique-centrale-et-de-l-ouest", "body": "\u00ab\u00a0", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:13:01", "publishedDate": "2022-06-25 17:13:01"},
{"id": 2019573858780319795, "title": "\n\t  \tDouala \u00e0 l\u2019\u00e9cole s\u00e9n\u00e9galaise en vue du lancement de son projet de Bus rapid transit\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18098-douala-a-l-ecole-senegalaise-en-vue-du-lancement-de-son-projet-de-bus-rapid-transit", "body": "(Investir au Cameroun) - Du 14 au 15\u00a0juin 2022, une d\u00e9l\u00e9gation de la Communaut\u00e9 urbaine de Douala s\u2019est rendue \u00e0 Dakar, la capitale s\u00e9n\u00e9galaise, \u00e0 l\u2019effet de s\u2019inspirer du mod\u00e8le s\u00e9n\u00e9galais en mati\u00e8re de transport urbain de masse. \u00ab\u2009", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:13:01", "publishedDate": "2022-06-25 17:13:01"},
{"id": 1934606649306634321, "title": "\n\t  \tLa Camerounaise Kaltoume Idrissoun premi\u00e8re laur\u00e9ate du Prix Pierre Castel 2022\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18100-la-camerounaise-kaltoume-idrissoun-premiere-laureate-du-prix-pierre-castel-2022", "body": "(Investir au Cameroun) - La Camerounaise Kaltoume Idrissoun \u00e9pouse Aboubakar vient d\u2019\u00eatre d\u00e9clar\u00e9e premi\u00e8re laur\u00e9ate de la 5e\u00a0\u00e9dition du Prix Pierre Castel avec son projet de transformation de tubercules et c\u00e9r\u00e9ales en farines et en bouillies sous la marque les \u00ab\u2009Paniers de Bintou\u2009\u00bb.", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:13:01", "publishedDate": "2022-06-25 17:13:01"},
{"id": 5630094653704851119, "title": "\n\t  \tPort de Kribi\u00a0: le Tunisien Studi en pole position pour la r\u00e9alisation des \u00e9tudes de raccordement \u00e9lectrique\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18099-port-de-kribi-le-tunisien-studi-en-pole-position-pour-la-realisation-des-etudes-de-raccordement-electrique", "body": "(Investir au Cameroun) - Le march\u00e9 de raccordement des industries du port de Kribi au r\u00e9seau interconnect\u00e9 sud vient de passer \u00e0 une \u00e9tape sup\u00e9rieure avec la publication des r\u00e9sultats des entreprises pr\u00e9qualifi\u00e9s dans le cadre d\u2019un avis \u00e0 sollicitation lanc\u00e9 le 28\u00a0d\u00e9cembre dernier.", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:13:01", "publishedDate": "2022-06-25 17:13:01"},
{"id": 1724415122943404389, "title": "\n\t  \tM\u00e9dias\u00a0: la t\u00e9l\u00e9vision publique ivoirienne va se faire accompagner par la CRTV pour la diffusion de la CAN 2023\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///gestion-publique/2406-18101-medias-la-television-publique-ivoirienne-va-se-faire-accompagner-par-la-crtv-pour-la-diffusion-de-la-can-2023", "body": "(Investir au Cameroun) - La Cameroon Radio T\u00e9l\u00e9vision (CRTV) va mettre son exp\u00e9rience pour la diffusion de la Coupe d\u2019Afrique des nations de football (CAN) pr\u00e9vue en 2023 en C\u00f4te d\u2019Ivoire. \u00c0 cet effet, la CRTV et la Radiodiffusion t\u00e9l\u00e9vision ivoirienne (RTI) ont proc\u00e9d\u00e9, le 23\u00a0juin \u00e0 Yaound\u00e9, \u00e0 la signature d\u2019une convention-cadre de partenariat. Ces m\u00e9dias publics \u00e9taient repr\u00e9sent\u00e9s par leurs dirigeants Charles Ndongo (CRTV) et Fausseni Dembele (RTI).", "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:13:01", "publishedDate": "2022-06-25 17:13:01"},
{"id": 3798906595045902032, "title": "\n\t  \tPlacements financiers\u00a0: la CNPS veut doubler, en 5 ans, ses revenus qui ont atteint 20,5 milliards de FCFA en 2021\t  \t\n\t  ", "url": "https://www.investiraucameroun.com///finance/2406-18102-placements-financiers-la-cnps-veut-doubler-en-5-ans-ses-revenus-qui-ont-atteint-20-5-milliards-de-fcfa-en-2021", "body": "(Investir au Cameroun) - Les revenus des placements financiers de la Caisse nationale de pr\u00e9voyance sociale (CNPS) se sont chiffr\u00e9s \u00e0 20,5\u00a0milliards de FCFA en 2021, selon les documents officiels de l\u2019organisme. Ce r\u00e9sultat est en hausse de plus de 5\u00a0milliards (+35%) par rapport \u00e0 l\u2019exercice pr\u00e9c\u00e9dent. Dans les d\u00e9tails, les int\u00e9r\u00eats sur les d\u00e9p\u00f4ts \u00e0 terme (DAT) dans les banques ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 9,6\u00a0milliards\u2009; les obligations ont produit 5,7\u00a0milliards\u2009; les dividendes se sont \u00e9lev\u00e9s \u00e0 421,8\u00a0millions et les pr\u00eats et autres produits ont g\u00e9n\u00e9r\u00e9 4,9\u00a0milliards. Alors que les charges de gestion de ce portefeuille (services consomm\u00e9s, imp\u00f4ts et taxes et autres charges) se sont chiffr\u00e9es \u00e0 un peu plus de 83\u00a0millions de FCFA.", "category": "Finance", "creationDate": "2022-06-25 17:13:02", "publishedDate": "2022-06-25 17:13:02"},
{"id": 4128124926679817842, "title": null, "url": "https://www.investiraucameroun.com//", "body": null, "category": "Gestion publique", "creationDate": "2022-06-25 17:13:02", "publishedDate": "2022-06-25 17:13:02"}
]